<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Lürssen Defence | Karriere DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung Nicht Job, Lebenseinstellung. Die Welt dreht schneller. Und Leistungen unserem Haus stellen regelmäßig Beweis, umgehen können. Im tiefsten Inneren glauben abseits Zeitgeist hauptsächlich solide Werte Beständigkeit Treue. Dies gilt für Produkte Lürssen. Genauso für Arbeitsstellen, anbieten. Sollten Sie Stelle Lürssen bewerben wollen, denken Sie daran: Wir möchten Ihnen langfristige Perspektiven Leben bieten. Im Gegenzug erwarten Ihr volles Engagement. Das klingt altmodisch? Möglicherweise. Wir unseren internationalen Status Welt großen Yachten erreicht, neuesten Trends gefolgt sind. Wir erreichten unseren heutigen Status Hingabe vortrefflichen Leistungen. So Trend gesetzt. Generation für Generation. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Service - Lürssen Logistik DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung Lürssen Logistics - Nutzen für Kunden! Der Bau leistungsfähigen langlebigen Marineschiffen Beginn. Denn vollen Nutzen ziehen, nötig: Die Logistik! Erst logistischen Leistungen können Kunden volle Potential Marineschiffe abfordern. Dafür bereitet Lürssen Logistics Besatzungen Umgang Marineschiffe vor, Wartungspersonal erhält nötige Dokumentation, Fähigkeiten, Einheiten instand setzen halten Ersatzteile bereitgestellt, nötig sind. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Marineschiffe DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Für Mission besondere Schiff Der Erfolg Lürssen Marineschiffen basiert anderem Ideen Anforderungen Kunden. Denn treibt an, Umsetzen hohen Anforderungen. Geschwindigkeit, innovative Antriebsanlagen, hohe integrationsdichte Effektoren Sensoren, einzigartige Beweglichkeit Reichweite Begriffe, stellvertretend für Eigenschaften Lürssen Marineschiffe sind. Ob Schnellboot, Offshore Patrol Vessel, Korvette, Fregatte, Minenjäger Versorgungsschiff - Lürssen für all Schiffstypen Maßstäbe gesetzt. Diese Eigenschaften Verbindung kurzen verlässlichen Lieferzeiten Fundament Leistungsfähigkeit geben weltweit  Vertrauen Marinen. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Unternehmensphilosophie - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Technologie Unternehmenswerte, Familienwerte. Die Familie Lürssen führt Generation über 135 Jahren Geschicke Lürssen Werft liefert Schiffe höchster Qualität Kunden Welt. Lürssen Erfahrung Können erworben, Schiffe konstruieren fertigen, individuellen Wünschen unterschiedlichsten Ansprüchen Kunden gerecht werden. Die sprichwörtliche Lürssen-Qualität steht für zufriedene Kunden für Produkte, Situation verlassen kann. Lürssen inhabergeführtes eigenständiges Familien- Traditionsunternehmen völlig frei Rücksichtnahmen gegenüber jeglichen fremden Einflüssen. Wir Qualität Produkte verpflichtet. Diese Unabhängigkeit uns, Interesse Kunden, wichtig, internationalen Markt einzigartig. Lürssen frei Wahl Technologien Systeme, integrieren gibt. Kundenwünsche nationalen internationalen Technologien können problemlos erfüllt werden. Die Vorteile für Kunden liegen Hand:  Leistungsfähigkeit, Qualität, Sicherheit Planbarkeit. Um Risiko Leistungsspektrums für Kunden minimieren, basieren kundenspezifischen Lösungen stetigen Weiterentwicklung erprobten bewährten Plattformen. Lürssen Aktivitäten feste Partnerunternehmen Lizenzpartner 15 Ländern stützen. Dieses internationale Netzwerk wird  weltweit vertretenen Lürssen-Niederlassungen stetig erweitert. So stehen unseren Kunden ständig Verfügung. Keine Werft für internationalen Markt Schiffe entwickelt, gebaut Länder ausgeliefert. Lassen Sie Schiffe konzipieren bauen, Sie wünschen! Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Lürssen Werft - Deutscher Qualitäts-Schiffbau DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Messen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT 15.09.2015 DSEi London 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember... DSEi London 15.-18. September 2015 Anlässlich DSEi 2015 London, präsentieren 15. - 18. September 2015 bewährten leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten Gelegenheit nutzen, intuitive Lösungen für Marinen Küstenwachen zeigen. Wir freuen darauf, Sie unserem Stand London begrüßen dürfen! https://www.google.de/#q=DSEI+2015 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Reparatur, Überholung Modernisierung - Lürssen Logistik DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung Reparatur, Überholung Modernisierung Ein Schiff erwerben Sache - problemloser, jahrzehntelanger Einsatz voller Leistung anderes. Erst beides Preis-Leistungsverhältnis aus. Mit "Lürssen-Wartung" gehört Lürssen-Schiff Jahrzehnten „alten Eisen“. Nach Generalüberholung bzw. Modernisierung Lage Aufgabenspektrum  für Jahrzehnte See gerecht werden. Lürssen bietet Ihnen Möglichkeit hierfür. Liegt Ursache hierfür außerordentlichen Leistung Lürssen-Crew während Bauphase erfolgreichen Wartung? Einerlei, Kunden jahrelangem intensiven Einsatz Schiffes überzeugt: Schiff Hause Lürssen "sein Geld" wert. Es mehrere Faktoren, für sprichwörtliche Qualität verantwortlich sind: Da Ingenieure Fachwissen, Erfahrung qualifizierten Facharbeitern zuletzt sorgfältige Material-Auswahl Lürssen. Ein Blick jährlich erscheinende Nachschlagewerk „Jane´s Fighting Ships“ zeigt, Lürssen-Schiffe 25 Dienstjahren Tag für Tag Einsatz sind, schnell erkennen: Suche perfekten Preis-Leistungsverhältnis für Ihr Schiff Sie Lürssen führen. Denn Bestand Leistung Qualität. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Maritime Infrastruktur - Lürssen Logistik DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung Lürssen: Partner für optimale Infrastruktur Für Kunden nationale Unabhängigkeit Schiffbau oberste Priorität. Lürssen wichtige Unterstützung Übertragung notwendigen Know-hows Förderung kundeneigenen Schiffbaukapazitäten Projekten bieten. Lürssen Schiffe Lizenz Joint Ventures verschiedenen Ländern Welt gebaut. Seit Jahrzehnten Kunden Aufbau Verbesserung Infrastruktur unterstützt, größere Unabhängigkeit externen Ressourcen erwarben. Bei Lürssen Partner für Kunden Weg Zielen. Das Vertrauen, zufriedenen Kunden entgegengebracht für besondere Auszeichnung. Material-Pakete Lürssen Schiffe können Land unseres Kunden gebaut - gleichen Qualität, Zuverlässigkeit Leistung Schiffe "Made Germany". Wir können Ihre Ingenieure Design Produktion Marineschiffen beraten bieten komplette Material-Pakete, Sie Ihr neues Lürssen Marineschiff Ihrem Land bauen können. Infrastruktur Der effektivste Ansatz für Entwicklung es, engagierte kompetente Beratung nutzen; Lürssen Ihr Partner für Beratung Unterstützung Gestaltung Bau Werften, Ausbildungseinrichtungen Logistik-Funktionen. Wir helfen Ihnen Einrichtung optimalen Marinestützpunkt-Konstellation Häfen, Werkstätten Schulen unterstützt up-to-date Facility Management. Logistische Unterstützung Viele Marinen Welt schätzen schnelle zuverlässige Unterstützung Schiffe Sicherung logistischen Abteilungen. Unser effizienter Ersatzteilmanagement Service steht für Lürssen-Schiffe, für diejenigen, Herstellern gebaut wurden. Der Nutzen Optimierung Ihrer Logistik: verbesserte Bereitschaft Ihrer Flotte sparsamer Betrieb. Damage Control Lürssen plant baut maßgeschneiderte Schadenstrainings-Simulatoren für realistische Ausbildung Besatzungen Bord. Die Schwerpunkte Ausbildung: Wassereinbruch-Bekämpfung Brandbekämpfung Notfall-Bilge-Lenzung Schadensbekämpfung Elektrik Rettungs-Arbeit Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Ersatzteilversorgung - Lürssen Logistik DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung Ersatzteilversorgung Falls Ersatzteile benötigt gründliche Überholung ansteht - Team sofort Stelle, Deutschland Ihrem Heimatland. Die Unterstützung Lürssen-Spezialisten Ort Ihrer Heimatwerft selbstverständlich, Kooperation Fremdfirmen. Je komplexer Schiff, desto wichtiger Ersatzteil-Management-System. Unsere umfassende Dokumentation einfach, richtige Teil finden. Unser Team stets bereit, Ihnen entweder  senden für Sie einzubauen. Mit sofort verfügbaren Ersatzteilen unserem ausgebildeten Team Ihr Schiff einsatzbereit. Sicherheit See langfristiger Werterhalt garantiert. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Dokumentation - Lürssen Logistik DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung Dokumentation Schiffe komplexen Systemen erfordern detaillierte Dokumentation. Nur klaren strukturierten Dokumentationen sofortiger Zugriff Crew benötigten Informationen gewährleistet. Unsere Dokumentationen enthalten Kundenwunsch Schlüssel-Informationen System-Handbücher, Ausrüstungs-Handbücher, Zeichnungen, Betriebs-Pläne, Anleitungen, Prüfberichte, Informationen über Wartung Zertifikate. Alle Dokumente Ihre Bedürfnisse zugeschnitten elektronischer / gedruckter Form geliefert. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Auslieferungen Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen Schiffsauslieferungen 50 Jahre Schiffstyp für Deutschland Export Lizenzfertigung Gesamt Gesamt 170 158 85 413 Polizei 14 - 38 52 Zoll 16 46 - 62 Küstenwache 18 10 6 34 Patrouillenboote 37 59 21 117 Korvetten OPV 5 10 12 27 Fregatten 9 - - 9 MCMV 41 3 5 49 Forschung 7 - 3 10 Sonstige 23 30 - 53 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Versorgungsschiffe DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Versorgungsschiffe Lürssen Damit Marine einsatzfähig bleibt. Zur Unterstützung Flottenverbänden konzipiert baut Lürssen Versorgungsschiffe Art Größe. Diese Schiffe unterstützen Flotte Treibstoff, Lebensmittel, Munition Ersatzteilen, Reparatur- Instandhaltungspersonal medizinischer Versorgung. Die Versorgungsschiffe ausgestattet Instandhaltungsgruppen, Treibstoff, Munition, Lebensmitteln Ersatzteilen Einheiten medizinischen Versorgung. Unsere unterstützenden Versorgungsschiffe gehören effektiven Militärflotte.Versorgungsschiffe verschiedensten Größen unterschiedlichster Ausstattung sorgen für ständige Einsatzbereit Ihrer Flotte. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Minensucher &amp; Minenjäger DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Minensucher &amp; Minenjäger Lürssen. Die Minensucher- Minenjäger Lürssen führend Welt – sowohl Integration verschiedenen MCM-Systemen, Hinblick Auswahl Baumaterials. Die Verwendung nicht-magnetisierbarem Stahl für Rumpf- Aufbau Schiffe schafft Höchstmaß Sicherheit Stabilität garantiert wichtige taktische Vorteile. Die Vorteile Lürssen verwendeten Technologien wegweisend: Der magnetisierbare Stahl verbessert Feuer- Brandsicherheit Reparaturen Refits Jahren wirtschaftlich durchzuführen Die geringe magnetische akustische Signatur erhöht Erfolg Minenjagd Operationen Seeminen können verlässlich gefunden zerstört Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Fregatten DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Fregatten Lürssen. Maßgeschneidert für weltweiten Einsatz. Fregatten heutigem Verständnis Kriegsschiffe, Lage sind, selbständige Operationen durchzuführen. Vor dienen Fregatten dazu, spezialisierten Kampfkraft Kriegsschiffen Auftrag ergänzend beizustehen. Beispielsweise können einzelne Fregatten Unterwasser-Jagd, Flugabwehr Bekämpfung Überwasserfahrzeugen ausgerüstet sein. Als Kooperationsprojekt Lürssen Entwicklung Bau Fregattentyps F 125 für deutsche Marine beteiligt. Die Fregatte 125 (F125), Baden Württemberg-Klasse genannt, Fregatten-Klasse Deutschen Marine. Die F125 stellt Konzept erweiterte Fähigkeiten Verfügung. So F125 wesentlich länger Einsatzgebiet bleiben können größeren Geschütz eingeschifften Spezialkräften Unterstützung für landseitige Kampf- Stabilisierungseinsätze ermöglichen. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Korvetten DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen K130 CM 65 FPB 62 Victory Korvetten Maßgeschneiderte Militärschiffe für Weltmeere Die Erfolgsgeschichte Lürssen Korvetten-Segment unvergleichlich. Lürssen konstruierte fertigte - echter Teamplayer gemeinsam Werften - neue, anspruchsvollsten Systemen ausgestattete Korvette K 130 für deutsche Marine. Lürssens bewährte Plattformen Grundlage für schlagkräftige Systeme Ihr maßgeschneidertes Militärschiff. Heute Vielzahl Militärschiffen Klassen Seestreitkräften Welt Einsatz, entworfen gebaut Lürssen. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Offshore Patrol Vessels Lürssen Defence DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen PV 80 OPV 85 Offshore Patrol Vessels Lürssen Neue Bedrohungen breit gefächerte Aufgabengebiete erfordern Konzepte. Offshore Patrol Vessels Hause Lürssen extrem vielseitig einsetzbar zeichnen Ihre hohe Flexibilität aus. Sie ausgelegt, sowohl "Ausschließlichen Wirtschaftszone "(AWZ) operieren, Aufgaben küstennahen Bereich erfüllen. Die Offshore Patrol Vessels weisen absoluten Hochseetauglichkeit Zukunft erweitern Einsatzmöglichkeiten küstenferne Gewässer. Dieser Schiffstyp eignet ferner hervorragend Unterstützung Luft- Bodenüberwachung Helikopter-Einsätzen. Herausragende Eigenschaften Offshore Patrol Vessels sind: exzellente Hochseetauglichkeit kosteneffiziente Bauart, spätere Funktionserweiterungen zulässt individuelle Lösungen für Versorgung Unterbringung Mannschaft, Waffen-, Feuerleit- Sensorsystemen Abwehr Schmuggel Piraterie mitgeführte Schnellboote Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Schnellboote DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 TNC 35 TNC 45 FPB 57 IPV 60 MB 45 Küstenwach- Schnellboote Lürssen. Sprichwörtliche Leistung Qualität kleinstem Raum. Die Erfolgsgeschichte Lürssen beginnt Weltkrieg. Schon Zeit Lürssen deutsche internationale Marine maßgeschneiderten Schiffen beliefert. Seit garantieren ständigen Erfahrungsberichte nationalen internationalen Kunden Weiterentwicklung Produkte Konstruktion, Bauweise, Betriebsstandard optimalen Wartungsabläufen. Unsere Konstrukteure legen Entwicklung Schiffstypen größten Wert Leistungsfähigkeit, Langlebigkeit einfache Bedienbarkeit. Selbstverständlich hierbei leistungsstarke innovative Systeme Einsatz. Aufwand Investitionen für Wartungs- Reparaturarbeiten Minimum reduziert. Lürssen Lage, Kunden leistungsfähige Marineschiffe liefern. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Entwicklung - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration Entwicklung Lürssen. Im ständigen Dialog. Ein Schiff komplexe Einheit mit  Variablen. Umso wichtiger Lürssen, Entwicklungsphase Dialog Kunden stehen. Denn Weise können individuelle Lösungen für operative Anforderungen optimal umgesetzt werden. Eine solide Entwicklung beinhaltet darüber hinaus stets exakte Analyse Regeln Vorschriften, angewendet müssen. Und schließlich gilt Entwurf finden, Kosten Relation Ergebnis stehen. Auf perfekte Abstimmung all Faktoren können Kunden verlassen. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Lürssen Standorte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Ein Konzept - mehrere Standorte Unser Fokus liegt individuellen Entwicklung hochtechnologischen Marineschiffen. Die logische Konsequenz Ausrichtung Vielfalt: Um individuellen Wünschen Bedürfnissen Kunden gerecht werden, unterhalten verschiedene Werften, bestimmte Schiffsgrößen spezialisiert, Längen 60 190 Metern. Jede Werft neuesten Schiffbautechnologie ausgestattet beschäftigt hochqualifizierte engagierte Schiffbauarchitekten speziell ausgebildete Ingenieure, Techniker Facharbeiter. Gemeinsam unserem Hauptsitz garantieren Standorte einzigartige Möglichkeiten Bau erstklassiger Schiffe. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Gegenwart Geschichte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie previous image next image Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau m/w (Ref.: 1515YM47) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Entwicklung Anwendung Berechnungsmethoden Nutzung innerhalb Abteilung - Entwicklung Anwendung Berechnungs- Bewertungsmethoden Beurteilung Leistungsfähigkeit zugelieferten Komponenten (z. B. Stabilisatoren, Klimaanlagen, Propeller, Abwasseraufbereitungsanlagen) - Ableitung Umsetzung Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse -behebung - Entwicklung Schulung Systemverständnis Bezug komplexe technische Anlagen - Förderung kontinuierlichen Verbesserungsprozesses über Verantwortungsbereich hinaus Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium (Diplom / Master) Bereich Maschinenbau - zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung, vorzugsweise Mechatroniker, Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Erfahrung Umgang CAD-System Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Messen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT 15.09.2015 DSEi London 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember... Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember 2015 Kuwait Anlässlich GDA 2015 Kuwait, präsentieren 8.-10. Dezember 2015 bewährten leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten Gelegenheit nutzen, intuitive Lösungen für Marinen Küstenwachen zeigen. Wir freuen darauf, Sie unserem Stand 1117 Kuwait begrüßen dürfen! http://www.gulfdefense.com/gda-2015 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Messen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT 15.09.2015 DSEi London 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember... DSEi London 15.-18. September 2015 Anlässlich DSEi 2015 London, präsentieren 15. - 18. September 2015 bewährten leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten Gelegenheit nutzen, intuitive Lösungen für Marinen Küstenwachen zeigen. Wir freuen darauf, Sie unserem Stand London begrüßen dürfen! https://www.google.de/#q=DSEI+2015 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | EGV Typ 702 - Lürssen Versorgungsschiff DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen previous image next image EGV Typ 702 Länge: 173.7 Breite: 24 Tiefgang: 7.4 Maschine: 2 Diesel Leistung: 14.400 kW Geschwindigkeit: ca. 20 Knoten Einsatzverdrängung:  ca. 20.200 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Tender ELBE 404 - Lürssen Versorgungsschiff DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen previous image next image Tender ELBE 404 Länge: 100.6 Breite: 15.4 Tiefgang: 4 Maschine: 1 Diesel Leistung: 2.452 kW Geschwindigkeit: ca. 14 Knoten Einsatzverdrängung:  ca. 18.000 Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MPV Typ 748 - Lürssen Versorgungsschiff DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen previous image next image MPV Typ 748 Länge: 56.5 Breite: 10.8 Tiefgang: 3.6 Maschine: 1 Elektromotor &amp; 3 Diesel Leistung: 2.655 kW Geschwindigkeit: ca. 15 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MPV Typ 745 - Lürssen Versorgungsschiff DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen previous image next image MPV Typ 745 Länge: 38.6 Breite: 9.2 Tiefgang: 3.1 Maschine: 1 Diesel Leistung: 890 kW Geschwindigkeit: ca. 13 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MCMV 48 - Minensucher &amp; Minenjäger Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image MCMV 48 Thailand Länge: 48 Breite: 9.3 Tiefgang: 2.5 Maschine: 2 Diesel 12V Leistung: 1.185kW Geschwindigkeit: ca. 17 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MHV 54 - Minensucher &amp; Minenjäger Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image MHV 54 Länge: 54.5 Breite: 9.7 Tiefgang: 2.6 Maschine: 2 Diesel 8V Leistung: 2.900 kW Geschwindigkeit: ca. 14 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MJ 332 - Minensucher &amp; Minenjäger Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image MJ 332 Länge: 54 Breite: 9.2 Tiefgang: 2.6 Maschine: 2 Diesel  16V Leistung: 4.080 kW Geschwindigkeit: ca. 18 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Multi Role Light Frigate - Lürssen Fregatte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image Multi Role Light Frigate - Future Design Länge: 105 Breite: 15 Tiefgang: 3.8 Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 36.400 kW Geschwindigkeit: ca. 28 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Victory - Lürssen Korvette DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image Victory Länge: 62.4 Breite: 8.5 Tiefgang: 2.4 Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 15.080 kW Geschwindigkeit: ca. 33 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | OPV 85 - Lürssen Offshore Patrol Vessel DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image OPV 85 Länge: 85.2 Breite: 13.5 Tiefgang: 2.8 Maschine: 2 Hybrid Leistung: ca. 6.400 kW Geschwindigkeit: 20 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | IPV 60 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image IPV 60 Länge: 60 Breite: 9.60 Tiefgang: 2.6 Maschine: 2 Hybrid Leistung: ca. 5.600 kW Geschwindigkeit: ca. 20 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Systemintegration DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration Systemintegration Lürssen Als Generalunternehmer verantwortet Lürssen Funktionalität Schnittstellen System Plattform unterschiedlichen Systemen selbst. Lürssen leitet koordiniert Zusammenarbeit Subunternehmen eigenem Team bindet Spezialisten Projektbeginn ein. Am Anfang Projekts stehen Entwurf Entwicklung, gefolgt stetigen Überprüfungen Tests Anlagenteile, Subunternehmer geliefert werden. Den Abschluss bildet Kundenwunsch finaler Funktionstest Bord Militärschiffs. Der Kunde erhält Ergebnis schlagkräftiges Militärschiff zuverlässiger Einsatzfähigkeit. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Lürssen Kundenländer DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Lürssen-Kunden Globus Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Erste Generation Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO – Konstruktionsbüro Ost angesiedelt. Das Aufgabengebiet beinhaltet folgenden Tätigkeiten: •Erstellung Übersichts-, Detail- Fertigungszeichnungen •Pflege Stücklisten •aktive Informationsbeschaffung –weitergabe eigenständige Klärung bzw. Abstimmung Schnittstellen Anforderungsprofil: •eine abgeschlossene Berufsausbildung Technischen Zeichner Technischen Produktdesigner •mehrjährige Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet wünschenswert •fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen CAD-Kenntnisse 3D-CAD Programme, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC erforderlich Wenn Ihr Interesse anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen frühestmöglichen Anstellung, bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz Rufnummer 03836 / 250 430 Verfügung. Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Ausrüstung, angesiedelt. Das Aufgabengebiet beinhaltet folgenden Tätigkeiten: •Entwurf Detailkonstruktion schiffbaulicher Ausrüstung Sektionskonstruktion •Erstellung 3D Modellen inklusive Fertigungszeichnung •Materialdisposition über Stücklisten Einzelbestellungen •Integration beigestellten Baugruppen •aktive Informationsbeschaffung –weitergabe eigenständige Klärung bzw. Abstimmung Schnittstellen •Zusammenarbeit Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) Lieferanten Anforderungsprofil: •staatlich geprüfter Techniker abgeschlossenes Studium Bereich Schiffbau, Maschinenbau Luft- Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung Schiff-, Maschinen- Metallbau wäre Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet wünschenswert •fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen CAD-Kenntnisse 3D-CAD Programme, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC erforderlich •Englischkenntnisse vorausgesetzt Wenn Ihr Interesse anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen frühestmöglichen Anstellung, bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz Rufnummer 03836 / 250 430 Verfügung. Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Maschinenbau, angesiedelt. Das Aufgabengebiet beinhaltet folgenden Tätigkeiten: •Entwurf Detailkonstruktion Rohrleitungen, Kabelbahnen Lüftungskanälen Koordinierung Leitungen Sektionen Marineschiffen Yachten •Erstellung Konstruktionsplänen, Durchführungszeichnungen, Isometrien relevanten Unterlagen für Fertigungsprozess •Materialdisposition über Stücklisten Einzelbestellungen •Integration beigestellten Baugruppen Geräten •aktive Informationsbeschaffung –weitergabe eigenständige Klärung bzw. Abstimmung Schnittstellen •Zusammenarbeit Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) Lieferanten Anforderungsprofil: •staatlich geprüfter Techniker abgeschlossenes Studium Bereich Maschinenbau Luft- Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung Schiff-, Maschinen- Metallbau wäre Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet wünschenswert •fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen CAD-Kenntnisse 3D-CAD Programme, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC erforderlich •Englischkenntnisse vorausgesetzt Wenn Ihr Interesse anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen frühestmöglichen Anstellung, bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz Rufnummer 03836 / 250 430 Verfügung. Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Fundamentierung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Ausrüstung, angesiedelt. Das Aufgabengebiet beinhaltet folgenden Tätigkeiten: •Entwurf Detailkonstruktion Fundamenten Sektionskonstruktion •Erstellung 3D Modellen inklusive Fertigungszeichnung •Materialdisposition über Stücklisten Einzelbestellungen •Integration beigestellten Baugruppen •aktive Informationsbeschaffung –weitergabe eigenständige Klärung bzw. Abstimmung Schnittstellen •Zusammenarbeit Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) Lieferanten Anforderungsprofil: •staatlich geprüfter Techniker abgeschlossenes Studium Bereich Schiffbau, Maschinenbau Luft- Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung Schiff-, Maschinen- Metallbau wäre Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet wünschenswert •fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen CAD-Kenntnisse 3D-CAD Programme, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC erforderlich •Englischkenntnisse vorausgesetzt Wenn Ihr Interesse anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen frühestmöglichen Anstellung, bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz Rufnummer 03836 / 250 430 Verfügung. Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Zur Verstärkung unseres Teams suchen nächstmöglichen Termin Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau (m/w) Ihre Herausforderung Ihnen obliegt fachliche disziplinarische Führung unterstellten Meisterbereichen insgesamt ca. 60 Beschäftigten. Sie übernehmen Abstimmung erbringenden Fertigungsleistungen Termine Budgets jeweiligen Projektleiter. In Zusammenhang verantworten, planen steuern Sie Ausführung Aufträge Einhaltung Budgets, Termine erforderlichen Qualität. Sie steuern Kapazitätsauslastung unterstellten Bereichen Überwachen operative Einsatzplanung. Sie sorgen für Sicherstellung erforderlichen Know-Hows fach- qualitätsgerechten Ausführung anstehenden Arbeitsaufgaben. Darüber hinaus übernehmen Sie Budgetplanung – verantwortung für Ihren Zuständigkeitsbereich. Auch Optimieren bzw. Standardisieren Prozessabläufen gehört Ihren abwechslungsreichen Aufgaben. Ihr Profil Ihre Basis abgeschlossenes Fachhochschul- Hochschulstudium technischen Fachrichtung, möglichst Schwerpunkt Maschinenbau. Sie verfügen über mehrjährige fachspezifische Berufserfahrung maritimen Umfeld. In Vergangenheit Sie Ihre Kompetenz Führungskraft Beweis gestellt. Aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar. Anwendungskenntnisse MS-Office Programmen setzen voraus. Sie überzeugen souveränes Auftreten, verbunden guten Durchsetzungs- Problemlösungsfähigkeit. Eine ausgeprägte Sozialkompetenz Verantwortungs-, Qualitäts- Kostenbewusstsein runden Ihr Profil ab. Wenn Ihr Interesse anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen frühestmöglichen Eintrittstermins bewerbungen@peene-werft.de. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz Rufnummer 03836 / 250 430 Verfügung. Peene-Werft GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Schiffbau (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO - Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Schiffbau, angesiedelt. Für engagiertes Team suchen geeignete Mitarbeiter/innen. Ihre Tätigkeit umfasst derzeit Bearbeitung Detailkonstruktionen, insbesondere CAD - Konstruktion schiffbaulicher Rumpf- Deckshaussektionen Integration schiffsspezifischen Systeme, Anlagen, Aggregate, Kabel-, Lüftungskanal- Rohrdurchführungen. Sie für Erstellen Stücklisten Material- Fertigungssteuerung verantwortlich begleiten bauliche Umsetzung Konstruktion. Für strategische Erweiterung Möglichkeiten unseres Teams wären Kenntnisse Basic Engineering Vorteil. Das beinhaltet anderem: - strukturellen Schiffsentwurf - Dimensionierung schiffbaulichen Strukturen - Berechnung Bereich Statik Festigkeit - lokalen globalen Schwingungsanalysen - Erstellung Genehmigungsunterlagen für Klassifikationsgesellschaften Wünschenswert wären Erfahrungen Abwicklung Schiffbauobjektes innerhalb gesamten Konstruktionszeitraums. Dazu zählen selbstständige Erstellen Bestellspezifikationen Klärung technischen Details Lieferanten. Gleichzeitig treffen Sie Abstimmungen Unterauftragnehmern, Vertretern Klassifikationsgesellschaften, Überwachungsbehörden Vertretungen Kunden jeweiligen Verantwortungsbereich. Zu fällt Steuerung Kontrolle Konstruktionsvergaben Fachbereich Ihr Aufgabengebiet Anfertigung technischer Dokumentationen für Schiffsablieferung. Anforderungsprofil: Sie verfügen über abgeschlossenes Fachhochschul- Universitätsstudium Fachrichtung Schiffstechnik, Schiffbau vergleichbaren Fachrichtungen mehrjähriger Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet. Eine eigenverantwortliche, selbstständige Arbeitsweise Sie gewohnt. Die Arbeit Team für Sie selbstverständlich Ihre Arbeiten zeichnen Qualität, Kreativität Sorgfalt aus. Sie meistern Stress-Situationen, überzeugungsfähig zuverlässig. Ihre Kenntnisse Anwendererfahrungen schiffstypischen 3D-CAD-System, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS-CADMATIC Vorteil. Wir erwarten fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen. Aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Fachgebiet erforderlich. Für Informationen wenden Sie Frau Andrea Belz, Tel.: 03836 - 250 430. Wir freuen Ihre aussagefähige Onlinebewerbung einschließlich Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, Sie bitte Bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de richten. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Maschinenbau (m/w) Die ausgeschriebene Stelle KBO - Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Maschinenbau, angesiedelt. Für engagiertes Team suchen geeignete Mitarbeiter/innen. Ihre Tätigkeit umfasst derzeit Bearbeitung Detailkonstruktionen, insbesondere Koordinierung Rohrleitungssystemen, Lüftungskomponenten Kabelbahnen Einrichtungs- technischen Bereichen. Das Anfertigen Fertigungsunterlagen (Rohrisometrien, Durchführungszeichnungen, Fundamentierungen) fällt Ihren Aufgabenbereich. Sie für Erstellen Stücklisten Material- Fertigungssteuerung verantwortlich begleiten bauliche Umsetzung Konstruktion. Für strategische Erweiterung Möglichkeiten unseres Teams wären Kenntnisse Basic Engineering Vorteil. Das beinhaltet anderem: - Erstellen Fließschemata maschinenbaulichen Systemen - Erstellen Einrichtungszeichnungen technischer Betriebsräume - Auslegung, Konstruktion Integration Schiffsantriebs- Steueranlagen - Auslegung, Konstruktion Integration maschinenbaulichen Versorgungssysteme Wünschenswert wären Erfahrungen Abwicklung Schiffbauobjektes innerhalb gesamten Konstruktionszeitraums. Dazu zählen selbstständige Erstellen Bestellspezifikationen Klärung technischen Details Lieferanten. Gleichzeitig treffen Sie Abstimmungen Unterauftragnehmern, Vertretern Klassifikationsgesellschaften, Überwachungsbehörden Vertretungen Kunden jeweiligen Verantwortungsbereich. Zu fällt Steuerung Kontrolle Konstruktionsvergaben Fachbereich Ihr Aufgabengebiet Anfertigung technischer Dokumentationen für Schiffsablieferung. Anforderungsprofil: Sie verfügen über abgeschlossenes Fachhochschul- Universitätsstudium Fachrichtung Maschinenbau, Schiffstechnik vergleichbaren Fachrichtungen mehrjähriger Berufserfahrung fachspezifischen Arbeitsgebiet. Eine eigenverantwortliche, selbstständige Arbeitsweise Sie gewohnt. Die Arbeit Team für Sie selbstverständlich Ihre Arbeiten zeichnen Qualität, Kreativität Sorgfalt aus. Sie meistern Stress-Situationen, überzeugungsfähig zuverlässig. Ihre Kenntnisse Anwendererfahrungen schiffstypischen 3D-CAD-System, möglichst Unigraphics und/oder NUPAS-CADMATIC Vorteil. Wir erwarten fundierte Kenntnisse gängigen MS-Office Programmen. Aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Fachgebiet erforderlich. Für Informationen wenden Sie Frau Andrea Belz, Tel.: 03836 - 250 430. Wir freuen Ihre aussagefähige Onlinebewerbung einschließlich Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, Sie bitte bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de richten. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Projektleiter Schiffsreparatur (m/w) Für Abwicklung Reparaturaufträgen suchen erfahrenen Ingenieur (m/w), Prozessabläufe, beginnend Projektierung Ablieferung, steuert kontrolliert. Das Tätigkeitsfeld umfasst Wesentlichen folgenden Aufgaben: Begutachtung, Angebotserstellung Abwicklung Reparaturaufträgen einschließlich Kundenbetreuung. Projektsteuerung, Einhaltung vorgegebenen Budgets Termine Koordinierung Abstimmung Fachabteilungen, Kundenvertretern, Klassifikationsgesellschaften relevanten Behörden. Betreuung Kunden, Ermittlung Mehr- Minderleistungen Abrechnung Koordinierung Überwachung Fremdleistungen -lieferungen Claim Management. Inbetriebnahmen Erprobungen. Wir erwarten abgeschlossene Ingenieur-Ausbildung Fachrichtung Schiffbau bzw. Maschinenbau Schiffsbetriebstechnik/ Nautik. Teamfähigkeit, Kompetenz, Verantwortungs- Leistungsbereitschaft Werfterfahrung runden Ihr Profil ab. Aufgrund Internationalität Projekte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar. Ebenso setzten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen voraus. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen frühesten Eintrittstermin mitteilen. Die vertrauliche Behandlung Ihrer Bewerbung sichern Ihnen zu. Unsere Adresse lautet: Neue Jadewerft GmbH Hannoversche Str. 10 26384 Wilhelmshaven Ansprechpartner Herr Dietmar Janssen, Telefon 04421/ 399-113, info@neue-jadewerft.com Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Fachkoordinator Beschichtung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle Fertigung angesiedelt direkt Fertigungsleiter unterstellt. Das Tätigkeitsgebiet umfasst Wesentlichen folgende Aufgaben: - Erstellung Abstimmung Terminplanung Fertigungsingenieuren. - Überwachung einzelnen Arbeitsschritte Konservierung. - Steuerung Überwachung Beschichtungslieferanten - Weiterentwicklung Beschichtungstechniken - Qualitätsüberprüfung sämtlicher Fertigungsleistungen Beschichtung. - Leitung Organisation Abnahmen Kundenvertreter Klassifikationsgesellschaft. - Organisation Kontrolle Arbeitssicherheitsmaßnahmen. Anforderungsprofil: - M.Eng. Korrosionsschutz Verfahrensmechaniker/in für Beschichtungstechnik. - mehrjähriger Berufserfahrung vergleichbaren Tätigkeit. - Weiterbildung Frosio-, Nace-, RMCI-, SSPC Inspektor wären Vorteil. - Kommunikationsstärke, Leistungsbereitschaft Freude Teamarbeit. - Aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar. - Anwendungskenntnisse MS-Office Programmen setzen voraus. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf E-Mail: juergen.tank@luerssen-rendsburg.de Absolute Diskretion Berücksichtigung Sperrvermerken sichern Ihnen selbstverständlich. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Diplom-Ingenieur / Techniker / Meister Elektrotechnik (w/m) Als Mitarbeiter „Konstruktion Elektrotechnik“ umfasst Ihr Aufgabengebiet Auslegung, Integration Abnahme Stromerzeuger- Niederspannungs-Schaltanlagen für Yachtneubauten. Die effektive Kommunikation Konstruktionsabteilungen, Unterlieferanten, unseren Fertigungsgewerken wichtiger Teil Ihrer Arbeit. Sie gewohnt, flexibel, kooperativ pragmatisch Lösungen Ihrer Aufgaben gehen. Dabei zeichnet Sie selbständige, sorgfältige, vorausschauende gründliche Arbeitsweise aus. Ihre Stärken Teamfähigkeit, Kreativität, Leistungsbereitschaft verfügen Sie über fundierte Fachkenntnisse - insbesondere Regelwerk gängigen Klassifikationsgesellschaften Lloyd's Register Germanische Lloyd. Anwendererfahrung CAD-Programmen (z.B. AutoCAD) setzten voraus Anwenderkenntnisse MS-Office Pro-grammen (Word, Excel Outlook). Wegen internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellung Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf E-Mail: juergen.tank@luerssen.de Absolute Diskretion Berücksichtigung Sperrvermerken sichern Ihnen selbstverständlich. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Innenarchitekten/Holztechniker/Schreinermeister (w/m) Als Mitarbeiter „Technischen Inneneinrichtung“ erstellen bearbeiten Sie Grundlagenzeichnungen für Integration interner externer technischer Vorgaben Bereich „Einrichtung“ verantwortlich. Sie betreuen Ausbaufirmen während verschiedenen Konstruktionsphasen Baustelle zuverlässiger Ansprechpartner für Kundenvertreter Auftragnehmer. Erfahrung hochwertigen Innenausbau, idealerweise Yachten Schiffen setzen voraus. Ein ausgeprägtes visuelles Denkvermögen selbständige, sorgfältige, vorausschauende gründliche Arbeitsweise zeichnen Sie aus. Sie gewohnt, flexibel, kooperativ pragmatisch Lösungen Ihrer Aufgaben gehen. Ihre Stärken Teamfähigkeit, Kreativität, Leistungsbereitschaft, Gelassenheit Phasen hohen Arbeitstempos, Flexibilität fundierte Fachkenntnisse. Wegen internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellung Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf E-Mail: juergen.tank@luerssen.de Absolute Diskretion Berücksichtigung Sperrvermerken sichern Ihnen selbstverständlich zu. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Praktikant(m/w) Gerne bieten Schülern Studenten Praktika unterschiedlichen Bereichen unseres Unternehmens an. Auch Studienordnung festgelegten Grund- Fachpraktika, entsprechenden Abschlussarbeiten Diplom-, Bachelor- Master-Studiengängen sieht Lürssen-Kröger Werft kompetenter Kooperationspartner. Wir empfehlen Ihnen frühzeitig bewerben Ihre Präferenzen Bezug Zeitraum Einsatzgebiet möglichst detailliert anzugeben. Unsere Anschrift lautet: Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf Für Informationen wenden Sie gerne Frau Regina Patzke. Telefon:04331-951-289 Email:regina.patzke@luerssen.de Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Initiativbewerber (m/w) Wir ständig Suche qualifizierten Fachkräften Verstärkung Lürssen-Kröger Werft Teams. Sollte aktuellen Stellenausschreibungen Ihrem Ausbildungsprofil Fähigkeiten passen, bewerben Sie gerne initiativ. Bitte geben Sie gewünschte Position, Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühestmöglichen Eintrittstermin an. Unsere Anschrift lautet: Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf Für Informationen wenden Sie gerne Herrn Jürgen Tank. Telefon: 04331-951-227 Email: juergen.tank@luerssen.de Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Maschinenbaumeister (m/w) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Maschinenbau angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Leitung Gewerkes Maschinenbau Personalverantwortung für derzeit 17 Mitarbeiter Betreuung mechanischen Werkstatt - Planung Abstimmung Personalbedarf –einsatz inklusive Werkvertragspersonal Leiharbeitnehmern - Gewährleistung Reparaturarbeiten maschinenbaulichen Schiffsanlagen (Wellen- Propelleranlagen, Pumpen, Wärmetauscher, Kesselanlagen, Winden, Krananlagen) - Sicherstellung Wirtschaftlichkeit Einsatz technischer Ressourcen, Einhaltung Arbeitsschutzes technischen Sicherheit - Berichterstattung technische Leitung - gemeinsame Ausarbeitung Reparaturmaßnahmen Auftraggebern Klassifika-tionsgesellschaften bzw. beauftragten Personen - Erstellung Mess- Datenprotokollen für Auftraggeber externe Besichtiger Vorgaben Anforderungsprofil: - Technische Berufsausbildung berufliche Weiterqualifizierung Maschinenbau-meister - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche wünschenswert - Führungserfahrung technischen Bereich Schwerpunkt Maschinenbau Kentnisse Bereich KVP - hydraulische Kenntnisse Verständnis für besonderen spezifischen Anforderungen Schiffbau - analytisches Denken, Geschick Mitarbeiterführung, strukturierte Arbeitsweise hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift Vorteil - Kenntnisse gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) wünschenswert Interessenten richten Ihre Bewerbung bitte per E-Mail j.proetzig@norderwerft.de. Für Rückfragen steht Ihnen Herr Prötzig Tel. 040/31100290 jederzeit Verfügung. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration m/w (Ref.: 1516D178) Die besetzende Position Team FCI innerhalb Projektes MPC Bremen angesiedelt, temporärer Einsatz Ausland möglich. Die Zusammenarbeit erfolgt Konstrukti-onsabteilungen Lemwerder, Lürssen Logistics Vegesack, Bauwerften Deutschland, Frankreich Singapur, Firma England Unterlieferanten. Die Tätigkeitsbereiche gelten für verschiedene Schiffstypen innerhalb Projektes MPC, wesentlichen Aufgaben gehören: • Koordination Erstellung umfassenden technischen Dokumentation diversen Ersatzteillisten, unterschiedlichen Ersatzteilvorschläge • Organisation Erstellung Pflege Wartungsanweisungen • Erstellung Reliability, Maintainability and Availabilty (RM&amp;A), Aufbereitung da-raus resultierenden Informationen für Strategic Spare Parts • vorbereitende Maßnahmen späteren Durchführung Maintenance Programmes für Schiffsbetrieb Ausland • Abstimmung technischen Belangen innerhalb Lürssen Gruppe Zulieferunter-nehmen / Originalausrüstungsherstellern • Terminverfolgung für unterschiedlichen Bereichen erstellten Lieferanteile • Vorbereitung Dokumenten Weitergabe Teilprojektleiter Kunden, Unterstützung Übergabe technischen Dokumentation Kunden • Berichte Teilprojektleiter FCI • Unterstützung externen Berichtswesens internen Risikomanagements Anforderungsprofil: • abgeschlossenes Studium ingenieurswissenschaftlichen Bereich vergleichbare technische Qualifikation • Verständnis für Schiffsbetrieb Wartung erforderlich, entsprechende Be-rufserfahrung Vorteil • strukturierte selbstständige Arbeitsweise, hohe Kommunikations- Team-fähigkeit • Kenntnis Akzeptanz kulturellen religiösen Gegebenheiten arabischen Raum zwingend notwendig • fundierte Anwenderkenntnisse MS Office setzen voraus • fließende Englischkenntnisse Wort Schrift aufgrund internationalen Ge-schäftsbeziehungen unabdingbar Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Property Manager / Immobilienverwalter ELB m/w Die ELB Grundstücksverwaltungsgesellschaft mbH &amp; Co. KG Unternehmen Lürssen-Gruppe über 40 Jahren für deutsche internationale Kunden Asset- Property Manager tätig. Wir führend Verwaltung Einzelhandelsimmobilien (Discounter Fachmarktzentren) gesamten Bundesgebiet verwalten darüber hinaus Industrieimmobilien Wohnungen Eigenbestand. Ihre Aufgaben: • eigenverantwortliche ganzheitliche Betreuung gewerblich genutzten Immobilien (Supermärkte, Fachmärkte) und/oder Wohnimmobilien (keine Eigentumswohnungen) • Management Miet- Dienstleistungsverträgen inklusive Auftragsverhandlungen Werkverträgen • Vermietungsmanagement • Betriebskostenabrechnung, Rechnungsprüfung Abwicklung Mahnwesens • Erstellung Nachhaltung Budgets (Sanierung, Modernisierung) • Reporting Eigentümer (monatlich) • Besichtigung Objekten gesamten Bundesgebiet • Funktion Ansprechpartner/in für Kunden, Mieter, Behörden etc. Ihr Profil: • erfolgreich abgeschlossene immobilienwirtschaftliche Ausbildung • einschlägige Berufserfahrung vorgenannten Aufgabengebiet • Anwenderkenntnisse Bereich Hausverwalter-Buchhaltung MS Office • zuverlässige eigenverantwortliche Arbeitsweise, Organisationstalent • Team- Kommunikationsfähigkeit • Reisebereitschaft gesamten Bundesgebiet Wir bieten Ihnen: • interessante, abwechslungsreiche Aufgaben motivierten Team • Raum für Eigenverantwortung Sind Sie interessiert beruflich spannenden Perspektive kontinuierlich wachsenden Unternehmen? Dann freuen über Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen - bevorzugt per E-Mail - nebst Angaben Ihrer Gehaltsvorstellung frühestmöglichen Eintrittstermin. ELB Grundstücksverwaltungsgesellschaft mbH &amp; Co. KG Hd. Frau Frauke Kujus Zum Alten Speicher 11 28759 Bremen Tel. 0421/6604-265 E-Mail: job4u@elb-immobilien.de www.elb-immobilien.de PDF Download (39 KB) Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Praktikant (m/w) Gerne bieten Schülern Studenten Praktika unterschiedlichen Bereichen unseres Unternehmens an. Zur Berufsorientierung während Schulzeit besteht Möglichkeit Betriebspraktika Konstruktion (Berufsfeld Technischer Produktdesigner Fachrichtung Maschinen- Anlagentechnik) Lehrwerkstatt (Berufsfeld Konstruktions-/Industriemechaniker) durchzuführen. Im Berufsfeld technischer Produktdesigner stehen folgende Zeiträume aktuell Verfügung: 21.09.-23.10.15, 02.11.-06.11.15, 23.11.-04.12.15, 28.03.-13.05.16 In Lehrwerkstatt Juli 2015 Plätze besetzen. Auch Studienordnung festgelegten Grund- Fachpraktika entsprechenden Abschlussarbeiten Diplom-, Bachelor- Master-Studiengängen sieht Lürssen Werft kompetenter Kooperationspartner. Die Plätze für Grundpraktika Jahr 2015 restlos vergeben. Da Betreuungskapazitäten begrenzt Praktikumsplätze erfahrungsgemäß halbes Jahr Voraus fast vollständig besetzt sind, empfehlen Ihnen frühzeitig unten stehenden Link bewerben Ihre Präferenzen Bezug Zeitraum Einsatzgebiet möglichst detailliert anzugeben.Beachten Sie bitte, Bewerbung über Online-Formular ausschließlich Standort Bremen bezieht. Für Informationen wenden Sie gerne Frau Christin Wehrenbrecht, Tel. 0421-6604-714. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Initiativbewerber (m/w) Wir ständig Suche qualifizierten Fachkräften Verstärkung Lürssen Teams. Sollte aktuellen Stellenausschreibungen Ihrem Ausbildungsprofil Fähigkeiten passen, bewerben Sie gerne initiativ unten stehenden Link. Geben Sie bitte unbedingt gewünschte Position, Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühestmöglichen Eintrittstermin an. Beachten Sie bitte, Bewerbung über Online-Formular ausschließlich Standort Bremen bezieht. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage m/w (Ref.:1531FA119) Die ausgeschriebene Position Bereich Fertigung, Ausrüstung Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - mechanische Montage Inbetriebnahme Landgängen Komfortsytemen Megayachten - mechanischer Service Wartung Reparatur bestehenden Anlagen Anforderungsprofil: - abgeschlossene technische Berufsausbildung Beispiel Industriemechaniker - Berufserfahrung Bereich Montage, idealerweise Schiff- Anlagenbau - Erfahrung Umgang hydraulischen Anlagen Lesen Zeichnungen - selbstständige, strukturierte gewissenhafte Arbeitsweise - hohes Maß Flexibilität Leistungsbereitschaft, Fähigkeit hohem Arbeitsaufkommen terminlichem Druck optimale Ergebnisse erzielen - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Vorteil, Bedingung Wir freuen Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Fertigungsingenieur m/w (Ref: 1406FI14) Die ausgeschriebene Position Fertigung angesiedelt untersteht direkt Bereichsleiter Fertigung. Die Hauptaufgabe Fertigungsingenieurs besteht Leitung Baus Schiffes Fertigungsbeginn Ablieferung, steuert Bordgewerke inklusive Unterauftragnehmer. Gemeinsam Projektleiter überwacht Entwicklung Fertigungsstunden Fremdleistungsbudgets stellt Einhaltung Fertigungsmeilensteine sicher. Darüber hinaus unterstützt Fertigungsingenieur Projektleiter fertigungsspezifischen Fragestellungen Projektes informiert Bereichsleiter Fertigung Termin-, Qualitäts- Budgetabweichungen. Die folgenden Aufgaben fallen Tätigkeitsbereich: - Abstimmung Terminplanung Projektleiter inhaltlicher terminlicher Schnittstellen Fertigungsablauf Fertigungsabteilungen Unterauftragnehmern - Rechnungskontrolle Lieferfreigabe externen Dienstleistern, Unterstützung Einkaufs Projektleitung Claim-Management - Qualitätsüberprüfung sämtlicher Fertigungsleistungen internen externen Gewerken Überwachung Inbetriebnahme Baugruppen - Bewertung Fertigungsfortschritts, Leitung Organisation Abnahmen Kundenvertreter Klassifikationsgesellschaften anschließende Erstellung Prüfprotokolls für Qualitätswesen - Organisation Kontrolle Arbeitssicherheitsmaßnahmen - Erstellung Feedbacks Bauphase Konstruktion für zukünftige Verbes-serungen - Erarbeitung Restpunktliste Nachverfolgung Abarbeitung - Organisation Leitung Besprechungen Schnittstellenpartnern Anforderungsprofil: Gesucht Dipl.-Ingenieur bzw. Master of Engineering Bereich Schiffbau mehrjähriger Berufserfahrung vergleichbaren Führungsposition. Ihre Stärken Arbeiten Team, Leistungsbereitschaft, Durchsetzungsvermögen, Kommunikationsstärke Fähigkeit stets funktionale Lösungen innerhalb Zeitvorgaben Budgets finden. Aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift un-abdingbar. Anwendungskenntnisse MS-Office Programmen setzen voraus. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Landgangsysteme m/w (Ref.: 1527YA152) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Yacht-Ausrüstung angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Entwurf, Detailkonstruktion Integration hydraulisch elektrisch angetriebenen Landgangsystemen (Heck- Seitenlandgänge) Schiffsluken Außenhaut-klappen - Erstellen Anordnungs-,Übersichts- Fertigungszeichnungen - Erstellen Stück- Gerätelisten - Durchführen Festigkeits- Gewichtsberechnungen - CAD-gestützte Simulation Bewertung Bewegungsabläufen - Materialdisposition über Stücklisten Einzelbestellungen - Integration weiterer Baugruppen (z.B. Geländer, Fenster, Verkleidungen) - Abwicklung Bestellungen, d.h. Erstellen Liefer- Leistungsbeschreibungen, technische Auswertung Angeboten Klärungen Einkaufsabteilung Lieferanten - Lieferantensteuerung (Information, Koordination, Kontrolle) - aktive Informationsbeschaffung -weitergabe eigenständige Klärung/Abstimmung Schnittstellen - Zusammenarbeit Fertigungsgewerken, Konstruktionsabteilungen, Einkauf, Planung, Qualitätssicherung Lieferanten - Fertigungsbegleitung (Abstimmung fertigungsgerechter Lösungen, Problemlösung Ort, Einholen Feedback für Arbeit) Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Schiffbau/Maschinenbau/ Luft- Raumfahrttechnik vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) - berufliche Erfahrungen Schiffbaukonstruktion -fertigung Vorteil - Anwenderkenntnisse 3-D-CAD Programm (z.B. AutoCad, Inventor, Solid Works, UnixGraphics) für Stelle erforderlich - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift vorausgesetzt - Kenntnisse gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) erwartet Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme m/w (Ref.:1526YA155) Die ausgeschriebene Stelle innerhalb Konstruktion, Yacht-Ausrüstung Bereich Isolierung (Wärme-, Brand- Schallschutz) Ausbausystemen technischer Räume angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Konzeptionierung, Detailkonstruktion Integration Isoliersystemen (Wärme-, Brand Schallschutz) Yachtbau - Erstellen Anordnungs-, Übersichts- Fertigungszeichnungen - Durchführen Auslegungsberechnungen (Systemauslegungen, Gewicht) - Materialdisposition über Stücklisten Einzelbestellungen - Abwicklung Bestellungen, d.h. Erstellen Liefer- Leistungsbeschreibungen, technische Auswertung Angeboten Klärungen Einkaufsabteilung Lieferanten - Lieferantensteuerung (Information, Koordination, Kontrolle Bordmontagen) - Abnahmen Übergaben Eignervertretung Klassifikationsgesellschaften - Kommunikation (aktive Informationsbeschaffung -weitergabe, eigenständige Klärung / Abstimmung Schnittstellen) - Zusammenarbeit Fertigungswerken, Konstruktionsabteilungen, Einkauf, Planung, Qualitätssicherung Lieferanten - Fertigungsbegleitung (Abstimmung fertigungsgerechter Lösungen, Problemlösung Ort, Einholen Feedback für Arbeit) Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Schiffbau/Maschinenbau/ Luft- Raumfahrttechnik vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) - berufliche Erfahrungen Schiffbaukonstruktion -fertigung bzw. Isolierbereich Vorteil - Anwenderkenntnisse 3-D-CAD Programm (z.B. AutoCad, Inventor, Solid Works, UnixGraphics) für Stelle erforderlich - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift vorausgesetzt - Kenntnisse gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) erwartet Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Integration Audio / Video / IT / Kommunikation m/w (Ref.:1523YE188) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Die Tätigkeit umfasst Integration Koordinierung Entertainment- / IT-/ Kommunikationssysteme dazugehörigen Komponenten Bord Luxusyachten. Darüber hinaus ausreichender Überblick über Gesamtprojekt Kenntnis zusammenhängenden vertraglichen Belange benötigt, koordinative Tätigkeiten übernehmen beauftragten Unterlieferanten Interesse Unternehmens Kunden anzuleiten. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: • Auslegung bzw. Vorkonstruktion Kommunikationsanlagen IT-Systemen • Spezifikationserstellung Zusammenarbeit Kunden • Anfrage Beauftragung Systems / Systemteile Unterlieferanten • Betreuung Unterlieferanten Überwachung Einhaltung Spezifikationen • Erstellung, Pflege Verwaltung technischen Dokumentationen (Stück- Gerätelisten, technische Zeichnungen, Anschlusspläne, General Arrangement Plans, Datenblätter) • Integration Entertainment-Endgeräte • Konstruktion IT-Racks, Kühlung, unterbrechungsfreier Stromversorgung Verkabelung Beschaffung hierfür benötigten Bauteile • Lösungsvorschlage Eigenkonstruktionen für diverse Problemstellungen • Pflege Schnittstellen Gewerken / Baugruppen Anforderungsprofil: • abgeschlossenes Studium Bereich Elektrotechnik / Informatik • mehrjährige Berufserfahrung Sektor AV / IT / Kommunikationstechnik, idealerweise Werft Unternehmen maritimen Branche, wünschenswert • interdisziplinäres Denken Handeln, selbstständige strukturierte Arbeits-weise • besonderes Maß Durchsetzungsvermögen, Kommunikations- Teamfähigkeit • erwarten sichere Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel, Outlook) • Kenntnisse CAD- CAE-Programmen (ideal ELCAD AutoCAD) • aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment m/w (Ref.:1522YE187) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Der Tätigkeitsort schwerpunktmäßig Standort Bremen/Lemwerder, zeitweise Entwicklungsbüro Hamburg. Die Tätigkeit umfasst Inbetriebnahme Infotainmentsystemen Bord Luxusyachten. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Ersteinschaltung AV-/ IT-/ Kommunikations-Systemen - Durchführung Systemvorabnahmen Sicherstellung einwandfreien Funktion jeweiligen Systems - Analyse Behebung Fehlfunktionen, ggf. Veranlassung Nachbearbeitung Montagepersonal Engineering - Fertigmeldung Systemübergabe Baustellenleiter Abgabe Systems Kunden - Führung, Einweisung Anleitung zusätzlichem Inbetriebnahmepersonal Bedarfsfall - enge Zusammenarbeit Software- Systemingenieuren, Baustellenleiter / Installationsleiter Ort Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Elektrotechnik / Medientechnik / Infotainment - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche zwingend erforderlich, Erfahrungen Bereich "Infotainment " wünschenswert - hohe Leistungsbereitschaft, schnelle Auffassungsgabe, hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - Fähigkeit Integration bestehendes Team jungen motivierten System- Entwicklungsingenieuren, Kommunikationsfähigkeit gemeinsamen Erörterung Problemstellungen entsprechender Lösungsfindung - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) - Erfahrungen folgenden Bereichen wünschenswert: oIT-Netzwerke oAudio- / Videosysteme (zum Beispiel Crestron) oCAD/CAE Tools (ideal AutoCAD ELCAD) oGebäudemanagementsysteme (ideal EIB/KNX) - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift vorausgesetzt Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit.Interessenten bewerben bitte Personalabteilung. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Sicherheitstechnik m/w (Ref.:1521YE170) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Der Tätigkeitsort schwerpunktmäßig Standort Bremen/Lemwerder. Die Tätigkeit umfasst Konzeptionierung Integration Sicherheitssystemen Bord Luxusyachten. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Konzeptionierung Sicherheitssystemen (Türschließanlagen, Kamerasysteme, Sonar- Radaranlagen) - Erstellung Pflichtenheften Absprache Kundenvertretern - Ausschreibung Bewertung Angeboten - Detailintegration Systemteile (Geräte, Materialien, Kabel-und Anschlussunterlagen) Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Elektrotechnik / Informatik vergleichbare Ausbildung z. B. Techniker - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche - hohe Leistungsbereitschaft, schnelle Auffassungsgabe, hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - Fähigkeit Integration bestehendes Team Kommunikationsfähigkeit gemeinsamen Erörterung Problemstellungen entsprechender Lösungsfindung - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) - Erfahrungen folgenden Bereichen wünschenswert: Netzwerktechnik Automationstechnik (ideal CoDeSys) CAD/CAE Tools (ideal AutoCAD ELCAD) Gebäudemanagementsysteme (ideal EIB/KNX) - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift vorausgesetzt Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Fachkoordinator Elektrotechnik m/w (Ref.:1518DE13) Die ausgeschriebene Stelle Konstruktion, Abteilung Defence Elektrotechnik, Bereich Hauptbauabschnittes 3 (Automationsanlagen, elektrische Energieanlagen, Energieerzeugung -management) angesiedelt. Das Tätigkeitsgebiet umfasst Wesentlichen folgende Aufgaben: - Mitwirkung Erstellung technischen Bauspezifikationsanteilen HBA 3 - Erarbeitung technischen Vertrags- Bestellspezifikationen für ausgewählten Anlagen Systeme, Teilnahme Vertragsverhandlungen jeweiligen Systemlieferanten Auslösen Bestellungen - (Konzept-) Erstellung Beleuchtungsplänen Konstruktion Beleuchtungs- &amp; Energieverteilern - Erstellung / Zusammenführung Kabelplänen Kabelrouting werftseitig geplanten Kabelwegen inklusive Längenermittlung - selbständige Bearbeitung räumlichen funktionalen Integration Anlagen/Systeme Bord inklusive Informationsbeschaffung -weitergabe, Erstellen Stück- Gerätelisten Erarbeitung Abstimmung Lösungen internen externen Stellen - terminliche Koordinierung / Überwachung externe Stellen vergebenen Lieferungen Leistungen; Abstimmung Fachbereichen, Auftraggeber externen Behörden - Erstellung, Abstimmung Prüfung Schnittstellendokumenten jeweiligen Schnittstellenpartnern Prüfdokumenten Prüfstufen Werksprüfung, Inbetriebnahme, Integration Funktionsnachweis See - verantwortliche Durchführung / Teilnahme Prüfungen jeweiligen Anlagen/Systemen jeweiligen Unterauftragnehmern / Auftraggeber, sowohl Systemlieferanten Bord jeweiligen Schiffe Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Elektrotechnik Schwerpunkt Gebieten elektrischen Energieanlagen, Energieerzeugung -management Automationsanlagen - mehrjährige Berufserfahrung Bereich Marineschiffbaus - Kenntnis relevanten Regelwerken, Bau- Klassevorschriften - Kreativität, hohe Kommunikationsfähigkeit Freude Teamarbeit - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) - Konstruktionserfahrungen 3D-CAD-Programm (idealerweise anwendbare Kenntnisse Unigraphics) CAE-Kenntnisse (ELCAD) Vorteil - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner System-/Softwareingenieur Infotainment m/w (Ref.:1517YE84) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Das Geschäftsfeld umfasst Planung Entwicklung Infotainmentsystemen für Luxusyachten (&gt;70m) Tätigkeitsort Hamburg. Wir suchen Ingenieur fachlicher Führungskompetenz Verstärkung jungen Entwicklungs- Systemingenieursteams. Es handelt befristete Anstellung Rahmen Projektes (voraussichtlich zunächst für 2 Jahre). Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Verantwortung Entwicklungszeitpläne - Einteilung Entwicklungsressourcen - fachliche Steuerung externer Entwicklungspartner - technische Begleitung Ausschreibungen für Entwicklungsleistungen - Gestaltung Verantwortung Entwicklungsprozessen - Sicherstellung Produktqualität - Bewertung Definition Entwicklungsprojekten Rahmen Akquiseprojekten - aktive Mitwirkung Umsetzung Anforderungsprofil: - abgeschlossenes ingenieurswissenschaftliches Studium Beispiel Bereich Elektrotechnik/Informatik vergleichbare Qualifikation z.B. Techniker - mehrjährige Erfahrung Hard- / Softwareentwicklung - Kenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Kenntnisse Entwicklung gängingen Tools Methoden (z.B. JIRA, Requirements Management, Scrum, git, CAD) - Fachkenntnisse Umgang Linux-basierten Embedded Systemen Erfahrungen Bereich Media Distribution, speziell IP Media Streaming - Kenntnisse OpenGL, Qt/QML, C#, C++, Ruby on Rails, Datenbankmodellierung, GStreamer, TCP/UDP Networking Vorteil - systematische selbstständige Arbeitsweise, technisch strategisches Denken Fähigkeit Beherrschung komplexen Gesamtsystems, ständigen Weiterentwicklungen unterworfen - hohe Kommunikationsfähigkeit, mündliche schriftliche Ausdrucksweise deutscher englischer Sprache einschließt - Flexibilität, Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen gepflegtes Äußeres Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Fachkoordinator Elektrotechnik m/w (Ref: 1512YE51) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Projektmanagement für elektrotechnischen Belange Yachtprojektes Beachtung Ziele Bauspezifikation, Vorschriftenwerke internen technischen kaufmännischen Rahmenbedingungen spezifiziert - proaktive Abstimmung Nachhaltung elektrotechnischen Konstruktion innerhalb Werft Auftraggeber Klassifikationsgesellschaft - Koordination Interessen beteiligten Fachabteilungen Hinblick Gesamtsystem - eigenständiges Erarbeiten technischen Lösungen Basis Bauspezifikation Klassifikationsvorschriften Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium (Diplom/Bachelor/Master) Bereich Elektrotechnik Schiffs-betriebstechnik - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche - Kenntnis relevanten Regelwerken, Bau- Klassevorschriften - Verständnis komplexer Systeme Detail folgende Teilsysteme zählen Kontext Seeschiff bzw. befindlichen schiffsbetriebstechnischen Einrichtungen sehen sind: elektrische Energieerzeugung -verteilung (Energietechnik) Befehls- Meldeeinrichtungen (Alarm Monitoring, Maschinenfernsteuerung, interne Kommunikation) Funk- Navigationsausrüstungen Audio- Videoinstallationen (Medientechnik, externe Kommunikation) Security Installationen (Personen- Objektschutz) Beleuchtungsinstallationen &amp; Gebäudemanagement - Kreativität Kommunikationsfähigkeit Unterstützung technischen Aufgabenstellungen - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) so-wie Kenntnisse CAD- CAE-Programmen, idealerweise ELCAD EPLAN - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Aushilfe Softwareprogrammierung m/w (Ref: 1407DS2502) Die ausgeschriebene Position Konstruktion, Abteilung Schiffbau Defence unserem Betriebsteil Lemwerder angesiedelt. Detaillierte Informationen Anforderungen Arbeitsgebiet entnehmen Sie bitte anliegenden PDF. Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihren frühesten Eintrittstermin mit. PDF Download (211 KB) Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung m/w (Ref.: 1524TQ32) Die ausgeschriebene Position Abteilung "Qualität Prozesse" angesiedelt. Im Rahmen Neubauprojekte Yacht / Defence Sie verantwortlich für Steuerung Problemlieferanten. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Gewährleistung termingerechten Bereitstellung qualitativ hochwertiger Zukaufkomponenten - Sicherstellung zügigen Abarbeitung Werksprüfungen resultierenden Restarbeiten Ziel zeitnahen Fertigstellung - enge Zusammenarbeit Fertigungsingenieuren, Konstruktions- Fertigungsfachabteilungen, Planung Arbeitsvorbereitung Einkauf - Unterstützung Fachkoordinators Qualität Neubauprojekt erforderlichen qualitätssichernden Fragestellungen Maßnahmen Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Maschinenbau / Elektrotechnik / Mechatronik vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) beruflicher Erfahrung Schiffbaukonstruktion -fertigung - technisches Basisverständnis für maschinenbauliche Systembaugruppen Schiffbau unabdingbar - fundierte Kenntnisse über geltende Richtlinien Anforderungen Qualitätssicherung erforderlich - Grundkenntnisse Bereich Hydraulik und/oder Elektrotechnik vorteilhaft - hohe Team- Kommunikationsfähigkeit, ausgeprägte Durchsetzungsstärke natürliche Konfliktbereitschaft - selbstständige, sorgfältige vorausschauende Arbeitsweise hohe Leistungsbereitschaft - flexibles pragmatisches Vorgehen Lösung genannten Aufgaben - aufgrund internationalen Kontakte Bereitschaft vermehrter Reisetätigkeit Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar - Anwenderkenntnisse gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) vorausgesetzt Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Fachkoordinator Maschinenbau m/w (Ref.: 1530DM110) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Bildung Schnittstelle Fachabteilung Projektleitung - Ansprechpartner bezüglich maschinenbaulicher Kundenfragen - Sicherstellung zeit- budgetgerechten Realisierung maschinenbaulichen Leistungen Eigenschaften vertraglichen Bauspezifikationen - konstruktive Mitarbeit, Baubegleitung, Erprobung Abgabe Kunden Abhängigkeit Projektstadium - abteilungsinterne fachbereichsübergreifende Abstimmung innerhalb Unternehmens - Kommunikation enge Zusammenarbeit unseren Kunden, Unterlieferanten Konstruktionsabteilungen Fertigung Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Maschinenbau, Schiffsbetriebstechnik vergleichbaren Fachrichtungen mehrjähriger Berufserfahrung - Fähigkeit funktionalen, fertigungsgerechten kostengünstigen Lösungsfindung - Integrations- Kommunikationsfähigkeit gemeinsamen Erörterung Problemstellungen - besonderes Maß Kooperations- Teamfähigkeit - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe, Kreativität hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Systeme Anlagen m/w (Ref.:1529DM111) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Defence-Maschinenbau angesiedelt. Die Produkte Bereich Defence umfassen Militär- Behördenschiffe In- Ausland. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - verantwortliche Auslegung verschiedenen Systemen Schiffbetriebstechnik. Dies umfasst sowohl versorgenden Systeme Antriebstechnik Systeme Schiffssicherheit Ver- Entsorgung. - vertragsgemäße Erstellung Pflege technischen Bestellspezifikationen, Schemata Rohr- Armaturenlisten Grundlage Kundenspezifikation Klassifikationsvorschriften - projektspezifischen Entwicklung Systeme - Standardisierung Designs Komponenten - technische Begleitung Beschaffungsprozesses, Baubegleitung Erprobung Abgabe Systeme Anlagen Abhängigkeit Projektstadium - Kommunikation enge Zusammenarbeit unseren Kunden, Unterlieferanten Konstruktionsabteilungen Fertigungsgewerken Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Versorgungstechnik, Schiffsbetriebstechnik vergleichbaren Fachrichtungen mehrjähriger Berufserfahrung - Vertiefte Kenntnisse Baugruppe Klima-Lüftung vorteilhaft - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe, Kreativität hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - Fähigkeit Integration bestehendes Team Kommunikationsfähigkeit gemeinsamen Erörterung Problemstellungen entsprechender funktionaler, ferti-gungsgerechter kostengünstiger Lösungsfindung - aufgrund internationalen Kontakte Englischkenntnisse Wort Schrift unabdingbar - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen m/w (Ref.: 1525YM08) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Auslegung, Konstruktion Integration Energieerzeugungsanlagen Hilfssystemen - Betreuung schiffsbetriebstechnischen Komponenten (z. B. Motoren, Generatoren) Anfragespezifikation Ende Gewährleistung - Erstellung technischen Spezifikationen für verschiedenen Betriebssysteme - eigenständiges Erarbeiten technischen Lösungen Basis Bauspezifikation Klassifikationsvorschriften - Förderung kontinuierlichen Verbesserungsprozess (KVP) über Verantwortungsbereich hinaus Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Maschinenbau Schiffsbetriebstechnik - zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche wünschenswert - Erfahrungen fachlichen Führung wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative hohe Kommunikationsfähigkeit - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Erfahrung Umgang CAD-System Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Systemkoordinierung m/w (Ref.:1528DM112) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Defence-Maschinenbau angesiedelt. Die Produkte Bereich Defence umfassen Militär- Behördenschiffe In- Ausland. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Einrichtung Maschinenräumen sonstigen technischen Räumen - Anordnung Geräte einschließlich Antriebsanlagen Berücksichtigung systemtechnischen Anforderungen Montage- Wartungsaspekten - Systemkoordinierung 3D-CAD-Modell - Räumliche Anordnung Rohrleitungen Antriebstechnik gesamten Ver- Entsorgungsbereichs Kabelbahnen Klima-/Lüftungskanälen - Ableitung Fertigungszeichnungen (Ko-Pläne) Einhaltung technischer Regeln Vorschriften. Als Vorlage dienen 2D-Schemata Stücklisten, Schema-gruppe erstellt - Zusammenarbeit Konstruktionsbereichen (Systeme/Schemata, Schiffsstruktur, Ausrüstung, Elektrotechnik Fertigung) Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Schiffbau/Maschinenbau/Luft- Raumfahrttechnik vergleichbare Ausbildung (Techniker/Meister) - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe hohes Maß Selbstständigkeit Verantwortungsbewusstsein - Fähigkeit Integration bestehendes Team Kommunikationsfähigkeit gemeinsamen Erörterung Problemstellungen entsprechender Lösungsfindung - Gutes technisches Verständnis, räumliches Vorstellungsvermögen Prozessverständnis vorausgesetzt - Kenntnisse Umgang Siemens NX 9.0 Teamcenter 10.1. Vorteil - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung m/w (Ref.: 1514YM48) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Abteilung Maschinenbau Yachten Arbeitsgruppe Systemkoordinierung Rohrleitungen, Luftkanälen Kabelbahnen angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - fachliche Führung Konstrukteuren Abstimmung Gruppenleiter, inklusive Einarbeitung Schulung - Entwicklung Umsetzung Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse - Erarbeitung Umsetzung Maßnahmen Qualitätsverbesserung - Förderung kontinuierlichen Verbesserungsprozesses über Verantwortungsbereich hinaus Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium Bereich Maschinenbau - zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche, vorzugsweise Rohrleitungskoordinierung - Erfahrungen fachlichen Führung wünschenswert - schnelle Auffassungsgabe für fachliche terminliche Zusammenhänge - ausgeprägte Eigeninitiative hohe Kommunikationsfähigkeit - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Erfahrung Umgang CAD-System Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für Inneneinrichtung Mitarbeiter für Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau m/w (Ref.: 1515YM47) Die ausgeschriebene Stelle Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt. Zu wesentlichen Aufgaben gehören: - Entwicklung Anwendung Berechnungsmethoden Nutzung innerhalb Abteilung - Entwicklung Anwendung Berechnungs- Bewertungsmethoden Beurteilung Leistungsfähigkeit zugelieferten Komponenten (z. B. Stabilisatoren, Klimaanlagen, Propeller, Abwasseraufbereitungsanlagen) - Ableitung Umsetzung Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse -behebung - Entwicklung Schulung Systemverständnis Bezug komplexe technische Anlagen - Förderung kontinuierlichen Verbesserungsprozesses über Verantwortungsbereich hinaus Anforderungsprofil: - abgeschlossenes Studium (Diplom / Master) Bereich Maschinenbau - zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung, vorzugsweise Mechatroniker, Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung Werft Unternehmen maritimen Branche wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative - erwarten Anwenderkenntnisse MS-Office Programmen (Word, Excel Outlook) Erfahrung Umgang CAD-System Wir freuen Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, Sie bitte über unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie bitte Ihre Gehaltsvorstellungen Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Zweite Generation Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Dritte Generation Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Vierte Generation Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Wolgast - Marine- Yachtwerft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Wolgast Die Peene-Werft Wolgast Marine- Reparaturwerft unterstützend für Yachtschiffbau genutzt werden. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Hamburg - Lürssens jüngster deutscher Standort DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Hamburg Die Norderwerft 1. Oktober 2012 Lürssen übernommen fünfte Standort Lürssen Werftengruppe www.norderwerft.de Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Wilhelmshaven - Führender Instandhaltungs-Standort Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Wilhelmshaven Die Neue Jadewerft Wilhelmshaven vervollständigt 2004 Leistungsportfolio Lürssen. Spezialisiert Instandhaltung, Reparatur Umbau Schiffseinheiten 150 Metern Länge finden Yachten für Refit Platz. Außerdem Werft führend Instandhaltung Schiffen privater Reedereien großen Marineschiffen. www.neue-jadewerft.com Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Berne - Der Allround-Standort Lürssens DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Berne Der Betriebsteil Berne liegt linken Weserufer, gegenüber Bremen-Blumenthal. Auf 400.000 m² großen Firmengelände befinden moderne Produktions- Ausrüstungshallen, Verwaltungsgebäude großzügige Freiflächen. Hier stehen ideale Bedingungen für Neubau, Reparatur, Wartung, Umbau Instandsetzung Schiffen Verfügung. Der Standort verfügt über Synchro-Hebelift für Schiffe 150 Länge Gewicht 4.800 sowie: modernes, schienengeführtes Kielblockträgertransfersystem beheizbare Schiffbauhallen Kaianlagen (1 380 m, 1 95 m) umfangreiche Krananlagen Schwimmdock Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Rendsburg - Der Reparaturstandort Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Rendsburg Die Werft Schacht-Audorf Rendsburg vergrößert 1987 Kapazitäten Lürssen-Gruppe. Sie liegt direkt Nord-Ostsee-Kanal und  konzentriert Bau Yachten 60 90 Metern. Neben Yachtneubau Werft spezialisiert Reparaturen Marine- Spezialschiffen Yacht-Refits. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Aumund - Lürssen Werft für große Schiffe DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Aumund Im Jahr 1997 Unternehmen Bremer Vulkan Marineschiffbau 170 Meter langen Trockendock Lürssen-Gruppe integriert. Später Standort Schwimmdock 220 Metern Länge hinzu. Bei Dimensionen Lürssen Aumund für Schiffe Länge über 100 Meter prädestiniert. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Lemwerder - Zentrallager Werft Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Lemwerder Seit 1935 baut Lürssen Schiffe Lemwerder. Auf Fläche 127.000 Quadratmetern befinden Konstruktionsgebäuden Produktions- Ausrüstungshallen technischen Einrichtungen Zentrallager. Lemwerder Hauptsitz Abteilung Refit Reparatur. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Vegesack - Lürssen Zentrale DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie Vegesack Schon Jahr 1910 Lürssen Vegesack Hauptstandort Unternehmens. Heute Verwaltung mitsamt Geschäftsführung, Vertrieb, Projektierung, Buchhaltung Tochterunternehmen Lürssen Logistics beheimatet. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Schiffbau - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration Konstruktion kleinste Detail. Das Besondere Bau Lürssen-Marineschiffen Konstruktionstiefe. Jedes Detail bedacht Zufall überlassen. Die verschiedensten Anforderungen Kunden enden maßgeschneiderten Marineschiff. Die Integration Sensoren, Effektoren Führungssystemen Kundenwunsch wesentlicher Bestandteil Konstruktion Lürssen Marineschiffen. So Geräte Anlagen verschiedenster Hersteller funktionierenden Gesamtsystem verknüpft. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | Konstruktion - Lürssen Werft DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Philosophie Gegenwart Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration Design Lürssen. Neueste 3D Konstruktion Schnittstellen Produktion. Für Entwicklung Schiffes setzen Know how Experten modernsten Werkzeuge ein. Damit erreichen wir, großen Investitionsentscheidung essentiell ist: Sicherheit, eigentlichen Bau wissen, Schiff Detail aussieht, Leistungen erzielen belastbar wird. Auch Zugänglichkeit Wartungsräumen Bedienbarkeit Systeme Stadium klar definieren. Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | MB 45 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image MB 45 Länge: 45.3 Breite: 8.4 Tiefgang: 1.4 Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 7.756 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knots Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | TNC 45 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image TNC 45 Länge: 44.9 Breite: 7 Tiefgang: 1.9 Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 11.040 kW Geschwindigkeit: ca. 42 knots Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | TNC 35 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image TNC 35 Länge: 35 Breite: 8 Tiefgang: 1.8 Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 7.800 kW Geschwindigkeit: ca. 40 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 57 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 57 Länge: 57.8 Breite: 7.62 Tiefgang: 2.5 Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 12.520 kW Geschwindigkeit: ca. 38 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 44 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 44 Länge: 43.8 Breite: 7.2 Tiefgang: 1.9 Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 7.500 kW Geschwindigkeit: ca. 33 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 41 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 41 Länge: 41 Breite: 7.7 Tiefgang: 1.7 Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 6.674 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 40 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 40 Länge: 40.40 Breite: 7.5 Tiefgang: 1.75 Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 6.240 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 38 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 38 Länge: 38.5 Breite: 7 Tiefgang: 2.2 Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 5.736 kW Geschwindigkeit: ca. 31 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 28 - Lürssen Schnellboot DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 28 Länge: 28 Breite: 6.6 Tiefgang: 1.3 Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 4.340 kW Geschwindigkeit: ca. 35 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | PV 80 – Lürssen Patrol Vessel DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image PV 80 Länge: 80 Breite: 13 Tiefgang: 3 Maschine: 2 Diesel 12V Leistung: 8.524 kW Geschwindigkeit: ca. 22 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | FPB 62 - Lürssen Korvette DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image FPB 62 Länge: 63 Breite: 9.3 Tiefgang: 5.4 Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 14.120 kW Geschwindigkeit: ca. 34 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | CM 65 - Lürssen Korvette DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image CM 65 Länge: 64.5 Breite: 9.8 Tiefgang: 2.6 Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 15.000 kW Geschwindigkeit: ca. 35 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | K 130 - Lürssen Korvette DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image K 130 Länge: 89 Breite: 13.3 Tiefgang: 3.4 Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 14.800 kW Geschwindigkeit: ca. 26 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | F 125 - Lürssen Fregatte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image F 125 - IN BAU Länge: 150 Breite: 18.8 Tiefgang: 5.0 Maschine: CODLAG Leistung: 35.000 kW Geschwindigkeit: &gt;26 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | F 124 - Lürssen Fregatte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image F 124 Länge: 143 Breite: 17.4 Tiefgang: 6.9 Maschine: 3 Diesel 20V Leistung: 38.300 kW Geschwindigkeit: ca. 29 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | F 123 - Lürssen Fregatte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image F 123 Länge: 138.9 Breite: 16.7 Tiefgang: 4.4 Maschine: 3 Diesel 20V Leistung: 46.200 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | F 122 - Lürssen Fregatte DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image F 122 Länge: 130 Breite: 14.5 Tiefgang: 6.5 Maschine: 2 Marschdiesel + Gasturbinen – CODOG Leistung: 2 19000 kW Gasturbinenbetrieb Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> <item> <fragment> Lürssen Defence | SM 343 - Minensucher &amp; Minenjäger Lürssen DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen previous image next image SM 343 Länge: 54.2 Breite: 9.2 Tiefgang: 2.5 Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 4.480 kW Geschwindigkeit: ca. 18 Knoten Karriere Impressum Language Deutsch English العربية Español Lürssen - Schiffbau Familienhand 1875 </fragment> </item> </root> 