<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen, Schlosserarbeiten, Gebrauchtmarkt - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. ... weather and tide information for Cuxhaven ... ... News &amp; Coast Gossip ... Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Sitemap Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt 80´ MAXI Racer 44´- Stahlketsch - 1.Hand Segel X-412 Standort Kontakt Partner Anfahrt 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Sitemap Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Restoration of the “MajBritt” Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork Services Projects References Contact person 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Contact Partners Journey Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Widerrufsbelehrung –formular - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Widerrufsbelehrung –formular Die Artikel können ungebraucht orginalverpackt innerhalb 14 Tagen Angaben Rechnungsnummer zurück gesendet werden. Vermeiden Sie unfrei versandte Pakete sonstige Zusatzdienste, Kosten hierfür übernehmen. Meterware, Zuschnitte Sonderbestellungen Rückgabe ausgeschlossen. Die Rückgabe Ware unserem Standort Kapitän-Alexander-Sraße 21-23 27472 Cuxhaven erfolgen. Bei evtl. Rückfragen, rufen bitte +49 (0)4721 39900-0 Muster-Widerrufsformular herunterladen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Location - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Contact Partners Journey Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH The shipyard is located upstream on the ‘Schleusenpriel’ between the Elbe and the city centre, this location is very important historic water connection. The boat and dockyard is subsidiary of Plambeck Holding AG based Cuxhaven. Plambeck Holding AG owns and develops subsidiaries the following sectors: Construction Technology, Project and Software Development, Shipping industries and Wind and Solar Energies. The Holding company supports its subsidiaries funding, administration, judiciaries and the sharing of contacts. It identifies synergistic effects for the benefit of the whole group and it opens up new business fields and investment opportunities for its companies. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Infos Versand Bezahlmethoden - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Spezielle Hinweise Versand Ausland: Bei Lieferungen Ausland können Zölle, Steuern Gebühren anfallen, angezeigten Gesamtpreis enthalten sind. Länder, versendet wird: Deutschland Albanien Andorra Belarus Belgien Bosnien Herzegowina Bulgarien Dänemark Estland Färöer Finnland Frankreich Georgien Gibraltar Griechenland Irland Island Italien Kroatien Lettland Liechtenstein Litauen Luxemburg Malta Mazedonien Monaco Montenegro Montserrat Niederlande Norwegen Österreich Polen Portugal Republik Moldau Rumänien Russische Föderation San Marino Schweden Schweiz Serbien Montenegro Slowakei Slowenien Spanien Svalbard Jan Mayen Tschechische Republik Türkei Ukraine Ungarn Vatikanstadt Vereinigtes Königreich Zypern Bezahlmethoden: Gegen Vorkasse Ware eingegangener Zahlung versendet. Bei Abholung Barzahlung,Kreditkarte,Visa,Master,American Express 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> 2nd hand - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Sailing Yachts Motoryachten Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Neues Gebrauchtmarkt - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten NEUES VON UNSEREM GEBRAUCHTMARKT 44´- Stahlketsch 1.Hand 80´- Maxi-Racer Regattaerlebnis 1.Klasse Top-Zustand `ready to go´ Bedarf umbaufähig einfach schnell Welt bereisen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Journey - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Contact Partners Journey Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. How to find us Directions Take the A27 and leave at the very last exit (Cuxhaven). At the roundabout take the 3rd exit for the Papenstraße towards Cuxhaven. Follow the road for approx. 920 meters and pass the city entrance to Cuxhaven. From Papenstraße the street changes name to the Grodener Chaussee and continue going straight . You have to follow the street for 2.5 kilometers. Pass the ‘Real’ super market and turn right at the next set of traffic lights into the Kapitän-Alexander-Straße. After about 70 meters you reach the shipyard. It is on the left hand side of the road. Opening hours of the bascule bridge: Every day from 5:00am to 11:00pm Upon request it opens every half hour: UKW 69 or phone: +49 4721 – 50 01 20 Map Anfahrtsroute berechnen von: nach: Berechnen Wegbeschreibung ausdrucken Route zurücksetzen Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Standort - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort Kontakt Partner Anfahrt ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Die Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH liegt wasserseitig Schleusenpriel, für Stadt historisch wichtigen Wasserverbinung Elbe Innenstadt. Die Boots- Schiffswerft Tochterunternehmen Plambeck Holding AG Sitz Cuxhaven. Die Plambeck Holding AG hält entwickelt Beteiligungen Bereichen Bau Umwelttechnik, Projektentwicklung, Schifffahrt, Softwareentwicklung, Wind- Solarenergie. Die Holding unterstützt Beteiligungen aktiv Finanzierung, Verwaltung, Rechtswesen bestehenden Kontakten. Sie identifiziert Synergieeffekte Nutzen Firmengruppe; Geschäftsfelder erschlossen interessante Beteiligungen investiert. Anfahrtsroute berechnen von: nach: Berechnen Wegbeschreibung ausdrucken Route zurücksetzen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Partners - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Contact Partners Journey Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Partners SHIPYARDS SUNBEAM Yachts www.sunbeam.at PAINT International www.yachtpaint.com SAILMAKER De Segelmoker ... Faber + Münker www.faber-muenker.de HARZI´S Sails www.harzis.de ELEKTRONICS Hoberg-Elektronik ... Engels &amp; Kieth GmbH www. yeh -engels-kieth.de ENGINES Yanmar Bukh Bremen Volvo Penta vetus nanni diesel Valokswagen marine www. yanmar marine.com www.bukh-bremen.de www.volvopenta.com www.vetus.de www.nannidiesel.de www.vw-m.de CLUBS Segler-Vereinigung Cuxhaven www.svconline.de CHARTER Racecharter Logemann-Yachting www.racecharter.com www.logemann-yachting.de Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Gebrauchtmarkt - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt 80´ MAXI Racer 44´- Stahlketsch - 1.Hand Segel X-412 Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Segelyachten 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Segel X-412 - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Diverse Segel X-412 zurück Die Segel gebraucht gutem Zustand Genua 1, schwer Vorlieklänge: 15,75m Unterlieklänge 7,30m Material: Kevlar Genua 1, Vorlieklänge: 15,75m Unterlieklänge 7,40m Material: Kevlar Genua 3 Vorlieklänge: 15,30m Unterlieklänge 4,90m Material: Mylar/ Kevlar Genua 4 Lufftapelänge: 15,75 Vorlieklänge: 12,75m Unterlieklänge 4,30m Material: Dacron Sturmspinnaker Lieklänge: 14,90m Unterlieklänge 9,90m Preis: VB Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Liegeplätze City-Marina - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Liegeplätze City-Marina Cuxhaven Geschützt Wind Welle . Nahe Innenstadt . Ganzjährig verfügbar Citymarina Mit idyllischer , innenstädtischer Hafenatmosphäre bietet City-Marina ganzjährig Gastplätze Schwimmstegen. Für Festlieger Dauerplätze vorhanden. Das Hafenmeisterbüro sanitäre Anlagen befinden Ende Hafenbeckens. In unmittelbarer Hafennähe, attraktive Restaurant Kneipen Auswahl. Die Cuxhavener Innenstadt 5 Minuten Fuß erreichen. Service, Schiffsausrüstung, Kran- Slipanlage liegen unmittelbarer Nähe Boots- Schiffswerft Cuxhaven. Die Einfahrt erfolgt "Alten Hafen". Die Klappbrücke öffnet Anfrage (UKW Kanal 69 " Cuxhaven Lock " oder Telefon +49 (0)4721 - 500120). Tel. Hafenmeister : +49 (0)175 9020015 Tel. Boots- Schiffswerft: +49 (0)4721 39900-0 Tel. Klappbrücke: +49 (0)4721 500120 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> power boat - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Power Boat powerfull . sea going . multiple use Type: Speedboat converted into motor yacht Length: 17,51 Beam: 4,51 Draft: 1,50 Material: steel ( hull ), aluminium ( pilot house ) Max speed: 25kn/2200 u/min Cruising speed: 20kn/1800 u/min Technical equipment: - Main engine: 2 new Volvo Penta TAMP112P turbo ( 610 hp eatch ) - Generator 220V/380V 30KVA - Webasto water heater - Batterie bank 8 220Ah - Mastervolt batterie charger 50 Ah - Mastervolt inverter - Electric bow anchor - Furuno radar, GPS, Plotter - Autohelm nav. instruments - Hydraulik rudder system - Fridge - TV, CD Description: 1 guest cabin, 1 owner cabin, shower/wc, large saloon, large pantry engineroom with seperate entrance and good sound isolation, pilothouse with exelent overviev, large maindeck Located: Northern Germany Price: 250.000€ Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Winterlager - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Winterlager unbeheizter Halle Winterlagerhalle In 1900m² großen Halle, bieten Ihnen Winterliegeplatz für Ihr Schiff. Ihr Schiff unseren Bocksystemen eigenem Trailer sicher eingelagert werden. Es besteht Möglichkeit unseren Bootsbaumeistern anstehende Reparatur Service Arbeiten besprechen Angebot erstellen lassen. Aussenlager stehendem Mast Aussenlager Neben Tischlerei, befindet Aussenlager. Hier besteht Möglichkeit, Schiffe stehendem Mast einzulagern. Bei Bedarf, bekommt jedes Schiff Stromanschluß. Sprechen Sie - Wir erstellen Ihnen gerne unverbindliches Angebot! 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Wooden trawler - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Former shrimp boat with individual upgrading Year of construction 1966 Length 14m, width 4m, draft 1.70m Motorized by: IVECO 220 HP The deck, hull and bulwark are freshly painted (October 2009). The ship is splendid condition and ready to start at any time. The hull is cleared out and ready for individual construction. € 28.500 Mooring place Cuxhaven, phone: +49 4721 – 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Schiffbau Schlosserei - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Die Schiffswerft Der Standort heutigen Boots- Schiffswerft 1945 etabliert. Während Hochzeit Nordseefischerei Cuxhavener Bootswerft Neubauten Krabbenkuttern Namen. Im Herbst 2001 Werft Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH umfirmiert trat neuer Mannschaft an. Das heutige Spektrum Werft vielfältig. Die Slipanlage, renoviert Umweltauflagen angepasst, bietet Schiffen maximal 300 Tonnen, 35 Länge 9,90 Breite preisgünstigen Weg Trockene. Im Außengelände stehen sowohl Baukran, 10-Tonnen-Mobilkran 16to Drehkran zur Verfügung, für schwere Lasten externer Mobilkran direkt Werfthalle Slipbahn eingesetzt. Die Werfthalle hingegen bietet Voraussetzungen für Schlosserarbeiten Art. Ob Schiffbau, klassischer Stahlbau Reparatur Baumaschinen - Sie guten Händen! 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Sprinta Sport "Kugelbake" Built 1982 Length 7m, width 2.40m, draft 1.35m Weight 1.100kg Ballast 550kg Fully furnished yacht with various sails, outboard motorboat and road legal boat trailer all included. Upon request the boat can be visited our winter storehouse. € 7.900 Mooring place is Cuxhaven, phone: +49 4721 – 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Bootsbau Yachtservice - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Bootsbau Yachtservice Seit Winter 2002 präsentiert Bootswerft Gewand. Dort 1945 Küstenschiffe, Fischereischiffe Yachten gebaut, repariert instand gehalten werden, moderner Gebäudekomplex entstanden. Die Werkhalle modernisiert erweitert. Hier 500 m² Mehrzweckhalle Einfahrtshöhe 7,00 entstanden. Diese dient Lagerung Yachten trockener warmer Umgebung, Bearbeiten Lackieren Schiffe Yachten. Zur Lagerung Land Freifläche ca. 500 m² vorhanden. Hier liftet Schwenkkran Boote 16 Tonnen Land, schwerere Boote Mobilkran direkt Werfthallen Wasser gehoben. Unsere Partner Service-Partner Service-Partner Vertragspartner Vertragspartner Vertragspartner Vertragspartner Vertragspartner 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Sprinta Sport "Steubenhöft" Year of construction 1980 Length 7m, width 2.40m, draft 1.35m Weight 1.100kg Ballast 550kg Fully furnished yacht with regular and regatta sails, outboard motorboat and road legal boat trailer are included the price. Upon request the boat can be visited our winter storehouse. € 9.800 Mooring place is Cuxhaven, Phone: +49 4721 – 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> LogIn für Kunden - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Papillon L &amp; G Download Fotos Hexe Verkauf Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten zurück Wir arbeiten Schiff - Sie können hautnah Liebe Kunden, möchten, Sie gutem Gefühl Visionen für nächsten Einsätze Schiffes entwickeln können - wenn dieses sich derzeit Werft befindet. Bei Sie, Schiff, guten Händen - Sie Ferne überzeugen Stand Arbeiten begutachten können, richten Ihnen gerne geschützten Bereich ein, regelmäßig aktuelle Bilder Fortgang Reparaturen einlesen. Die Bereiche individuell für Sie angelegt, Passwort exklusiv für Sie eingerichtet. Möchten Sie hautnah sein? - Sprechen Sie an, Ihnen gerne Angebot. Download Fotos 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Hanse 291 - sold - - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Hanse 291 - SOLD - Eine Hanse skandinavischem Flair - "ready to go" Baujahr 1995 Länge 8,90m, Breite 2,70m, Tiefgang 1,60m Volvo Penta MD 2010 (10 PS) 2-Blatt Faltpropeller (neu 2009) Ein gepflegtes Schiff für Familie ausgezeichneten Segeleigenschaften. Toilette (neu 2009), 4 Schlafplätze, Kühlschrank und viel Stauraum - reichlich Platz für Sommerurlaub. Die technische Ausstattung umfasst Echolot, GPS, Log- Windanzeige, Landstromanschluss Ladegerät. Das Cockpit mit Teakdeck, 2 großen Backskisten großzügigem Cockpitzelt (neu 2009) bietet angenehmen Lebensraum mal regnet. Ein Traveller Cockpit, Großsegel (neu 2009), Genua 1, Selbstwendefock, Sturmfock, Spinnaker Blister vervollständigen "urlaubsfertige" Ausrüstungsliste. € 25.800, Liegeplatz Cuxhaven, Tel.: 04721 - 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Wetter Tide - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Tidenkalender Bundesamts für Seeschiffahrt Hydrographie Cuxhaven, Steubenhöft Helgoland Brunsbüttel ....... Wasserstand s- hersage Bundesamts für Seeschiffahrt Hydrographie Cuxhaven, Steubenhöft ....... Seewetterbericht herausgegeben Deutschen Wetterdienst, Seewetterdienst Hamburg Nord- Ostsee 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Great Dane 28 - sold - - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Great Dane 28, Construction number 98 A classic, well-kept, fully equipped and with one owner. Long keel sailing boat, built 1969 Length 8.50m, width 2.50m, draft 1.40m Tonnage displacement 3.9t Sail area at wind 37.7m² Yanmar 3GMD – 22.5HP (1983), Hahnfeldt-Rigg (1997), halyards deflected towards the cockpit, new hull (2004), new outer skin (2007), Autopilot (ST 30) Log &amp; Lot, Garmin-GPS (+ chart plotter), Radar Furuno 1621 m. LCD monitor (1993), UKW-DSC Sailor RT 4822, weather (+ Navtex) reception FMD 20, car radio, inflatable life raft for 4 people (1996), paraffin stove, bilge water pump (man. + electr.), 2 fire extinguishers, onboard medical kit, 3 anchors, Philippi-charger, solar cell, batteries 2 90 Ah (2009), called „Kuchenbude" (tent/covering) for the cockpit, tools, considerable sailing wardrobe, lines and old equipment are for sale. € 13.000 Mooring place is Cuxhaven. Phone: +49 4721 – 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> News Küstenklatsch - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten News Küstenklatsch ... neueste Meldungen Hinnerk Weiler "Paulinchen" Weg Pazifik ... Well Decorated Bunkers (Sa, 16 Mai 2015) Street art works always best when it is not expected, even if it happens quite off the streets. Like this case where unknown artist decorated the remains of “Vigsø Batteriet”, giving the remains of a bunker installation from World War II smile. Hinnerk Weiler wrote Well Decorated Bunkers on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen Ein Nordischer Kreuzer Weg altem Glanz 2011-02_Bootshandel-Artikel Maj-Britt.pd Adobe Acrobat Dokument [3.9 MB] Download Bootsbaumeister Stege liebevoll restaurierter "Blitz"-Jollenkreuzer 2010-10_Magazin Segeln Artikel Stege.pdf Adobe Acrobat Dokument [2.2 MB] Download "Paulinchen" Hinnerk Weiler Weg Pazifik... 2010-04-03_CN-Paulinchen.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.6 MB] Download Norbert Plambeck Boots- Schiffswerft unterstützen DLRG... 2010-03-18_DLRG.pdf Adobe Acrobat Dokument [111.2 KB] Download 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen, Schlosserarbeiten,Gebrauchtmarkt - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Willkommen Boots- Schiffswerft Cuxhaven DieBoots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Bereichen Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau tätig Tochterunternehmen Plambeck Holding. Die Werft befindet Cuxhavener Traditionsstandort (ehemlige Mews-Werft). Seit Winter 2002 präsentiert Bootswerft Gewand. Dort 1945 Küstenschiffe, Fischereischiffe Yachten gebaut, repariert instand gehalten werden, moderner Gebäudekomplex entstanden. Wurden früher wesentlichen Krabbenkutter gebaut, Technik Segment Kunstoffverarbeitung Formbaureperatur Refit Leistungsspektrum gebracht. Selbstverständlich bieten Leistungen Bereichen Hollz, Stahl Mechanik. Wir freuen Sie Ihr Schiff. Ihre Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH NEUIGKEITEN Neues Gebrauchtmarkt finden Sie . ACHTUNG!! Wegen erforderlicher Arbeiten Klappbrücke Schleusenpriel Schiffsdurchfahrt Zeit 18.06.2015 voraussichtlich 01.07.2015 gesperrt . In Zeit 01.07.2015 31.08.2015 wirde Klappbrücke viermal täglich, jeweils 08.00 Uhr, 11.00 Uhr, 14.00 Uhr 18.00 Uhr geöffnet, Durchfahrt ermöglichen. Je Fortgang Arbeiten genannten Terminen Verschiebungen kommen. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Helmsmann 37 S - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Helmsmann 37 S - neuer Preis Saison Sportlich, familientauglich feinem Ausbau - "ready to go" Helmsmann Yacht Bau-Nr. 10-91 Baujahr 1992 Länge 11.30m, Breite 3,40m, Tiefgang 1,80m Verdrängung 6,3 to GFK/ Balsa - Sandwich-Konstruktion Bleikiel Volvo Penta MD 2003 (28 PS) Ein top gepflegtes Schiff für Familie ausgezeichneten Segeleigenschaften; Rod-Rigging; neuwertige Segelgarderobe ; Teak Deck Cockpit. Mast stehendes Gut 2008, Großsegel Genua (aus Hydra Net) neu 2008, Spinnaker Bergeschlauch. Selbststeueranlage : Raymarine SPX 10 Kurscomputer Gyro; Lewmar Direct-Drive Getriebe Servo (energieeffizient, leise unsichtbar). Navigationselektronik Raymarine/ Autohelm; Seekartenplotter AiS ; Digitalfunk UKW; 220Volt Ladeautomat; 280 A Verbraucherbatterien; 70 A Starterbatterie (neu) An Deck: Kuchenbude über Cockpit, 8 Andersen Winschen, Heckdusche, Salzwasseranlage für Spüle Deck , Beiboot Aussenborder Rettungsinsel (aus 2006). Unter Deck: Polster im Salon Kunstleder créme-weiß; Kabinen Cordstoff blau; indirekte Beleuchtung Dimmer ; Stereo MP3-CD-Radio; Heizung Eberspächer; Kühlschrank Kompressoranlage; Warmwasseranlage über Motor Strom ; Schmutzwassertank. € 89.000, Winterlager Cuxhaven, Tel.: 04721 - 39900-0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort Kontakt Partner Anfahrt ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten So finden Sie Anfahrtsbeschreibung Verlassen Sie A27 Kreisverkehr verlassen Sie Ausfahrt, Richtung Cuxhaven Papenstraße. Folgen Sie Straßenverlauf für circa 920 Meter passieren Sie Ortseinfahrt Cuxhaven. Verlassen Sie Papenstraße fahren Sie geradeaus Grodener Chaussee Sie für 2,5 Kilometer folgen. Fahren Sie Real Markt vorbei biegen Sie nächsten Kreuzung rechts Kapitän-Alexander-Straße ein. Nach circa 70 Metern, befindet Ihr Ziel linken Seite. Öffnungszeiten Klappbrücke: Täglich 05:00 Uhr 23:00 Uhr Aufforderung vollen halben Stunde UKW 69 Telefon: 04721 500120 Karte Anfahrtsroute berechnen von: nach: Berechnen Wegbeschreibung ausdrucken Route zurücksetzen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> MAXI Racer - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand MAXI Racer Helmsmann 37 S Great Dane 28 - sold - Hanse 291 - sold - Sprinta Sport "Steubenhöft" - sold - Sprinta Sport "Kugelbake" - sold - Wooden trawler power boat Segel X-412 Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. 80´ MAXI Racer made for offshore racing - complete equiped and ready to go Type: Maxi Racer Builder: Eric Goetz , USA Design: German Frers Year: 1996 Length: 24,29m, Beam: 5,39m, Draft: 4,07m, Weight: 23.500 kg Material: carbon fiber composite Mast: 7/8 fractional HALL Carbon, Rod standing rigging. Sails: main 187,4 qm, genoa I 168,4 qm, gennaker 417,9 qm Extras: Hydraulic Trimm System,4 Grinder and all winsches HARKEN, watermaker, inverter 24V - 230V Equipment: complete safetyequippment,2 liferafts, 2 Epirbs, deckcover, tools, spareparts, sunsail, fender mooringequipment, carbon gangway Navigation: computer navigation, 2 monitors, 2 webcam´s, 2 GPS, Ecosounder, radar, 2 VHF, IRIDIUM, etc.Engine:Yanmar 4LH-HTE 140 hp, 2 generators Located: Northern Germany Description: the famous Maxiracer "Hexe" (ex "BOOMERANG" ) owns good conditions, is complete equiped and ready to go Price: € 395.000 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> References - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork Services Projects References Contact person 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. References Niedersachsen Ports GmbH &amp; Co. KG www.niedersachsenports.de Wasser- Schifffahrtsamt Cuxhaven www.wsa-cuxhaven.de K. u. K Nordseeforschungsschiff Bereederung GmbH Wilhelmshaven www.senckenberg.de Reederei F. Laeisz GmbH www.laeisz.de Lotsenbetriebsverein Cuxhaven e. V. Fischereibetrieb de Rousant GmbH (Niederlande) Firma BESCO Cuxhaven Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Projects - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork Services Projects References Contact person 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Ship building and ship repairs Steel construction and metal work Machine and fleet service Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Services - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork Services Projects References Contact person 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Services of shipyard Ship repairs Welding work and steel reconditioning Exchange of steel elements Production of rudder bearings and bushings Ship floor remediation and battery protection Paint work Anti-fouling-coating Paint and varnishing work on hull and exterior Engine and drive technology Adjustment work and repair for all common types of engines. Steel construction Repair of damaged buoys. Construction and building of individual living and staffroom on working ships. Our company is certified by the Germanic Lloyd Certification Company GmbH and the See BG Abnahme We have close collaboration and consultations with examing and standards authorities Repairs to all kinds of construction machinery Regular maintenance Repair and restoration Body and vanish work Fleet management Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Mooring Places - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Mooring Places back The ‘City-Marina Cuxhaven’ lies directly across from our facility. It is accessible through footbridge connecting both locations. In central location on the historic Ritzebüttler Schleusenpriel, the Marina offers 100 mooring places for boats up to 30m length and draft of 4.50m. Electricity, water and other services are available for your comfort and service. Parking lots, restaurants and shopping facilities are close vicinity. Cuxhaven city center is mere 5 minute walk from our location. The City Marina is reached by bascule bridge. It opens every 30 minutes (on the hour and half past every hour) between 5:00 and 11:00 pm but only by request. Contact Bascule Bridge: UKW, Channel 69 (Cuxhaven Lock) or telephone +49 4721 500 120 Telephone numbers for the harbor office: +49 4721 399 00 0 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Restoration of the “MajBritt” - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Projects Restoration of the “MajBritt” Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Restoration of the “MajBritt” back Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Hinnerk Weiler - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen News Küstenklatsch Wetter Tide LogIn für Kunden Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten zurück Hinnerk Weiler Well Decorated Bunkers Street art works always best when it is not expected, even if it happens quite off the streets. Like this case where unknown artist decorated the remains of “Vigsø Batteriet”, giving the remains of a bunker installation from World War II smile. Hinnerk Weiler wrote Well Decorated Bunkers on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen Eselsohren Diesmal mit: Hunden, Nordseebildern Vorhaben Produktiv sein, schaffen. Hinnerk Weiler wrote Eselsohren on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen A fishing boat HDR with Lightroom 6 Two weeks ago Adobe released its latest update for Lightroom. Now that I became a Creative Suite Subscriber last year I got my hands already on it at the release date and started playing around with it. Besides the impressive speed gain working in the database I really love the idea of combining HDR and panorama shots right Continue Reading Hinnerk Weiler wrote A fishing boat HDR with Lightroom 6 on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen Break Water For more than 75 years the North Sea coastline Denmark is dotted with the remains of WWII bunkers. Many of them have been claimed by the sea. Salt water does its best to break them up. Especially in a strong westerly wind when these bunkers make impressive break waters front of sandy beaches.   Hinnerk Weiler wrote Break Water on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen Off to the Arctic Circle Vagabond Mode set to ON, ready for the Adventure: Traveling for the next weeks to Denmark and mid May to Norway for some weeks of sailing to the Lofoten Islands north of the Arctic Circle. Hinnerk Weiler wrote Off to the Arctic Circle on Hinnerk Weiler . &gt;&gt; lesen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Projects - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Projects Restoration of the “MajBritt” Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Refit projects Repair work Yacht Service - Rig Service - Crane Service Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Geschützter Bereich - Login - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Geschützter Bereich Dieser Bereich Passwort zugänglich. Passwort: 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Diesel Services - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Diesel Services back We are able to refuel all kinds of vehicles with diesel from our 2000 liter tanks. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Geschützter Bereich - Login - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Geschützter Bereich Dieser Bereich Passwort zugänglich. Passwort: 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Crane services - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Crane capacity of the Boots- and Schiffswerft back The derrick (slewing crane) has maximum load capacity of 16 tons. Our mobile crane “Herman” lifts up to 10 tons. We have building crane for supplying the slipway at the side of our premises. Heavy objects are lifted by external mobile crane directly front of our shipyard halls. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Geschützter Bereich - Login - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Geschützter Bereich Dieser Bereich Passwort zugänglich. Passwort: 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Electronics and security technology - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Electronics and Safety Technology back From ‘normal log’, navigation light or interior lighting to comprehensive package of ‘navigation electronics’ – we are happy to consult with you and prepare quote! We can update you with the latest security technology! Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Engine service - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Engine Service back For engine repairs as well as for work on shaft and propeller systems we are professionally equipped. Our experienced workforce can update your engine. Whether regular engine inspections, repair works or the expansion of your engine – we are happy to meet your needs! We can provide you with single parts and assembly! If repair is not worthwhile or you wish to upgrade your engine, we are happy to supply new drive unit and install it for you. Please do not hesitate to request quote! Contractual Partners www. yanmarmarine .com www. bukh - bremen .de www. nannidiesel .de www. vetus .com www. volvopenta .com www. vw-m .de Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Partner - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort Kontakt Partner Anfahrt ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Partner WERFTEN SUNBEAM Yachts www.sunbeam.at FARBEN International www.yachtpaint.com SEGELMACHER De Segelmoker ... Faber + Münker www.faber-muenker.de HARZI´S Sails www.harzis.de ELEKTRONIK Hoberg-Elektronik ... Engels &amp; Kieth GmbH www. yeh -engels-kieth.de MOTOREN Yanmar Bukh Bremen Volvo Penta vetus nanni diesel Volkswagen marine www. yanmar marine.com www.bukh-bremen.de www.volvopenta.com www.vetus.de www.nannidiesel.de www.vw-m.de VEREINE Segler-Vereinigung Cuxhaven www.svconline.de CHARTER Racecharter Logemann-Yachting www.racecharter.com www.logemann-yachting.de TEAMS Yamaha Racing Team www.enperace.de 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Rig up service - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Rigging and Sail back “Problems with the mast” – We offer solutions for all your problems that occur with the rig and deck. We can take down and step the mast, but if required we can supply just the crane and crane operator. We can trim your mast or we assist you while trimming and optimizing it. Do your old sheet ropes and halyards need overhaul? We are happy to consult you and equip you with new running rigging. Are your shrouds and stays due facelift? With accurate measurement we customize standing rigging. We are your partner for repair or the new construction of your entire rig. Is it time for new sails? We are glad to consult and redress your yacht! Reparation, maintenance and restoration of your equipment on deck – from railing wire to winch service – you are good hands! If you are interested improving or changing your ships handling, we are always available to advise you about various optimization options. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Geschützter Bereich - Login - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Geschützter Bereich Dieser Bereich Passwort zugänglich. Passwort: 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Yacht Service and Restoration - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Yacht Service and Maintenance back Carefree all around the year… From finishing the season autumn to rigging up again spring you are good hands! We offer you many services including off season winter storage our secure area outdoors or one the heated hall. Our experienced employees can lay the mast, check standing gear, store your material protected from weather and raise the mast spring again. If required we can repair or replace components of your rig to ensure safe sailing season. In order to use every valuable day water, we provide complete service for your sailing yacht or cruiser – during the season. At any time the yacht be ready to relaunch – fully refueled and the shortest lead time. That way you never have to sacrifice precious time on water!! If you like to improve your own personal performance or that of your crew, our professionals who have wealth expertise of ocean crossings after taking part the Americas Cup. We are delighted to advise on plan to optimize the deck layout, mounting arrangements, rig and sailing plan, as well as rig and sail trim. We provide safety training for your crew, to make sailing safe and fun experience. We can help you achieve your sailing pass. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Segel X-412 - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt 80´ MAXI Racer 44´- Stahlketsch - 1.Hand Segel X-412 Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Diverse Segel X-412 zurück Die Segel gebraucht gutem Zustand Genua 1, schwer Vorlieklänge: 15,75m Unterlieklänge 7,30m Material: Kevlar Genua 1, Vorlieklänge: 15,75m Unterlieklänge 7,40m Material: Kevlar Genua 3 Vorlieklänge: 15,30m Unterlieklänge 4,90m Material: Mylar/ Kevlar Genua 4 Lufftapelänge: 15,75 Vorlieklänge: 12,75m Unterlieklänge 4,30m Material: Dacron Sturmspinnaker Lieklänge: 14,90m Unterlieklänge 9,90m Preis: VB 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Refit and Repair - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Refit and Repair back From the high-tech racer, or the family yachter, to the traditional sailor, you are the best hands with us. We offer maintenance and restoration, new construction or refit of your vessel. Our experienced employees get your vessel going. We have highly skilled workforce capable of working with wood, aluminum, steel and stainless steel. In every field we draw on the wealth of experience of our efficient, motivated and proficient employees. With our own sandblaster it is possible to recondition steel bodies and steel parts. At the same time we offer professional and quick help for osmoses prevention or osmoses rehabilitation. Please do not hesitate to contact one of our personnel and they be happy to work with you and design quote to suit your requirements. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> 44´- Stahlketsch - 1.Hand - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt 80´ MAXI Racer 44´- Stahlketsch - 1.Hand Segel X-412 Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten 44´- Stahlketsch - Klassiker liebevollen Details 1.Hand - komfortables Reisen bestem Seeverhalten Design: S.M. van Meer Indienststellung: 1971 Länge ü.a.: 14,94m, Breite: 3,81m, Tiefgang: 1,65m Verdrängung: 17 to Rumpf Deck: Stahl geschweißt Holz Deck: Burma Teak Masten Bäume: Sitka Spruce Decksausrüstung: rostfreies Material Innenausbau: Mahagoni Motor: Hanomag/Henschel Diesel (65 PS Wendegetriebe) Brennstofftank: 1.500 Trinkwassertank: 700 Die 44´-Klasse groß genug, anspruchsvollen Eigner befriedigen klein genug, Familie gesegelt werden. Der traditionelle Clipper-Bug Ketsch-Takelung gestatten bestmögliche Anpassung Segelfläche jeweiligen Wetterverhältnisse. Die Zeichnung traditionellen holländischen Konstruktion namhaften Schiffsbau-Büro "Van Meer" angefertigt. Der Schiffsrumpf Bremer Werft gebaut. Der gesamte Innenausbau Decksaufbau erfolgte über zweijähriger Eigenleistung, wobei Qualität, Stabilität Sicherheit höchster Wert gelegt wurde. Die gesamte Konstruktion erhielt Abnahme Germanischen Lloyd höchste Sicherheitsstufe, Schiffsbau vergeben wird. In über 35 Jahren "MERIAN" Mal kompletten Generalüberholung unterzogen bestem Zustand. Alle Sicherheitseinrichtungen geprüft hohem Niveau. Die "MERIAN" schwerstes Wetter problemlos überstanden. Preis: VB 235.000 Euro (Teilübernahme möglich) 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Services - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Refit and Repair Yacht Service and Restoration Rig up service Engine service Electronics and security technology Crane services Diesel Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Boat-building and yacht service at glance Refit and Repair - Restoration and refit of vessel - Regatta yachts, sailboats, traditional ships and cruisers - Carbon fiber, GRP, wood, steel and aluminum - Steel work, osmoses protection and restoration, paintwork Yacht service and Restoration - Performance optimization to help trim your boat and to optimize the potential          of your crew, through crew training - Complete service for you sailing yachts and cruisers - From laying up Autumn to setting your rig up again Spring - Winter storage areas temperature controlled hall or secure area    outside Rig up service - Stepping and taking down your mast - Repair and construction of new masts and sails - Repair, restoration and maintenance of all on board equipment - We can optimize your deck layout Engine service - Engine inspection and maintenance - Engine repair of any kind - Propeller and shaft servicing Electronics security technology - Maintenance and reparation of on board electrics - Installation of navigation electronics - Installation of latest communication technologies - Security technology using the most modern methods and equipment Crane services Diesel services Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> 80´ MAXI Racer - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt 80´ MAXI Racer 44´- Stahlketsch - 1.Hand Segel X-412 Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Maxiracer HEXE gebaut für Hochseeregatten - voll ausgerüstet `ready to go´ Typ: Maxi Racer Hersteller: Eric Goetz , USA Design: German Frers Baujahr: 1996 Länge: 24,29m, Breite: 5,39m, Tiefgang: 4,07m, Gewicht: 23.500kg Material: Kohlefaser Kompositbau Mast: 7/8 fractional HALL Carbon, Rod standing Rigging, plus Ersatzmast Segel: Großsegel 187,4 qm, Genua I 168,4 qm, Gennaker 417,9 qm Extras: Hydraulic Trimm System, 4 Grinder Winschen HARKEN, Wassermacher, Inverter 24V - 230V Zubehör: Carbon Gangway Sicherheitsausrüstung, 2 Rettungsinseln, 2 Epirb, Deckabdeckung, Werkzeug, Ersatzteile Sonnensegel, Fender Mooringequipment, Carbon GangwayNavigation:Computer Navigation, 2 Monitore, 2 Webcam´s, 2 GPS, Ecosounder, Radar, 2 VHF, IRIDIUM Motor: Yanmar 4LH-HTE 140PS, 2 Generatoren Standort: beheizter Halle Boots- Schiffswerft Cuxhaven Beschreibung: erfolgreiche Maxiracer "Hexe" (ex BOOMERANG ) guten Zustand komplett ausgestattet Preis : 395.000€ siehe www.hexesegeln.de 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Reparatur Krabbenkutter - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Reparatur Krabbenkutter zurück 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Referenzen Niedersachsen Ports GmbH &amp; Co. KG www.niedersachsenports.de Wasser- Schifffahrtsamt Cuxhaven www.wsa-cuxhaven.de K. u. K Nordseeforschungsschiff Bereederung GmbH Wilhelmshaven www.senckenberg.de Reederei F. Laeisz GmbH www.laeisz.de Lotsbetriebsverein Cuxhaven e. V. Fischereibetrieb de Rousant GmbH (Niederlande) Firma BESCO Cuxhaven 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Neubau Slipbahn - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Neubau Slipbahn zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Neubau Wohnraumcontainer - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Neubau Wohnraumcontainer zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Instandsetzung Bagger - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Instandsetzung Mobilbagger zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Projekte - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Schiffbau Schiffsreparaturen Stahlbau Schlosserei Maschinen- Fuhrparkservice 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Stabilität Aade - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Stabilitätsverbessernde Massnahmen Forschungskutter zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungen - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Leistungen Schiffswerft Schiffsreparaturen Brenn Schweißarbeiten Austausch Stahlblechen Herstellung Ruderlagern Buchsen Riss- Rundlaufprüfung, Überarbeitung Lagerstellen Schiffsbodensanierungen Anodenschutz Farbarbeiten Antifouling-Anstrich Farb- Lackierarbeiten Rumpf Aufbau Motoren- Antriebstechnik Einstellarbeiten Reparaturen für gängigen Motorentypen Stahlbau Reparatur beschädigten Tonnen Konstruktion Bau individuellen Wohn- Aufenthaltsräumen Arbeitsschiffen GL- See-BG-Abnahmen Enge Zusammenarbeit Abstimmung Prüfberechtigten Reparatur Baumaschinen Art Regelmäßige Wartung Reparatur Instandsetzung Karosserie- Lackierarbeiten Fuhrparkmanagement 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Schiffbau Schlosserei Ansprechpartner Leistungen Stabilität Aade Projekte Instandsetzung Bagger Neubau Wohnraumcontainer Neubau Slipbahn Referenzen Reparatur Krabbenkutter Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Ansprechpartner Jonas Busch Geschäftsführer E-Mail: info@marinakontor.de Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Holger Wienecke Maschinenbaumeister E-Mail: wienecke@marinakontor.de Telefon: +49 (0)4721 39900-0 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Mastbau "Seacloud" - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Neubau Toppstenge/Hauptmast für "Seacloud" zurück Länge: ca. 25m Durchmesser: ca. 45cm Traditionelle Handwerkskunst gefragt Bau Toppstenge für Hauptmast Viermastbark "Seacloud". Etwa 12 Kubikmeter Säge- Hobelspäne deutlich, wieviel Handarbeit notwendig war, 8 Kubikmeter Holz 25m langes Bauteil verarbeiten. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Restaurierung "Maj Britt" - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Restaurierung "Maj Britt" zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Yachtlackierung - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Yachtlackierung zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Rep. Realised Dream - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Reparatur Kollisionsschadens zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Refit Frieda - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Refit Sperrholz-Katamaran zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Commercial Ships &amp; Metalwork - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork Services Projects References Contact person 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. The Boat yard The current location of the boat and ship yard established 1945. During the peak time of North Sea fishing the shipyard built up very good reputation with constructing new shrimp trawlers. In autumn 2001 the shipyard rebranded and appeared with new team. Today the spectrum of work and services offered are manifold. The slipway renovated and adjusted to latest environmental regulations. It offers boats (maximum 300 tons, 35m length and 9.90m width) affordable way to dry dock. The area outside offers construction crane, 10-tons-mobile-crane and 16 ton derrick crane. For heavy burdens there is external mobile crane front of the hall of the shipyard, as well as slipway. The shipyard hall is equipped to deal with all kinds of metalwork. Regardless of whether it is boat building, classical steel works or repairs to construction machines, we are good partner every sense of the word! Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Einbau Vorluk - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Einbau Vorluk Teakholzrahmen zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Boatbuilding &amp; Yachtservice - Yachtservice Schiffbau Home Boatbuilding &amp; Yachtservice Services Projects Mooring Places Contact person Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Boatbuilding and Yachtservice Since 1945 shipbuilding, repair and maintenance has taken place on our premises the City Marina Cuxhaven. In 2002 modern complex of buildings were constructed. The workshops and office building were modernized and extended. A multipurpose hall with area of 500m² and entrance height of 7m built. It has dual function - It is used for treating and varnishing yachts and boats and for the storage of yachts dry and warm environment. An open space of 500m² for storage exists onshore. A slewing (swing) crane lifts boats up to 16 tons ashore. Heavier boats are hoisted out of water with mobile crane directly front of the shipyard hall. Service partner for the SUNBEAM-Yachts Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> "tosca", Teakdeck - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Teakdeck . Baltic 50 zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Login for owner - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Hexe for sale Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. zurück Wir arbeiten Schiff - Sie können hautnah Liebe Kunden, möchten, Sie gutem Gefühl Visionen für nächsten Einsätze Schiffes entwickeln können - wenn dieses sich derzeit Werft befindet. Bei Sie, Schiff, guten Händen - Sie Ferne überzeugen Stand Arbeiten begutachten können, richten Ihnen gerne geschützten Bereich ein, regelmäßig aktuelle Bilder Fortgang Reparaturen einlesen. Die Bereiche individuell für Sie angelegt, Passwort exklusiv für Sie eingerichtet. Möchten Sie hautnah sein? - Sprechen Sie an, Ihnen gerne Angebot. Download Fotos Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> "EVA", Reparatur Motoryacht - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Reparatur Holzaufbau, MY "EVA" zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Weather and Tide - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. Tide calender From the Federal Maritime and Hydrographic Agency Cuxhaven, Steubenhöft Helgoland Brunsbüttel ....... Water level Forecasting From the Federal Maritime and Hydrographic Agency Cuxhaven, Steubenhöft ....... weather forecasting for shipping Published by the German Mereorological Service and the Marine Weather Service Hamburg German Sea &amp; Baltic Sea Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Reparatur Börteboot - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Instandhaltung Reparatur Börteboot zurück Traditioneller Holzbootsbau Instandhaltung traditionellen Börteboot-Flotte Helgoländer Börde. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> "Bommel", Refit - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Refit-Projekt "Ovni 35" zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> News and Coast Gossip - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. News and Coast Gossip Ein Nordischer Kreuzer Weg altem Glanz 2011-02_Bootshandel-Artikel Maj-Britt.pd Adobe Acrobat Dokument [3.9 MB] Download Bootsbaumeister Stege liebevoll restaurierter "Blitz"-Jollenkreuzer 2010-10_Magazin Segeln Artikel Stege.pdf Adobe Acrobat Dokument [2.2 MB] Download "Paulinchen" Hinnerk Weiler Weg Pazifik... 2010-04-03_CN-Paulinchen.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.6 MB] Download Norbert Plambeck Boots- Schiffswerft unterstützen DLRG... 2010-03-18_DLRG.pdf Adobe Acrobat Dokument [111.2 KB] Download Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> "HEXE", Refit Teilumbau - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten SY "Hexe" zurück Die Bildergalerie benötigt mindestens Flash Version 9.0.28! Bitte aktuellen FlashPlayer installieren. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> NO EN Download Fotos - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Hexe for sale Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. IMG_7139.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7160.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7180.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7229.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7265.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7278.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7341.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7409.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7425.jpg JPG Bild [ Bytes] Download IMG_7437.jpg JPG Bild [ Bytes] Download Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Beispielprojekte - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte "HEXE", Refit Teilumbau "Bommel", Refit Reparatur Börteboot "EVA", Reparatur Motoryacht "tosca", Teakdeck Einbau Vorluk Refit Frieda Rep. Realised Dream Yachtlackierung Restaurierung "Maj Britt" Mastbau "Seacloud" Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Refit-Projekte Reparaturarbeiten Yachtservice . Riggservice . Kranleistungen Mastenbau 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Hexe for sale - Yachtservice Schiffbau Home News and Coast Gossip Weather and Tide Login for owner Hexe for sale Boatbuilding &amp; Yachtservice Commercial Ships &amp; Metalwork 2nd hand Location Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Phone: +49 47 21 / 399 00-0 Fax: +49 47 21 / 399 00-99 Your partner for boat building, yacht service, ship building, repair and metalwork. "Hexe" sailing interior and details on deck details interior systems and engine Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Kranleistungen - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Krankapazitäten Boots- Schiffswerft zurück Der Drehkran maximalen Nutzlast 16 to. Unser Mobilkran "Herman" hebt 10 to. Im Hintergrund unser Baukran Versorgung Slipbahn. Schwerere Objekte hebt externer Mobilkran direkt Toren Werfthallen. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Elektronik Sicherheitstechnik - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Elektronik Sicherheitstechnik zurück Von "ganz normale Logge", Navigationsbeleuchtung Innenraumbeleuchtung zu einem Gesamtpaket "Navigationselektronik" - beraten Sie gerne Ihnen unverbindliches Angebot. Und Sachen Sicherheitstechnik bringen Sie gerne Stand Technik. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Motorenservice - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Motorenservice zurück Für Motorreparaturen für Arbeiten Wellen- Propelleranlagen fachgerecht ausgerüstet. Erfahrene Monteure bringen Ihren Antrieb neuesten Stand. Ob regelmäßige Motorinspektion, Reparaturarbeiten Einwintern Ihrer Maschine - Sie guten Händen - für Beschaffung Ersatzteilen Ihr Ansprechpartner, selbstverständlich Wunsch Montage. Und Reparatur lohnt Sie einfach maschinentechnisch aufrüsten wollen, beraten Sie gerne liefern Ihnen gewünschte Antriebsaggregat inklusive Einbau. Fragen Sie gerne unverbindlichen Angebot! 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Riggerservice - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Rigging Segel zurück "Die Last Mast" - Wir bieten Ihnen Lösungen für Probleme, Sie Rigg Deck haben. Wir legen stellen Ihren Mast ohne, Sie "graue Haare" bekommen müssen Wunsch stellen Ihnen einfach unseren Kran Kranführer Verfügung. Wir trimmen Ihren Mast geben Ihnen Unterstützung beim Trimmen Optimieren Ihres Mastes. Sind Ihre alten Schoten Fallen überholungsbedürftig? Gerne beraten Sie rüsten Sie neuem laufendem Gut aus. Sind Ihre Wanten Stagen überfällig? Massgenau passen Ihr neues stehendes Gut an. Ebenso Ihr Partner für Reparatur Neubau Ihres kompletten Riggs. Ist Zeit für neue Segel - gerne beraten Sie verschaffen Ihrer Yacht Garderobe. Reparatur, Wartung Instandsetzung ihrer Deckausrüstung – Relingsdraht Winschenservice - Sie guten Händen. Lässt Bedienung Schiffes Wünsche offen, einfach Zeit für Veränderungen - gerne beraten Sie Optimierung Deckslayouts. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Yachtservice Instandhaltung - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Yachtservice Instandhaltung zurück Rund-um-sorglos Jahr... Vom Einwintern Herbst Aufriggen Frühjahr - Sie guten Händen Wunsch Winterlagerplatz Freien beheizten Halle. Die Last Mast - erfahrenen Mitarbeiter nehmen Ihnen Arbeit gerne ab, legen Mast, überprüfen laufende stehende Gut, lagern Material wettergschützt bauen Frühjahr auf. Bei Bedarf reparieren ersetzen selbstverständlich Bestandteile Ihres Riggs für problemlose sichere Segelsaison . Und Sie Performance verbessern möchten, stehen Ihnen Profis Seite Erfahrungen Bereich Ozeanquerungen . Gerne beraten Sie Optimierung Deckslayout Beschlagsanordnung, Rigg und Segelplan , bishin Rigg- Segeltrimm . 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Refit Reperatur - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Refits Reparaturarbeiten zurück Der High-Tech Racer, Familien-Yacht Traditionssegler Händen. Wir übernehmen Instandhaltung Instandsetzung, Neubau Refit Ihres Wasserfahrzeuges. Unsere erfahrenen Mitarbeiter bringen Ihr Schiff Fahrt. Gleich Holz, Aluminium, Stahl, Edelstahl GfK. Wir greifen Gebiet reichen Erfahrungsschatz zurück. Eine Strahlanlage preisgünstige Aufarbeitung Stahlrümpfen -bauteilen möglich. Gleichermaßen bieten professionelle schnelle Hilfe für Osmosevorsorge -sanierung. Fragen Sie gerne unverbindlichen Angebot! 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungen - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Refit Reperatur Yachtservice Instandhaltung Riggerservice Motorenservice Elektronik Sicherheitstechnik Kranleistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Leistungen Bootsbau Yachtservice Blick Refit Reparatur - Instandsetzung Refit Wasserfahrzeugs - Regattayachten, Fahrtensegler, Traditionsschiffe Motoryachten - Kohlefaser, GFK, Holz, Stahl Aluminium - Strahlarbeiten, Osmoseschutz -sanierung, Lackierung Yachtservice Instandhaltung - Performance-Optimierung Bootes Trimmhilfen Crewtraining - Komplettservice für Segel- Motoryacht - Vom Einwintern Herbst Aufriggen Frühjahr - Winterlagerplatz Freien beheizten Halle Riggservice - Masttellen Mastlegen - Reparatur Neubau Mast Segel - Reparatur, Wartung Instandsetzung Ausrüstung Deck - Optimierung Deckslayout Motorenservice - Motorinspektion Wartung - Motorreparaturen Art - Lieferung Einbau Motoren Systemen - Arbeiten Propeller- Wellenanlage Elektronik Sicherheitstechnik - Wartung Reparatur Bordelektrik - Einbau Navigationselektronik - Einbau modernster Kommunikationstechnologie - Sicherheitstechnik neuestem Stand Technik Kranleistungen 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Yachtservice, Bootsbau Schiffbau Willkommen Bootsbau Yachtservice Ansprechpartner Leistungen Beispielprojekte Schiffbau Schlosserei Winterlager Liegeplätze City-Marina Gebrauchtmarkt Standort ... Wetter- Tide informationen für Cuxhaven ... Boots- Schiffswerft Cuxhaven GmbH Kapitän-Alexander-Str. 21-23 27472 Cuxhaven Telefon: +49 (0)4721 39900-0 Telefax: +49 (0)4721 39900-99 Mail: info@marinakontor.de Notfalltelefon 24 Stunden telefonisch erreichbar, Wochenende. Ihr Partner für Bootsbau, Yachtservice, Schiffbau, Reparaturen Schlosserarbeiten Ansprechpartner Jonas Busch Geschäftsführer E-Mail: info@marinakontor.de Telefon: +49 (0)4721 39900-0 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 inkl. MwSt. Impressum | Widerrufsbelehrung –formular | Liefer- Zahlungsbedingungen | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> </root> 