<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Maschinenbau Nürnberg - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Herzlich Willkommen Unsere Chefin Programmieren CNC-Fräsmaschine Maschinenbau Biermann Raum Nürnberg/Erlangen ansässiges Unternehmen 1994 Valentin Biermann Herzogenaurach gegründet. Zu Anfang umgebauten Garage historische Kanonen Vorderladerepoche, zumeist Maßstab 1:1 Originalplänen, gefertigt. Bei größten Kanone handelt preußisches 6-Pfünder-Feldgeschütz 1820. In Folge positiven Geschäftsentwicklung räumlich begrenzten Möglichkeiten Herzogenaurach Jahr 2000 6500 m² großes Firmengelände Bürogebäude Fertigungshallen (2500 m²) Markt Erlbach erworben. Anfertigung Teilen technischen Zeichnungen Montagearbeiten Gründungsphase generiert werden. Mit zunehmendem Bekanntheitsgrad kamen Entwicklung, Konstruktion Bau Sondermaschinen Fertigungsanlagen hinzu. Aufgrund räumlichen Gegebenheiten Bearbeitungszentren, verschiedene Werkzeugmaschinen, Messprojektor angeschafft werden. Die geschaffenen Kapazitäten große Fertigungstiefe führten Aufträgen. Bei Bedarf führen Reparaturen Sonn- Feiertagen durch! Im Jahr 2001 übernahm Tochter Firmengründers bestandener Meisterprüfung Maschinenbau Betrieb. Der Firmengründer fünfzigjährige Berufserfahrung zurück blicken Firma tätig. Seine jahrelange Erfahrung Leiter Qualitätssicherung bekannten mittelständischen Unternehmen Firmenphilosophie maßgeblich beeinflusst. Dementsprechend stehen Produkte für kreative Anwendungslösungen für höchste Engineering-Kompetenz. Fertigungsabläufe, Taktzeitermittlungen wertanalytische Untersuchungen können ebenfalls durchgeführt werden. Das Unternehmen Besitz mehrerer innovativer Patente. &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenangebote - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Haben Sie Ausbildung Metallbereich ? Fahren Sie länger 1 Stunde Tag Ihrem Arbeitsplatz ( 20 Stunden Monat ) ? Möchten Sie helfen Fertigungsbereich aufzubauen ? Möchten Sie entsprechender Einarbeitung Meister- Technikerausbildung, Verantwortung übernehmen verdienen? Wir bauen Fertigungsbereiche suchen hierfür dringend zuverlässige Mitarbeiter/innen für Metallbearbeitung. Programmierkenntnisse für CNC-gesteuerte Maschinen Voraussetzung, bereit Sie entsprechend einzuarbeiten. &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Nachrichten - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Nachrichten &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuelles - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Presseberichte Fränkische Landeszeitung (198,1 kB) &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Historische Artillerie - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Historische Artillerie Historical Artillery made Germany Verehrter Interessent Unternehmen Bayern fertigen über 20 Jahren historische Feldgeschütze, Mörser, Schiffskanonen Stangenbüchsen Vorderladerepoche. Da Vorderladern Zündsystem erheblicher Sicherheitsfaktor ist, neuartige Zündvorrichtung entwickelt. Alle ausgelieferten Vorderlader deutschen Beschussamt beschossen Sandform gegossen. Die Stahlrohre schwarzem Kunstschmiedelack gestrichen für Herstellung Lafetten abgelagertes Eichenholz verwendet. Es handelt unseren Artikeln hochwertige, Hand gefertigte Geräte, 100 % Deutschland hergestellt werden. Aus Sicherheitsgründen Kanonenrohre Kanonenbronze Gusseisen (GGG 50) Zugfestigkeit ca. 50 kg/mm² gegossen. Die Qualität Gusseisens hervorragend. Schlägt Stück Metall Rohr, kristallklarer Ton hören. Bei billigen Graugussrohren Fall. Das entsprechende Kaliber Spezialbohrsystemen hergestellt, wodurch Lage sind, geringe Bohrtoleranz 0,1 mm gesamte Bohrtiefe einzuhalten. Auf Grund Tatsachen können Geräte Beschussprüfung für scharfen Schuss erfolgreich Meisterschaften eingesetzt werden. Die angebotene patentierte Sicherheitszündvorrichtung hierfür ebenfalls bestens bewährt. Historical Artillery Made Germany (834,5 kB) &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Windkraftanlagen - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Windkraftanlagen Abb. 1:  Modell Datenermittlung Windkanal &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Teilefertigung - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Teilefertigung Qualität muß erzeugen, voraus setzt, entsprechenden Werkzeuge Fertigungsanlagen geforderten Toleranzen einhalten. Ausbildung Motivation Mitarbeiter ebenfalls für QS-Situation einzustufen. Abb. 1:  Ein Teil modernen Fertigungsanlagen Abb. 2:  Programmieren CNC-Fräsmaschine Abb. 3:  Schweißen Abb. 4:  Turbinenschaufeln &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Werkzeugbau - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Werkzeugbau Durch Einsatz modernster CNC-gesteuerter Bearbeitungszentren Lage hochpräzise Werkzeuge herzustellen. Abb. 1:  Aluminiumkokillengussform für Winkelgetriebe Abb. 2:  Kunststoffspritzgussform für Blumentopftransportpaletten Abb. 3:  Kunststoffspritzgussform für Blumentopftransportpaletten Abb. 4  Transportpaletten für Blumentöpfe &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Sondermaschinenbau Nürnberg - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Sondermaschinenbau Von Konstruktion Inbetriebnahme gefertigten Maschinen stehen unseren Kunden kompetenter Partner Seite. Ab b. 1: Druckseitiger Kammerprüfstand (ohne softwareseitige Messeinrichtung) Druckseitiger Kammerprüfstand Leistungsmessung Gebläsen gemäß DIN EN ISO 5801:2010-12 maximalen Volumenstrom 2850 m³/h Kammerdruck 3000 Pa. Der Prüfstand arbeitet verschiedenen Venturidüsen, Anforderung ausgetauscht können. Es besteht Möglichkeit Hilfe Drossel unterschiedliche Gegendrücke erzeugen, wodurch verschiedene Kennlinien aufgezeichnet können. Eine Gebläsekennlinie hierbei folgende Informationen enthalten: Drehzahl-Volumenstrom Druck-Volumenstrom Wirkleistung-Volumenstrom Totaler Wirkungsgrad Die verwendete Venturidüse Prüfstand erkannt Messprotokoll ausgegeben Abb. 2:  Austauschdüse Ø60 mm In Prüfstand gehörenden Software Messgrößen, für Kennlinienbestimmung erforderlichen Größen berechnet Bildschirm dargestellt. Mit Programm sowohl vollautomatische Kennlinienmessung, Speicherung manuell eingestellter Ventilatorbetriebspunkte möglich. Abb. 3:  Messaufbau druckseitiger Kammerprüfstand Abb. 4:  Saugseitiger Kammerprüfstand für Staubsaugergebläse Zur Druckeinstellung Prüfventilators erforderliche Luftstrom über Diffusor Drossel Messkammer geführt. Durch System Strömungsgleichrichtern Messkammer gleichmäßig verteilte, axiale Zuströmung Prüfventilator erreicht. Die hohen Anforderungen Strömung Messkammer notwendig, störende Einflüsse Kennlinienverhalten Ventilators Druckmessung auszuschließen. Es möglich konkrete Einbausituationen nachzubilden Auswirkungen Kennlinienverhalten Ventilatoren bestimmen. Abb. 5+6:  Rundtischanlage Bestücken Axialrollenlagern Abb. 7:  verschiedene Axialrollenlager &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Maschinenbau Nürnberg - Maschinenbau Biermann /* */ Maschinenbau Biermann Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau Navigation überspringen Startseite Sondermaschinenbau Werkzeugbau Teilefertigung Windkraftanlagen Historische Artillerie Aktuelles Nachrichten Stellenangebote Kontakt/Anfahrt Herzlich Willkommen Unsere Chefin Programmieren CNC-Fräsmaschine Maschinenbau Biermann Raum Nürnberg/Erlangen ansässiges Unternehmen 1994 Valentin Biermann Herzogenaurach gegründet. Zu Anfang umgebauten Garage historische Kanonen Vorderladerepoche, zumeist Maßstab 1:1 Originalplänen, gefertigt. Bei größten Kanone handelt preußisches 6-Pfünder-Feldgeschütz 1820. In Folge positiven Geschäftsentwicklung räumlich begrenzten Möglichkeiten Herzogenaurach Jahr 2000 6500 m² großes Firmengelände Bürogebäude Fertigungshallen (2500 m²) Markt Erlbach erworben. Anfertigung Teilen technischen Zeichnungen Montagearbeiten Gründungsphase generiert werden. Mit zunehmendem Bekanntheitsgrad kamen Entwicklung, Konstruktion Bau Sondermaschinen Fertigungsanlagen hinzu. Aufgrund räumlichen Gegebenheiten Bearbeitungszentren, verschiedene Werkzeugmaschinen, Messprojektor angeschafft werden. Die geschaffenen Kapazitäten große Fertigungstiefe führten Aufträgen. Bei Bedarf führen Reparaturen Sonn- Feiertagen durch! Im Jahr 2001 übernahm Tochter Firmengründers bestandener Meisterprüfung Maschinenbau Betrieb. Der Firmengründer fünfzigjährige Berufserfahrung zurück blicken Firma tätig. Seine jahrelange Erfahrung Leiter Qualitätssicherung bekannten mittelständischen Unternehmen Firmenphilosophie maßgeblich beeinflusst. Dementsprechend stehen Produkte für kreative Anwendungslösungen für höchste Engineering-Kompetenz. Fertigungsabläufe, Taktzeitermittlungen wertanalytische Untersuchungen können ebenfalls durchgeführt werden. Das Unternehmen Besitz mehrerer innovativer Patente. &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann - Impressum </fragment> </item> </root> 