<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ergonomische Software Willkommen MÜLLER UND STEIN software ! Wir Softwareeinfach: leichtverständlich, preiswert gut. Sie suchen komfortable Software Verwalten Bibliotheken,Archiven gesamten Inventars? Herzlich willkommen, Sie amZiel! MÜLLERUND STEIN software bietet solide gebauteSoftware für Windows- Linux-Rechner – undfür kleinesGeld. Die ideale Software für den„normalen“ Anwender:Zuverlässig, übersichtlich leichtverständlich. Vorteilhaft: WasPerpustakaan idealen Software für Schulenund Büchereien ... Garantie: WarumSie MÜLLER UND STEINSoftware Risiko bestellen 4 Wochen Ruhetesten können ... Sicherheit: WasMÜLLER UND STEINSoftware zuverlässig, robust kompatibel fürdieZukunft ... Sparen: Weshalbunsere Bibliotheks-,Inventar- Archivsoftware Preis/Leistungsverhältnisdeutlichgünstiger ... Gratis: WieSie Ihre private Büchersammlung unsererLiteraturverwaltungs-Software einfach, schnell kostenlos denGriff bekommen ... Februar 2015: Neue Version Perpustakaan 4.3 Unterstützung Onleihe Bibliotheksverbünden mittels Findus Internet OPAC - für kleinere Bibliotheken erschwinglich! [Impressum] </fragment> </item> <item> <fragment> OPAC Onleihe OPAC Onleihe FürÖffentliche Bibliotheken Mit Findus Internet-OPAC Sie Ihren Bibliothekskatalogöffentlich zugänglich bieten Ihren Lesern über Onleihegleichzeitig komfortablen Zugang digitalen Medien. Da dieseMedien 24 Stunden Tag 7 Tage Woche ausgeliehenwerdenkönnen, erhöht Attraktivität Bibliothek markant, erschließtneue Leserkreise ideale Ergänzung bewährten Ausleiheechter Bücher. IhreLeser sehen Medien Bibliothek Internet einschließlich derVerfügbarkeit stets aktuell, vollautomatisch. Darüberhinaus können Sie Bibliotheken Verbündenzusammenschließen. Das Angebot für Leser größer unddamit Ihre Bibliothek nochmals attraktiver, insbesondere Bereich derOnleihe. Merkmale Stets aktuelle Katalog-Daten Internet Medienart-übergreifende Recherche Vormerkung Medien Bibliothek Onleihe 24 Stunden Tag / Tage Woche Mitgliedschaft Bibliotheks-Verbünden möglich inklusive Server-Kosten Sicherheit HTTPS gewährleistet Keine Firewall-Freischaltung erforderlich Mietpreis: € 295,- zzgl. MwSt. / Jahr für 10.000 Medien € 450,- zzgl. MwSt. / Jahr für 25.000 Medien Einrichtungsgebühr Verbund (optional) Teilnehmer einmalig € 145,-zzgl. MwSt Voraussetzungen Lizenz PerpustakaanProfessional Version 4.3 ( Update-Möglichkeitsiehe ) Noch Fragen? Wir geben Ihnen gerne Auskunft! Herr Müller: 0711 8569384 </fragment> </item> <item> <fragment> Literaturverwaltung Freeware Perpustakaan Light Die Bibliotheks-Freeware, fürSie – kostet Zum Schnuppern, Probieren,Eingewöhnen: Ein Mausklick genügt,und Bibliothekssoftware „Perpustakaan Light“gehört Ihnen.Kostenlos. Als Literaturdatenbank für IhreprivateBüchersammlung z.B. So können Sie 2.000Büchersystematisch katalogisieren komfortabel recherchieren. Ganz einfachund effektiv – sicher schnellem Erfolg! Sie können jederzeit PerpustakaanProfessionaloder Perpustakaan Basic umsteigen, Ihre Daten dabeivollständig übernommen! Produkt Bibliothekssoftware„Perpustakaan Light” Einsatzbereiche Software einfachen Literaturverwaltung fürPrivatpersonen, es im Moment Mitteln fehlt. Institutionellen Anwendern empfohlen, zuTestzwecken Professional-Version bestellen. Damit stehen Funktionen Verfügung desRückgaberechts besteht dennoch Risiko. Funktionen Kat.-Wizard 100-fachen Ausprobieren Katalogisierung max. 2.000 Titeln Verwaltung max. 500 Leserdaten Einfache Recherche Barcode-Etikettendruck Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe per BarcodeoderTastatur Import CSV-Dateien MAB-Daten (bis 2000Titel) Systemvoraussetzungen Windows 8, 7, Vista (64 / 32 Bit), XP Linux 200 MB freier Festplattenspeicher 1 GB RAM Arbeitsspeicher Preis: 0,00EUR (Freeware) Kostenlosherunterladen Sie möchten „Perpustakaan Light“ sofortherunterladen derLiteraturverwaltung beginnen? Wir wünschen Ihnen vielSpaß: DownloadPerpustakaan Light für Windows (33 MB) DownloadPerpustakaan Light für Linux (13 MB) [Infos zumRaspberry Pi] Registrierung(optional) Sie möchten informiert werden, Version von„PerpustakaanLight“ verfügbar ist? Gerne! Bitte lassen Sie sichzu Zweckregistrieren: --&gt;Registrierung fürUpdate-Informationen </fragment> </item> <item> <fragment> Preisvorteil Preisvorteil Warum Softwareprodukte einfach, günstig SoftwareprogrammefürBücher, Inventar Archive viele. Die Unterschiede inPreis Funktionsumfang enorm. Lesen Sie hier, Ihnenunsere Software ungewöhnlich gutenPreis/Leistungsverhältnis anbieten: MÜLLERUND STEIN software ausschließlichvon erfahrenen IT-Experten konzipiert programmiert. Das reduziertdie Entwicklungszeiten enorm, Fertigungskosten trotzgründlicher Qualitätskontrolle drastisch senken können. MÜLLERUND STEIN software grundsolide gebaut.Neue Technologie Einsatz, Praxisausreichend bewährt hat. Unser Aufwand für Technik-Serviceund Reklamationen praktisch Null. MÜLLERUND STEIN software fast übersInternet. Hohe Kosten für aufwendige Werbung Provisionenfür Vertriebspartner sparen – Ihnen. Der Erfolg Recht: MÜLLERUND STEIN software für Bibliotheken,Inventar Archive häufiger professionell genutzt.Das sagen Kunden über uns: (-&gt;Anwenderbericht) Übrigens: MÜLLERUND STEIN software kaufen Sie ohneRisiko: Mit 4 Wochen Rückgabe-Recht. Erst erhalten SieIhreRechnung. (-&gt; wiedas funktioniert) </fragment> </item> <item> <fragment> Rückgabe-Recht Vier Wochen Rückgabe-Recht Bestellen Sie Risiko – undüberzeugen Sie Ruhe Sollten Sie Software ausirgendeinem Grund zurückgeben wollen, ganzeinfach: Jede Software, Sie bestellen, könnenSie innerhalb Wochen zurückgeben. Ohne Wenn Aber.Garantiert. Erst Ablauf Wochen erhalten Sie unsdie Rechnung. Ist faires Angebot? Dann starten Sie Ihrepersönlichen Testwochen – Spaß! Erst Vier Wochen Rechnung. Bestellformular derBibliothekssoftware Perpustakaan Basic Bestellformular derBibliothekssoftware Perpustakaan Professional Bestellformular derInventarverwaltungssoftware Inventaris Bestellformular derAktenmanagement Berkas Bestellformular derArchivverwaltungssoftware Arsip </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware Perpustakaan Bibliothekssoftware Die Bibliothekssoftware, sofortversteht – Software-Anfänger Bücher verwaltenleichtgemacht – Bibliothekssoftware Perpustakaan bietet alleVorteile modernen Bibliotheksverwaltung: schnelle Suchfunktionen,bequeme Ausleihe/Rückgabe per Barcode, Kontroll- undVerwaltungsoptionen – Mahnschreiben ansäumige Leser.Einfach. Praktisch. Preiswert. Am Sie Bild: Unsere Screenshots zeigenIhnen Blick, übersichtlich Perpustakaanaufgebaut ist. Nämlich so, Sie normalenWindows-Anwendungen gewohnt sind. Perpustakaan-Versionen PerpustakaanLight Die Bibliotheks- Freeware , dieviel für Sie – kostet (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen Perpustakaan Light) PerpustakaanBasic DieBibliothekssoftware,dieman sofort versteht – Software-Anfänger (-&gt; Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen Perpustakaan Basic) PerpustakaanProfessional DieverständlicheBibliothekssoftware denkomfortablen Funktionen für Profis – erstaunlichem Preis-Leistungs-Verhältnis (-&gt; KlickenSie fürdetaillierte Informationen Perpustakaan Professional) Cloud-Perpustakaan Die Cloud-Variante Perpustakaan für Server + Browser vollem Komfort (-&gt; KlickenSie fürdetaillierte Informationen Cloud-Perpustakaan) Vergleichs-Tabelle TabellarischeÜbersicht Professional, Basic Light + Zusatzmodule (-&gt; Klicken Sie hier,um dieVergleichs-Tabelle einzusehen) Aspektefür Schulen -&gt;Klicken Sie hier, erfahren, Perpustakaan für Schuleninteressant macht. Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanBasic“ oder„Perpustakaan Professional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: Weitere Angebote / Links Liste Neuerungen (mitUpdate-Bestellmöglichkeitfür Bestandskunden) InfomaterialzumAusdrucken (PDF) AnwenderberichtGymnasium Bammental AuskunftsbereiteAnwender Woher derNamePerpustakaan? Schulbibliotheks-Wiki: http://schulbibliothek.wikispaces.com </fragment> </item> <item> <fragment> Perpustakaan aktuell Perpustakaan aktuell Gönnen Sie FeaturesIhrerBibliothekssoftware AlsPerpustakaan-Kunde Version 3.3 oderhöher können Sie für EUR190,- zzgl.MwSt. auf dieaktuelleProfessional-Version 4.3 verbessern. Aktueller Hinweis: Mircosoft Oracle erzwingen Datenbank-Umstellung DieODBC-Ära Ende, Entscheidung FirmenMicrosoft Oracle. MS Access länger alsDatenbank verwendet werden. Um Standard Java DB (Derby)umstellen können, Versionen Anwendungenerforderlich. Die Updates erfolgen, bevor Java 1.7 mehrunterstützt wird. -&gt; WeitereInformationen Datenbank-Umstellung Neuerungen, Versionen gegliedert Ab Version 4.3 Katalogisierung Neue Medienarten: Blu-ray Disc, eBook, eAudio, eMusic, eVideo, ePaper Nicht benötigte Medienarten können für Neuzuordnung Recherche verborgen werden, z.B. Musik-Kassetten Signatur-Zuordnungbeim Katalogisierungs-Wizard möglich - hilfreich mehrere Titelgleicher Systematikgruppe aufgenommen Neues Eingabefeld Tonspuren für DVDs, Blu-ray, eVideo = Sprachen, Film verfügbar NeuesKennzeichen Antolin-etikettiert Exemplar (für gezielte Suche nachnoch etikettierten Medien - sichtbar für Anwender, dieAntolin aktiviert haben) Neu: Medienzustand Exemplar: Zahl, pro Ausleihvorgang automatisch erhöht wird, Hand gesetzt Mehrere Exemplare können über Mehrfach-Markierung Schritt gelöscht Beim Hinzufügen Exemplaren Summe sofort aktualisiert Beim Löschen Exemplars anschließend folgende Exemplar markiert Bücher-Löschung Ausleihen (ohne Nummer ist, Kennwort-geschützer Sonderfall) Leserhistorie (wer Buch zuletzt hatte) zeigt auch Leser, Papierkorb Recherche Suche Systematik-Hauptgruppen möglich (ASB-Beispiel: W = Technik Untergruppen z.B. Wc) Suche Tonspuren dynamischen Recherche Neue Differenzierung, Name aktuellen Leihers angezeigt wird: - für Mitarbeiter - Hinweis, Leser gleiche Buch wiederholt vormerkt Unterstützung OPAC-Angebots mietbaren Hosting Onleihe-Funktion Leser Geänderte Spaltennamen SchILD-NRW-Export berücksichtigt (z.B. E-Mail EMail, Telefon-Nr. Telefon) Aufruf Leser-Kontos Leserbestand: Wenn aktiviert, Leser-Detailanzeige Konto angezeigt Ausweisdruckkann Etiketten erfolgen. Anwendungsbeispiel dasErgänzen bestehender Leserausweise Barcode u.a. Ausleihe Passbilid Lesers Kontrolle Beginn Ausleihe angezeigt, falls Leserstamm zugeordnet Individuelle Ausleihrfrist Titel möglich (abweichend üblichen Ausleihfrist Medienart) Unterscheidung Ausleihfrist Verlängerungsfrist Medienart WeitereFlexibilität mittels Ausnahmeregelung Angabe einesSperrgrunds bzw. Nichtverfügbarkeits-Grunds: Hier eine(i.d.R kürzere) Ausleihfristgewährt entzogen werden. Der Grund verkürztenAusleihe angezeigt speziellen akustischen Signalbegleitet. Beschädigungenkönnen Rückabe Bezug Leser dokumentiert werden. DieseAngaben können u.a. später exportiert (csv-Datei) werden, z.B. umeinen Serienbrief erstellen. Unterstützung Onleihe-Funktion über mietbaren gehosteten OPAC Option Bibliotheksverbund Berichte InSäumnisliste die Signatur angezeigt, damiteinfacher kontrolliert kann, Buch dochda ist. Bessere Seiten-Ausnutzung Kontodruck DIN A4, u.a. Barcodes Länge 10 vollständig angezeigt Bei Säumnisschreiben Anzahl Ausfertigungen (Kopien) angegeben Säumnis-Mails (Mahnungen per Email) SSL (neuer Standard) Der Listendruck Recherche-Ergebnisses enthält Angaben Bei Inventur-Differenzbericht Nichtverfügbarkeit Spalte aufgelistet Sonstiges Umstellungsmöglichkeitvon MS Access Datenbank über Datensicherung +Datenrücksicherung - notwendig, ODBC Java 1.8 mehrunterstützt wrird! Katalogdaten-Import Format MARC / XML UTF-8 unterstützt (betrifft ekz-Katalogdaten) (NurRechnungsmodul:) Ein Leser Medien verschiedenen Mahnstufenhaben unterschiedlich angeschrieben werden. (NurRechnungsmodul:) Erziehungsberechtigte Mahnschreiben: Jetztkonfigurierbar, Mahnstufe Erziehungsberechtigteadressiert --&gt; NeuerungenVersion 4.3 druckfreundliches PDF Ab Version 4.2 Katalogisierung Unterstützung geändertenSRU-Schnittstelle GBVs Fremdatenbezug über ISBN (die Meldung "keine Verbindung Internet"entfällt) Medien-Generierung 200 Exemplare beschränkt -versehentliche Übergenerierung ausgeschlossen Eingabehilfen(Textvervollständigung bzw. Register) Autor, Reihe,Interessenkreis,Lieferant, Raum Beschädigung u.a. (wenn gewünscht) Antolin-Abgleich alternativ direkt überHTTP-Internetzugriff Antolin-Abgleichjetzt Bericht über Bücher, neu Antolin zugeordnet wurden- egal, Buch Bestand hinzukam Bestandbefindliches Buch Antolin aufgenommen Vormerkungen ggf, Statuszeile denKatalogdetails angezeigt BibTeX-Importfunktion Mandantentrennung möglich: Alle Titel sehen, nureigene Titel ändern / löschen Medien löschen Barcode-Nummer bisBarcode-Nummer Barcodes nachdrucken für existierende Etikettennummer(auch Buchstaben) Recherche Suche wahlweise Fragment, Wort exakterÜbereinstimmung Titel Autor Autorensuche findet Wunsch Autorennamen imHerausgeber Titelsuche findet Wunsch auch in Untertitelund Band Synonymehinterlegbar (dass z.B. Schlagwort-Suche "Rechtschreibung"auch Titel Schlagwort "Orthographie" "Orthografie" findet) gezielte Suche Altersangabe Standardrecherchemöglich DynamischeRecherche - Zwischenstufe Standard- Expertenrecherche:Auswahl Kombination (und/oder) Auswahl Suchspalte, Auswahl desVergleichs (=, beginnt mit, größer u.v.m.), Eingabe desVergleichswerts Wahlmöglichkeit Schlagwortauswahl: weiteresSchlagwort hinzufügen vorheriges Schlagwort ersetzen Titel Antolin-Bezug Recherche-Übersicht undin Detailanzeige Antolin-Symbol gekennzeichnet Leser Erziehungsberechtigte können eingegeben werden, diesewerden Säumnisschreiben angeschrieben Eingabehilfen (Textvervollständigung bzw.Register) bei Eingabe Namen Ortsangaben (wenngewünscht) Leserimporten Lesergruppe für alleimportierten Leser gesetzt AlleLeserimport bieten wahlweise "nur importierte Leser" Löschen -von Hand erfasste Leser bleiben kollektiven Löschen Abgängensomit erhalten SchILD-NRW-Import einschließlich Erzieherangaben S-Plan-Import einschließlich Geburtsdatum Religionen können individuell erweitert Fremdsprachen können individuell erweitert Fremdsprachenkönnen gekennzeichnet werden, 1., 2., 3., 4. Fremdsprachezulässig - Falschzuordnungen unterbunden Ausweisdruckeinschließlich Rückseite optionaler Vergabe Ausweisnummern(Nummern-Bereich vorgegeben werden) - Einschränkung Klasse,Neuerfassungen einzelner Leser möglich Ausleihe Leserauswahl: Bei Namensduplikaten zusätzlich nochdie Straße anzeigen neueAlternative Leseridentifikation über Ausweis Auswahl:Leserliste Foto, Namen Barcode, gegliedert Ausleihgruppen(Klassen) Geschlecht Altersanzeige Leser Ausleihe (wenn &lt; 18) mitfarblicher Unterscheidung: &lt; 12 &lt; 16, DVDs mitAltersempfehlungs-Angabe (FSK) Ausleihe automatisch verweigert Mengenbegrenzungs-Möglichkeit Ausleihe - pauschalund individuell für eine Ausleihgruppe - Warnton,wenn Menge erreicht / überschritten Ausleiheauch möglich, Medium Leser verbucht: Vorgang mussnur bestätigt werden, Wechsel Rückgabe zurück dieAusleihe erforderlich AnzahlVormerkungen Konto Spalte angezeigt - dasMedium gezielt Mehrfachverlängerung ausgenommen Vormerkungs-Informationen Rückgabe perButton direkt ausdruckt Beim Leserkonto Statuszeile ggf. Menge derüberfälligen Medien angezeigt. Berichte Neu: Inventurliste Räumen: Raum Seite,Sortierungwahlweise Titel Signatur, Summen- Einzelangaben zuverfügbaren ausgeliehen Exemplaren Neu: Allgemeine Medienliste, auszugebendenSpalten individuell bestimmt können Säumnisliste Variante "Lernmittel" verfügbar: mitAnzahl Ausleihen, Kaufdatum, Kaufpreis Beschädigungs-Info "Liste ausgeliehener Medien" Variante "Lernmittel"verfügbar: mit Kaufdatum, Kaufpreis Beschädigungs-Info Mehrfachexemplarübersicht Untertitel ISBN Öffnungszeitenstatistik einschließlich Wochentagen Bei Hit-Flop-Liste Ergebnismenge mittelsAngabe Mindestausleihe beschränkt vorrangig Ausleihzahl Interessenkreisoder Signatur sortiert Interessenkreis Signatur Spalteangezeigt Sonstiges Inventur per Scan: Mit Ihrem normalen Barcode-Scanner denBestandscannen, Perpustakaan listet Medien, wederausgeliehen Inventur gescannt ErweiterteMeldungslogik: Wenn Hinweis Statuszeile übersehen wird,erfolgt wiederholte Meldung Fenster, OKbeantwortet - Hilfe, aufmerksamen Anwendergleichzeitig stören Neue Etiketten-Formulare unterstützt: Avery-Zweckform 3425 (105 57 mm) Herma Etikett 4336 (35,6 16,9 mm) für Nutzer Komfort-OPACs: getrennten Datenbankenkönnen Daten per HTTP automatisch synchron gehalten --&gt; NeuerungenVersion 4.2 druckfreundliches PDF Ab Version 4 Ein Schwerpunkt Version 4 ist Konsolidierung. Erfahrungenvon 820 Anwendern fließen Perpustakaansehr anwendungsfreundlich: Perpustakaan 4 bewahrt gezielt vorFehlbedienungen, erlaubtWiederherstellungen gelöschter Medien Leser, fördert dieeinheitliche Eingabe underinnert an Datensicherung. All zahlt aus,insbesondere wechselndenMitarbeitern! Nun Neuerungen Version 4 Einzelnen: Katalogisierung Medien-Papierkorb - versehentlicher Löschung könnenMedien reaktiviert werden. Büchern Sprache zugeordnet werden. Textvervollständigung Eingabe Autor,Herausgeber, Verlag,Körperschaft, Reihe Zwecke gleicher Schreibweise Interessenkreise-Register- reduziert z.B. Schreibweisen-Varianten: "ScienceFiction, Science-Fiction, Science-fiction" Beim Generieren Exemplaren höchste bereitsvergebene Barcode-Nummer angezeigt. Recherche Textvervollständigung Eingabe Autors Bei Titel Autor wahlweise Suche Fragment,ganzes Wort exakter Übereinstimmung Wahlweise Einschränkung Treffer aufeine Sprache Leseridentifikation webOPAC wahlweise überGeburtsdatum Passwort Leser Leser-Papierkorb - versehentlicher Löschung könnenLeser reaktiviert werden. Textvervollständigungbei Name, Vorname, PLZ Ort. Besonderheit: Bei Auswahl PLZ wirdauch zugehörige Ort eingestellt. Anmeldedatum Lesers Leser-Historie ersichtlich 4. Fremdsprache unterstützt Neu: WinSCHOOL-Import SVP-BW-Import einschließlich Fremdsprachen undTeilnahme Religionsunterricht automatische Erkennung UTF-8-Dateien allenLeser-Importen (wichtig für Nutzer SchILD-NRW, beimExport Codierung geändert!) Derzu verwendende Leser-Import festgelegt werden. Die anderenImport-Menüpunkte daraufhin angeboten; Zweifel undFalschauswahl unterbunden. Ausleihe Bei der Ausleihe Leser-Auswahlunterdrückt werden. BeiSelbstausleihe Missbrauch diesenWeg ausgeschlossen. Klänge individuell konfigurierbar: Die Lautstärke jeKlangreduziert und/oder individuelles Sound-File zugeordnetwerden. Damit z.B. Signale benachbarter Arbeitsplätzeklanglich unterscheidbar Akustischer Hinweis Verlängerung verspäteterMedien Leserausweis-Eingabe Inallen Fenstertiteln Leser-Bezug konsequent Leser folgtdargestellt: Ggf. Titel + Nachname, Vorname + ggf. Ausleihgruppe(Klasse) Summenmeldung Statuszeile Ausleihe undRücknahme. Beispiel: 8 Ausleihen, 3 Verlängerungen Mehrere Meldungen pro Buchung: wichtigste zuerst, danachdie weiteren. Beispiel: "Titel vorgemerkt, verspätet" Eingetragene Beschädigungen Ausleihegemeldet (zuvor Rücknahme) NeueFunktion Konto-Fenster: Kontodaten Clipboard übernehmen - aufdiese Weise können überfällige Medien Strg-V z.B. eineEmail einkopiert werden. Ausleihgruppe (Klasse) Kontodruck Sonderfälle Gruppenausleihe unterstützt: Wenn wenigeeinerKlasse Medium erhalten, Leser Verbuchungmarkieren; markierten Leser verbucht. Berichte Unterschiedliche Anreden Mahntexte Lesergruppemöglich Anrede "Sehr geehrte(r) Frau/Herr", falls Geschlechtfehlt Bei Auswahl für Säumnischreiben Säumnis-Mails stehtauch Spalte Ausleihegruppe (Klasse) Verfügung; sortiert Öffnungszeiten-Statistik (Ausleihen Wochentag Stunde) Zugänge Abgänge Statistiken Hit-Flop-Liste lässt Systematikgruppe nachInteressenkreis einschränken Sonstiges Menüpunkte, Benutzer-Berechtigungentsprechen,werden unterdrückt, anstatt unnutzbar angezeigt werden. Meldungen leichter bemerkt: Falls Meldung inder Statuszeile übersehen wird, erfolgt Wiederholgung derBenutzer-Aktion Popup-Meldung akustischem Signal. BenutzergeführteDatensicherung: Einzelaufruf per Menü, Erinnerung 7 Tage(konfigurierbar). Die Datensicherungerzeugt ZIP-komprimierter Ordner mit CSV-Dateien jeTabelle unabhängig verwendeten Datenbank. Über WegDatensicherung Rücksicherung somit Bedarf Wechseldes Datenbank-Typs vollzogen werden. Barcode-Etiketten: Fixer Text (z.B. Eigentums-Vermerke)auch Grafik-Datei bedruckbar Ab Version 3.5 Katalogisierung ISBN-Dublettenkontrolle Erfassung vonBüchern (keine vorherige Recherche notwendig) Neu Katalogisierungs-Wizard: Signatur-Spalte + ButtonEtikettendruck Unterstützung Katalogdaten-Import MARC21 derekz Katalogimport über ISSN Auch nachträglicher Import (fehlender)Katalogdaten über alte Bestände möglich Klarschrift-Systematik (konfigurierbar) Beim Generieren Medien Barcodes &gt; 10Stellen unterstützt. Schlagwort-Tauschfunktion Unterschiedliche Währungen denMedien-Exemplarangaben möglich Recherche Bilder für Buch, CD DVD textlicherAngabe Medienart Raumangabe (des Exemplars / Exemplare) Spalte inRecherche-Übersicht konfigurierbar Filterfunktion Signatur- Schlagwortauswahlfensternwahlweise Groß-Kleinschreibung präzisierbar Das zugeordnete Bild (i.d.R. Buchcover) denRecherche-Details angezeigt Leser Kennwort-geschütztes,außergewöhnliches Löschen Lesernmitsamt ausgeliehen Medien Übernahmemöglichkeit Ausweis-ID beimSchILD-NRW-Import Bayerische Schülerdatei Ausleihe Hinweis, Leser Medium ausgeliehenhatte, Bücher einschränkbar Hinweis gesetztes Sonderausleihdatum imAusleihfenster-Titel Fristzetteldruck über Endlosdrucker STAR TSP 143möglich Ausleihe Tag/Monat nächsten Jahres(Schuljahresende) - automatische Errechnung möglich Tabellensortierung Gruppenverlängerung jeSpalte möglich Berichte Säumnisliste neuer Spalte"überfällig" (in Tagen) Vorausschau Säumnislisten (Angabe Tage,listet zukünftig fällig werdendeRückgaben) Längere Texte Säumnisanschreibenmöglich Leser-Altersstatistik Angabe „aktiveLeser“ Hit-/Flop-Liste (welche Medien häufigausgeliehen, nicht) Sonstiges Drucker-Justage-Möglichkeit + - X + - Y Neue Etiketten-Formulare unterstützt: ekz Formular 28 38 mm Neue Zusatzmodule (nicht Update-Preis enthalten) Komfort-webOPAC(Browser-Recherche) Bedarfsplanung undErwerbung Rechnungsstellung Ab Version 3.4 Katalog Mehrfach-Änderung: Mehrere Listeneinträgekönnen markiert Änderung vorgemerktwerden. Nach Speichern mittelsOK-Button nächste markierte Eintrag zurÄnderung bereitgestellt, Cursor steht Feld letztenÄnderung. Mehrfach-Präsentation Recherche(ähnlich Mehrfach-Änderung) Buchrücken-Etiketten optional dreizeilig Import-Wahlmöglichkeit: Signaturübernehmen: / ASB / SfB / Dewey / Mnemonischer Systematiken unterstützt, z.B.SfB Medien-Etikett Recherche-Übersicht inzusätzlicher Spalte angezeigt Benutzeroberfläche Auswahl weiterenSpalten Recherche-Übersicht Schutz versehentlicher Löschung vonBarcode-Nummern Sicherheitsabfrage Medienlöschfunktion über Barcode-Buchung(schnelle Aussonderung) Beim Titeldruck für Annotation ganzeBlatt-Breite genutzt, Seitenumbruch langer Annotation Leser Alphanumerische Jahrgänge unterstützt,z.B. Jahrgänge EF, Q1, Q2 (Import +  Kurszuordnung) SVP-BW-Import optionaler Löschungvon abgeglichenen Lesern Leserbenachrichtigungs-Funktion, Beispiel: Leser etwasliegen gelassen, möchte zurückgeben. Diehinterlegte Nachricht automatisch Rückgabe oderAusleihe angezeigt. Leser-Exportfunktion Nach Leser-Neuanlage optional sofort Ausleiheverzweigt werden; Eingabe Ausweisnummer mehrerforderlich. Ausleihe Anzeige Ausleihgruppe (Klasse) im Ausleih,-Rücknahme- Konto-Fenster Anzeige Anzahl Verlängerungen Konto beider Rücknahme (optional) Meldung „bereits ausgeliehen“ erweitertmit „an wen" und mit Ausleihgruppe (Klasse). Hinweis, falls Leser Medium ausgeliehenhatte (optional) Neue Selektionsmöglichkeiten Gruppenausleihe:Religion 1. 3. Fremdsprache Anzeige Summe selektierten Leser derGruppenausleihe Berichte Zusätzliche Anrede-Option "Lieber ..." "Sehrgeehrter ..."bei Säumnisschreiben Säumnisschreiben ggf. Druck derAusleihgruppe (Klasse) Anzahl säumiger Tage Liste verfügbarer Medien (z.B. fürInventur) Restwertliste ausgeliehene Bücher Lesern Neu: Leseralter-Statistik (Bestand, Neuanmeldungen,Ausleihen - Geschlechtern getrennt) Sonstiges Neue Berechtigungs-Zwischenstufe: Ausleihender, neuenLeser Buch anlegen darf, diese aber ändernoder löschen darf. Kontextmenü Textfeldern (rechte Maustaste):Rückgängig, Ausschneiden,Kopieren, Einfügen, Alles markieren Verkauf Ausleihe über Zusatzmodulmöglich [mehrInfos] Neue Etiketten-Formulare unterstützt: Avery-Zweckform L6140 Etikett HERMA Nr. 4201 - 45,7 16,9 mm Michaelsbund-Etiketten 27 19 mm 40x25 quer Ab Version 3.3 Katalog Fremddatenbezug alternativ über SRU (=schnellersowie fürLernmittel (mehrbändige Werke) geeigneter Import) Druck Medienbarcodes Katalogisat, z.B. 150 Mediengenerierenund zugehörige Barcode-Etiketten fortlaufenden Nummerndrucken Schlagworte ganzwortmäßig suchen, auchin OPAC Recherche-Historie: Ähnlich Back- undForward-Buttons imBrowser: frühere Suchergebnisse könnenwiederhergestelltwerden. Leser Import Leser SVP-BW Import Leser Bayerischer Schülerdatei Alle Leserimporte: Infos über abgeglicheneLeser(Abgänge): Leser Ausleihen aufgelistet Leser Ausleihen Löschungangeboten Passbild zugeordnet (fürAusweisgestaltungdurch Fremdsoftware) Im Leserbestand Anzeige Ausleihemenge (optional) Ausleihe Schließungstage: Jetzt von-bis-Definition derFerienzeitenmöglich Eigener Sound verspäteter Rückgabe +Errechnung undAnzeige überfälligen Tage Gruppen-Rücknahme, geeignet Rücknahmevollständiger unvollständigerKlassensätze Leserauswahl-Dialog bleibt erhalten Grundst. Leserkonto eingesehen werden, Leser gesperrtist. Datum Kontoausdrucken (DIN A4 &amp; DIN A6) Mobilscanner-Import Ausleihprotokoll Gruppenausleihe Tabellenstrichenzurbesseren Lesbarkeit, Platz für Bemerkungen Ausleihe über RFID Zusatzmodulmöglich [mehr Infos] Berichte Grupenausleihliste (welche Klasse Exemplare /Schlussfolgerung: fehlen Bücher) Säumnisliste: Jetzt Einschränkung Lesergruppe, Klasse bzw.Jahrgang Kurs möglich Wahlweise Seite, Klasse wechselt Säumnisschreiben: Einschränkung Lesergruppe, Klasse +individuelleAuswahl Spalten wählbar einschl. Preis Mehrfachexemplar-Übersicht:"übersichtliche Anordnung"(Titel rechts) + Header Folgeseiten zusätzliche Sortierung Liste ausgeliehenerMedien nachNachname Vorname Sonstiges Barcode-Druck Angabe verbrauchter Etiketten undBeschränkung einzelne Etiketten Vorschlag letzte gedruckte Barcode-Nummer + 1 abübernächstem Druck Menüpunkt "Offene Fenster schließen"(Menüfensterallein bleibt bestehen) Ab Version 3.2 Katalog Katalogisierungs-Wizard Antolin-Abgleich nachAutor Titel Medien-Import/Exportmit UTF8möglich Lieferant Raumkönnen beimExemplar angegeben Bei Erfassungmehrerer Exemplarewerden Angaben Kaufdatum Preis vorherigen Eingabewieder vorgeschlagen. Systematikgruppen-Austauschfunktion Anzeige derAusleihen pro Medium Exemplarangaben Mehrfachexemplar-Übersicht(Bestand, verliehen, verfügbar - interessant fürLernmittel) ZusätzlicheSpalten derRecherche-Übersicht konfigurierbar In denRecherche-Detailangaben werden(falls berechtigt) vormerkenden Personen aufgelistet Web-OPAC mitAuflistungausgeliehener Medien + Verlängerung + Wunsch Selbstausleihe Leser SchILD-NRW-Import einschließlich Kursen Import BayerischerSchülerdatei Leseraktivität:Besuche undAusleihen jeweils laufendes Jahr, Vorjahr Gesamt Leserstatistiknach Benutzergruppe Ausleihe Ausweis-ID jetztbis 20 Zeichen Kontodruck /Fristzettel auchwahlweise DIN A6 Wahlmöglichkeitbei Gruppenausleihe: Verbuchung konkreter Exemplare automatischeZuordnung Klassensortierungbeider Säumnisliste Vorschau derSäumnismails mitAusnahme-Option Die Adressierungder Mahnschreibenerfolgt einschließlich Vornamen Sonstiges Logo-Druck aufBarcode-Etiketten Buchrückenetikettmiteinstellbaren Schriftgrößen Drucker-ZuordnungfürBarcode-Druck Avery-ZweckformL7160 + 3657 +ekz-Formular 23 38 mm unterstützt 64-Bit-Vistaunterstützt Ab Version 3 Schlagwort-Register Säumnis-Mails ErweiterteRecherchenach mehreren Schlagworten AbgleichvonSonderzeichen z.B. è, é, á usw. Schriftgrößewählbar WeitereBarcode-Etiketten unterstützt: Zweckform L6009, L6146, L4778,HERMA 52,5 21,2 mm Buchrückenetikettenauf DIN-A4-Formulare / gepufferter Ausdruck =&gt; spezieller Etikettendrucker erforderlich ErweiterteUnterstützung Bedienung Blinde Unterstützungweiterer Schriftzeichen (z.B. Kyrillisch, Arabisch) ISSN-ImportbeiZeitschriften GlobaleSuche imweb-OPAC GrößeresAutorenfeld WeitereAngaben beiSpielen (Alter, Spieler-Anzahl, Dauer, Spieleart) Beider Gruppenausleihe Mediennach Barcode-Nr. sortiert zugeordnet. Dies erleichtert diestapelweise Entnahme großer Exemplarzahl (von...bis Nr.).Komplette Barcode-Verbuchung Exemplare ebenfallsunterstützt. Dies hilfreich Klassen / sehrvielenExemplaren. SortierungderSäumnisliste Ausleihgruppe. Für Schulenheißt das,dass Schüler Klasse zusammenhängend aufgelistetwerden. Benutzeranmeldungmöglich – Unterscheidung zweier Berechtigungenauch dort, wonur Windows-Anmeldung möglich ist. Ab Version 2.5: Jahresgebühr -Kontrolle Antolin -Unterstützung(Klasse angezeigt recherchierbar) Signatur Verfügbarkeit inRecherche-Listenansicht Überfällige Medien Ausleihe rotdargestellt Liste ausgeliehener Medien Druckausgabe Buchdetails Barcode-Druck Buchrücken-Etiketten Texte Benutzeroberfläche änderbar Sortierung Tabellenspalten (Click aufSpaltenüberschrift) Ab Version 2.4: Gruppenausleihe ,z.B.Klassensätze (--&gt;Screenshot) Mehrfachverlängerung Unterstützung ISBN-13 (beginnend 978-3-...) automatischer Abgleich ISBN-13 ISBN-10 derDubletten-Kontrolle Recherche Bindestriche Wissensmanagement :Linkzu externe Informationen (--&gt;Screenshot) Mahnschreiben wahlweise Anrede Vornamen Mehrfachmarkierung Löschen Excel-Export Recherche-Ergebnissen Ab Version 2.3: Vormerkungen Leserhistorie Leserkonto-Druck DIN A4 Dienste für Fremddatenbezug konfigurierbar S-Plan-Schnittstelle flexibilisiert Ab Version 2.2: Schüler- Importvon S-Plan Schlagwortliste Anzahl Fundstellen Neue Medienart "Zeitschriften-Aufsätze" Importfunktion für Systematik (z.B. ASB) Lösung List-Darstellungsproblemen beischnellen Rechnern Schnellere Exemplarerfassung Barcode-Scanner Ab Version 2.1: Jetzt für Linux Clients Verwendung JRE 1.4.1 Elegante Fremdatenübernahme : Download spezielles Verzeichnis bewirkt automatischeIntegration Schlagworte übernommen Katalogexport MAB2-Format Als Perpustakaan-Kunde Version 3.2 oderhöher können Sie für EUR190,- zzgl. MwSt. auf aktuelleProfessional-Version 4.2 verbessern: Bitte nutzen Sie Möglichkeit, Anregungenfür Weiterentwicklung Perpustakaan geben. </fragment> </item> <item> <fragment> Software Bibliothek Perpustakaan Professional Die komplette Software für Bibliothekenund Büchereien – Komfort Die professionelleBücherei-Software fehlerfreien Bibliotheksverwaltung.Leichtzu verstehen, klarstrukturiert übersichtlich Aufbau. Zukunftssicher, weilsolide programmiert Java. Geschaffen für Netzwerkzugriffeaufsehr große Datenbestände. Perpustakaan Professional bietet komfortable Funktionen imvollenUmfang. Zum Beispiel ISBN-Suche: Wenn Sie Buch erfassen, gebenSie einfach ISBN laden restlichen Katalogdatensofort Internet - Ihr "Heinzelmännchen"füllt Formular für Sie aus. Produkt Bibliothekssoftware„Perpustakaan Professional” Funktionen Medienspezifische Katalogisierung + Wizard /Ergänzung Katalogdaten Internet Differenzierte Recherche + OPAC Internet-/Intranet-Recherche vonbeliebig vielenArbeitsplätzen Mitgliedschaft Bibliotheksverbünden über Findus unterstützt Antolin-Unterstützung Verwaltung Leserdaten (unbegrenzte Menge) Ausweis-, Barcode- Buchrückenetikettendruck Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe perBarcode Tastatur Vormerkung Säumnislisten, Mahnschreiben, Mahn-Emails Datensicherung Katalogexport CSV- MAB2-Format Import Schülerdaten SVP-BW, S-Plan, SchILD-NRW , WinSchool, BayerischerSchülerdatei u.a. Gruppenausleihe(z.B.Klassensätze Kurs u. Jahrgang) Statistische Auswertungen Unterstützung Java DB (Derby), MS SQLServer, MySQL, PostgreSQL, Oracle DB2 for Systemvoraussetzungen Windows 8, 7, Vista (32 / 64 Bit), XP, Linuxoder Mac 200 MB freier Festplattenspeicher 1 GB RAM Arbeitsspeicher ZusätzlicheVoraussetzungen für Intranet-OPAC (optional) Server, z.B. Windows- Linux-PC Apache Tomcat(in Linux-Distributionenenthalten bzw. kostenlos downloadbar) Preis 390,00EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr) Im Lieferumfang enthalten CD-ROM mitWindows-Anwendung,Linux-Anwendung, Handbuch Lizenz für 4Arbeitsplatz-Installationen Ihr vierwöchigesRückgabe-Recht.Mehrkosten für Lizenz für weitereArbeitsplätze bitteanfragen. Versand frei Haus. Zwei Stunden kostenloser Support. Vorteilfür Schulen Sie Perpustakaan Ihrer Schuleeinsetzen?Herzlichen Glückwunsch! Mit Lizenz können Sie Perpustakaan 2 xnutzen: Schülerbücherei Lernmittelverwaltung Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: Zusatzmodule (optional) -&gt;Übersicht über Zusatzmodule Erläuterungen BedarfsplanungundErwerbung Rechnungsstellung Findus-OPACmit Onleihe Option Bibliotheksverbund Komfort-webOPAC(Browser-Recherche) Verbundrecherchemit Bibliotheken RFID-Verbuchung </fragment> </item> <item> <fragment> Registrierung Perpustakaan Light Registrierung Perpustakaan Light Damit Sie Neuerung kostenlosen Bibliothekssoftwareverpassen! Ja, bitte informieren Sie mich, Version vonPerpustakaan Light verfügbar ist. Absender: Name Organisation E-Mail ( MÜLLERUND STEIN software garantiert, Angaben zukeinem Zweck verwenden!) InformierenSiemich über Versionen Perpustakaan Professional Anmerkungen / Anregungen: </fragment> </item> <item> <fragment> Raspberry Pi + Schule Perpustakaan Raspberry Pi Ein günstiger Zweitarbeitsplatz Perpustakaan läuft Linux demRaspberry Pi. Die Ausführungsgeschwindigkeit absolut ausreichend.So Raspberry Pi Schule z.B. Zusatzrechner inder Schülerbücherei Lernmittelverwaltung ideal Einsatz kommen,z.B.für Rückgabe-Arbeitsplatz OPAC. Weitere Infos über Raspberry Pi u.a.: http://de.wikipedia.org/wiki/Raspberry_Pi </fragment> </item> <item> <fragment> Bestandserschließung Katalogisierungs-Wizard Bestandserschließung demKatalogisierungs-Wizard Unser Motto: Es einfacher? Dann einfacher! Insbesondere genutzten Funktionen addieren bereitsSekunden beträchtlich auf. Dies guterGrund, Katalogisierungs-Wizard Perpustakaan einzusetzen!ISBN-Nummer einlesen, Barcode einlesen, fertig! Schnellerkönnen Sie Ihren Medienbestand kaumerschließen: Wie läuft ab? Sie nehmen Ihr Barcode-Lesegerät. Sie lesen ISBN ein. Sie lesen Barcode Medienetiketts ein. Ihr Wizard erledigt Rest Hintergrund: Er besorgt dieKatalogdaten ordnet zu. Falls gewünscht, automatischBuchrücken-Etikettengedruckt. Tipp :Arbeiten Sie zweit:Eine Person klebt Barcode ein, anderebedient Barcode-Lesegerät. Die Eingabe gesteuert,dassSie Barcode-Lesegerät ausder Hand legen müssen. Der Fremddatenbezug erfolgt asynchron IhrenEingaben. Das heißt, Sie warten müssen, derDatenbezug abgeschlossen ist. Sie können sogar offlineerfassen,zwischendurch Computer ausschalten beliebigenspäteren Zeitpunkt Abgleich fortsetzen. Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: Noch Fragen? Wir geben Ihnen gerne Auskunft! Ansprechpartner Herr Müller: 0711 8569384 </fragment> </item> <item> <fragment> Anwenderbericht Perpustakaan Gymnasiums Bammental Perpustakaan Gymnasium Bammental Anwenderbericht Sebastian Fink Als Ende Schuljahres 2003/04 Schule Verwaltungder Schulbücher, Schüler leihen (ca. 9000Bücher, Zahl stark steigend) Händeübergebenwurde, Seiten Betroffenen Gedankenüber Wechsel dafür benutzen Software. Bisdato warBOND ® Biblioteca Gebrauch, für denSchulalltagmeiner Meinung völlig überdimensioniertesSystem. Entscheidend hierbei Frage, Datensätze derneuen Schüler, jedes Jahr Schule kommen, einfachausdem Verwaltungsprogramm S-Plan Excel ® - Listeimportieren kann, einzelnen Schüler Handanlegenzu müssen. Genau BOND ® Fall;ein Updateder Software Version Import-Fähigkeitaberviel teuer. Aus Grund hielten System Ausschau. Nach Tests ca. 5 Programmen(Demoversionen) fiel Wahl Perpustakaan, ausmehreren Gründen: Referenzliste überzeugend altes Barcode-System Buchtiteldankmab-Import komplett übernehmen Programm läuft sowohl Linux/MySQL alsauch unterWindows/MSAccess ® -Treiber ohnezusätzlicheLizenzkosten betreiben Perpustakaan beinhaltet 10 (!) Lizenzen*. Alle anderen(teureren)Mitbewerber boten maximal 3 Lizenzen an. absolut intuitive Benutzerführung seinerReduzierungaufdas Wesentliche Erlernen Arbeiten Softwareauch für Ungeübte Kinderspiel Nach Erwerb Software einfachen Installation diesesofort harten Prüfung unterzogen: 5 Tage, jeweils 8-10Stunden Stück, Pentium III-600 (eineralsMySQL-Server, Client) überstehen, derkompletteBücherbestand Datenbank übernommen wordenwar,alle Schüler alten Bücher abgegeben dieneuenerhalten hatten. Während Belastungsprobe nichteineinziges Mal Problemen Software, nicht, alsgerade angelernten Schülern Linux-Bedienungsfehlerunterliefen. Auch stand Zeit ständigenKontaktmit Entwickler, jederzeit freundlich Rat undTat Seite stand, angeregte Verbesserungen,etwa schnelleren Aufnahme neuer Exemplare BuchesüberNacht umsetzte. Die verbesserte Version Programmes stand somitbereits Folgetag Verfügung lief jedwedeAussetzer.Auch zeugt hohen Qualität Produkts. Nach nunmehr 6 Monaten kontinuierlichen Einsatz Benutzungdurch ca. 10 verschiedene Benutzer lässt folgendes Fazitziehen: Perpustakaan erlernbares, flexibles, stabiles undnicht zuletzt günstiges Bibliotheksprogramm, unsereErwartungen erfüllt, weitemübertroffenhat. Mit Hilfe gelungen, Kollegen mitBerührungsängsten schnell unkompliziert dasneueMedium heranzuführen für Verwaltung derLernmittel eingesetzte Zeit merklich reduzieren. Außerdemistder Schwund Büchern, Steuergelder finanziertwerden, extrem rückläufig nähert sichder Marke 0 –das Programm lohnt also! Sebastian Fink, Lehrer, Gymnasium Bammental Fon: 06223 9521-0 * Seit 2010 umfasst Lizenz vierVollarbeitsplätze,nach unbegrenzt Recherche-Arbeitsplätze. </fragment> </item> <item> <fragment> Bestellformular Archivsoftware (ausdrucken versenden bzw. faxen 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156) MÜLLER UND STEIN software Kärntner Str. 56 70469 Stuttgart Bestellung Hiermit bestelle Archivverwaltungssoftware fürWindows, "Arsip", Versand frei Haus. Ich Recht, Softwareinnerhalb vierWochen Lieferungzurückzugeben. Erst Ablauf Frist erhalte dieRechnung. Es trifft folgende Preiskategorie (zutreffendesbitteankreuzen): [ ] bis10.000 Einwohner bzw. Institution / Firma €   180,- [ ] 10.001bis 50.000 Einwohner €   480,- [ ] 50.001bis 250.000 Einwohner € 1.250,- [ ] über250.000 Einwohner € 2.900,- Stadtverwaltung / Gemeinde / Landratsamt _______________________________________ Amt_______________________________________________________________________ Name, Vorname_____________________________________________________________ Straße bzw. Postfach_________________________________________________________ PLZ / Ort _____________ /_____________________________________________________ Ort ________________________________________ / Datum:_________________________ Unterschrift ____________________________________________ </fragment> </item> <item> <fragment> Bestellformular Berkas Aktenmanagement (ausdrucken versendenbzw. faxen 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156) MÜLLER UNDSTEIN software Kärntner Str. 56 70469 Stuttgart Bestellung Hiermit bestelle Aktenmanagementsoftware "BerkasProfessional", Versand frei Haus. Ich Recht, Software innerhalb vierWochen Lieferungzurückzugeben. Erst Ablauf Frist erhalte dieRechnung. Es trifft folgende Preiskategorie (zutreffendes bitteankreuzen): fürStadtverwaltungen /Landratsämter: für Firmen: [ ] bis10.000 Einwohner €   790,- [ ] 10.001bis 50.000 Einwohner € 1.480,- [ ] 50.001bis 250.000 Einwohner € 2.850,- [ ] über250.000 Einwohner € 5.800,- [ ] bis2 Benutzer €   790,- [ ] bis10 Benutzer € 1.480,- [ ] bis 50Benutzer € 2.850,- [ ] über 50Benutzer € 5.800,- Stadt / Gemeinde / Landratsamt / Firma _____________________________________ Amt / Abteilung________________________________________________________ Name, Vorname_______________________________________________________ Straße bzw. Postfach___________________________________________________ PLZ / Ort ___________ /________________________________________________ Ort ____________________________________ / Datum:______________________ Unterschrift ________________________________________ </fragment> </item> <item> <fragment> Bestellformular Inventarverwaltung (ausdrucken versenden bzw. faxen 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156) MÜLLER UND STEIN software Kärntner Str. 56 70469 Stuttgart Bestellung Hiermit bestelle Inventaris für Windows Preisvon EUR 95,- zzgl. MwSt. für Nutzung 10Arbeitsplätzen. Versand frei Haus. Ich Recht, dieSoftwareinnerhalb Wochenab Lieferung zurückzugeben. Erst Ablauf Frist erhalteich Rechnung. Firma / Kommunalverwaltung__________________________________________ Abteilung / Amt _________________________________________________ Name, Vorname ________________________________________________ Straße bzw. Postfach____________________________________________ Land / PLZ / Ort  ___ / __________ /________________________________________ Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________ (zur Rechnungsstellung MwSt. EG-Bestellungen) Ort _____________________________ / Datum: ________________ Unterschrift ________________________________________ </fragment> </item> <item> <fragment> Bestellformular Bibliothekssoftware (ausdrucken versenden bzw. faxen 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156) MÜLLER UND STEIN software Kärntner Str. 56 70469 Stuttgart Bestellung Hiermit bestelle Bibliothekssoftware "PerpustakaanProfessional"einschließlich Handbuch Preis EUR 390,- zzgl. MwSt für max. 4Arbeitsplatz-Installationen.Versand frei Haus. Ich Recht, Software innerhalb vierWochen Lieferungzurückzugeben. Erst Ablauf Frist erhalte dieRechnung. Firma / Kommune / Schule __________________________________________ Abteilung / Amt __________________________________________________ Name, Vorname _________________________________________________ Straße bzw. Postfach_____________________________________________ Land / PLZ / Ort  ___ /  __________ /_______________________________________ Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________ (zur Rechnungsstellung MwSt. EG-Bestellungen) Ort _____________________________ / Datum: ________________ Unterschrift ________________________________________ </fragment> </item> <item> <fragment> Bestellformular Bibliothekssoftware (ausdrucken versenden bzw. faxen 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156) MÜLLER UND STEIN software Kärntner Str. 56 70469 Stuttgart Bestellung Hiermit bestelle Bibliothekssoftware "Perpustakaan Basic"einschließlich Handbuch Preis EUR 280,- zzgl. MwSt für max. 4Arbeitsplatz-Installationen.Versand frei Haus. Ich Recht, Software innerhalb vierWochen Lieferungzurückzugeben. Erst Ablauf Frist erhalte dieRechnung. Firma / Kommune / Schule __________________________________________ Abteilung / Amt __________________________________________________ Name, Vorname _________________________________________________ Straße bzw. Postfach_____________________________________________ Land / PLZ / Ort  ___ / __________ /________________________________________ Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________ (zur Rechnungsstellung MwSt. EG-Bestellungen) Ort _____________________________ / Datum: ________________ Unterschrift ________________________________________ </fragment> </item> <item> <fragment> Perpustakaan Warum Perpustakaan? Der Ursprung außergewöhnlichen Namens Häufig Frage gestellt, woher Name Perpustakaankommt.Hier Antwort: Perpustakaan indonesisches Wort undbedeutet Bibliothek.Gewählt es, Bibliothekssoftware derProgrammierspracheJava geschrieben Indonesien Insel namens Javagibt. Der Name wirdunterschiedlichbewertet. Für erunaussprechlich, für markant. Zitat: "Endlich maletwas, "Biblio" "Lib" anfängt". Jetzt istdieBibliothekssoftware Namen bekannt, Umbenennungsteht an. Perpustakaan-Versionen PerpustakaanLight Die Bibliotheks- Freeware , dieviel für Sie – kostet (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen Perpustakaan Light) PerpustakaanBasic DieBibliothekssoftware,dieman sofort versteht – Software-Anfänger (-&gt; Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen Perpustakaan Basic) PerpustakaanProfessional DieverständlicheBibliothekssoftware denkomfortablen Funktionen für Profis Tipp: Das Preis-Leistungsverhältnis besten! (-&gt; KlickenSie fürdetaillierte Informationen Perpustakaan Professional) Perpustakaan für Browser Die professionelle Variante Perpustakaan, dielediglich Browser benötigt. (-&gt; KlickenSie fürdetaillierte Informationen Perpustakaan für Browser) Vergleichs-Tabelle TabellarischeÜbersicht Professional, Basic Light + Zusatzmodule (-&gt; Klicken Sie hier,um dieVergleichs-Tabelle einzusehen) Aspektefür Schulen -&gt;Klicken Sie hier, erfahren, Perpustakaan für Schuleninteressant macht. </fragment> </item> <item> <fragment> Auskunftsbereite Perpustakaan-Anwender Perpustakaan-Anwender Welche Erfahrungen langjährigeAnwender Praxis gemacht? Folgende Anwender freundlicherweise bereit, Interessenten zurBibliothekssoftware Perpustakaan Auskunft geben: Schule/Institution /Firma AnsprechpartnerIn Telefon GemeindebüchereiAlbbruck Frau Hirth 07753 2094(privat) 07753 930-206 (dienstl. Mo.+ Mi. Vorm.) GemeindebüchereiBrunnthal Frau Strauch + Frau Lindener 08102 89616511 (Di. 16..19 Uhr, Do.+ Fr.Vormittag, Do 16..19 Uhr) Gemeinde-Bücherei Zaisenhausen Frau Schäfer 07258 6113 (Do 16.00 19.00 Uhr) Gemeindebücherei St. Georg - Holzgünz Frau Wiblishauser 08393 7404 Stadtbibliothek Penzlin Frau Lambrecht 03962 210515 Stadtbibliothek Treffurt Frau Roth 036923 51542 StadtteilbüchereiWorzeldorf (Nürnberg) Schulhaus Max-Beckmann-Grundschule Frau Poppenhagen 0911 8888697(privat) Bücherei Mediathek Zetel Frau Haupt-Koch 04453 4839761 (mo-mi 10.00 Uhr 13.30 Uhr, do13.30 Uhr 19.00 Uhr) Gemeindebibliothek Wandersleben Frau Mey 036202 81711 Gemeindebücherei Wertach Frau Jeffery 08365 702199 Gemeindebücherei Gaiberg Frau Schuh 06223 9501-34 Gemeindebücherei Höpfingen Herr Engel 06283 1816 (privat) Gemeindebibliothek Selmsdorf Frau Großmann 038823 5398-14 BerufsbildendeSchulen d.Landkr. Wernigerode Frau Hanisch 03943 545727(8:30 13:30) Freie Waldorfschuleam Bodensee- Überlingen Frau Falk 07551 8301-22(Mi. 09:30-13:30 Uhr) 07556 454 Gymnasium Leoninum- Handrup Herr Amshove 05904 9300-0 Gymnasium Bammental Herr Fink 06223 9521-0 Bunsen-Gymnasium -Heidelberg Herr Wilke 06221 6434-0 Graf-Stauffenberg-GymnasiumOsnabrück Herr Möhlenkamp 0541 38031-0 Friedrich-Hakort-Schule,städtisches Gymnasium - Herdecke Herr Büscher-Weil 0176 55185385 Welfen-GymnasiumSchongau Frau Windisch 08861 2333-0 Albert-Schweitzer-Gymnasium-Gundelfingen Herr Baum 0761 1518243(privat) Otto-Hahn-Gymnasium Realschule - Furtwangen Herr Dr. Bauer 07723 504 76-133 Freiherr-vom-Stein-Schule Herr Wege 0179 7758936 Comenius-Gymnasium Düsseldorf Herr Faßbeck 0211 8923712 Gymnasium Langen Herr Kutscher 04743 9226-0 Franken-Gymnasium Zülpich Herr Schnicke 02252 9443-28 Franz-Stock-Gymnasium - Arnsberg Frau Müller-Burkamp 02932 9634-0 Privatgymnasium Stadtkrone Ost Dortmund Frau Aderhold 0162 4496651 Gymnasium Königsbrunn Herr Lohr 08231 96690 Martin-Gerbert-Gymnasium Horb Frau Dette 07451 2466 Willibald-Gymnasium Eichstätt Herr Winhard 08421 934499-0 Gymnasium Salzhausen Herr Schley 04172 90059-0 Di.-Do. 9:00 - 13:00 Uhr Gymnasium Wellingdorf Frau Klein 0431 60076-327 Sachsenwaldschule Reinbek (Gymnasium) = Umsteiger ps-biblio [mehrInfos] Frau Krull 040 72979894 (privat) Abendgymnasium Bielefeld Herr Sindermann 0521 51-3917 Städtisches Gymnasium Ochtrup Frau Schlesiger 02553 98562 Alexander-Hegius-Gymnasium Herr Hilbk 02561 9373-25 Georg-Forster-Gymnasium Stadt Kamp-Lintfort Frau Frommann-Grün 02842 33620 Gymnasium Stadt Lennestadt Herr Busch 02723 5339 Eckenberg-Gymnasium Herr Sülzle 06291 270 Gymnasium Überlingen Frau Kramer 07551 301160 Leibniz-Gymnasium - Stuttgart Herr Hentsch 0711 216-60510 Gymnasium Kronshagen Herr Sontag 0431 23724-294 Carl Friedrich Weizsäcker-Gymnasium Herr Ragotzi 02102 550-4711 Städtisches Gymnasium Ahlen Herr Gerdes 02382 9106-13 B.M.V. - Mädchengymnasium - Essen Herr Beckmann 0201 74923229 Geschwister-Scholl-Gymnasium Frau Kruppa 02238 96544-29 Gymnasium Walldorf Frau Falkner 06227 35-3000 Städt. Gesamtschule Lippstadt Herr Luerweg 02941 93381-0 Städt.GesamtschuleDuisburg-Neumühl Frau Pederiva 0203 99567-25 Richard-von-Weizsäcker-Schule Öhringen Frau Gießler 07941 9269-0 Goetheschule Essen Herr Ruhrbruch 0201 841170 Willy-Hellpach-Schule - Heidelberg 0173 3412586 Kolping-KollegStuttgart HerrFröschle 0711 95590326(Lehrmittelverwaltung) + 0170 4801287 Freie EvangelischeSchuleStuttgart Herr Brune 0711 717196(privat) KaufmännischeSchulen Lahr HerrMüller Herr Schneider 07821 9391-27 Dom-Pedro-SchuleMünchen Frau Dr. Jahn 089 155959(Elternbeirat) Volksschule München (Dachauer Str. 98) Frau Bichler 089 12116390 Samuel-Heinicke-Realschule Frau Süss 089 1790100 Martin-Kneidl-Volksschule Frau Zeiler-Göttelmann 089 6412044 Schule denEichen - Nortorf Herr Eichler 04392 4963 SchulzentrumRudersberg Frau Ebinger 07183 936310 Hugo-Junkers-Realschule - Aachen Herr Vossen 0241 504553 Realschule Horb Herr Schiele 07451 60228 Neckar-Realschule Nürtingen Herr Milos 07022 9260-10 Maria-Sibylla-Merian-Realschule - Dußlingen Frau Schall / Herr Schönfeld 07072 91580 Realschule Eschenried - Sindelfingen Herr Rauch 07031 750993 Hauptschule AmOstpark - Dortmund Frau Riahi 0231 28672860 August-Hermann-Francke-Schule-Waltrop Frau Seifert 02309 920499 Gesamtschule Waltrop Herr Schürhoff 02309 7853-0 Lise-Meitner-Gesamtschule - Duisburg Herr Sahin 02065 68998-25 IGS Wallstraße - Wolfenbüttel Herr Kastellan 05331 996407-22 GrundschuleWasbüttel 05374 2450 (Do09:00 bis12:30) Leo-Lionni-Grundschule - Berlin Frau Gildein 030 46979 9670 Heimschule St.Landolin -Ettenheim Frau Stampfer 0781 30934(privat) Sophie-Scholl-Berufskolleg-Duisburg Herr Döntgen 0203 283-5142 Anna-Siemsen-Berufskolleg Herford Herr Dennier 05221 1329-00 Silberbergschule - Bahlingen Frau Jakob 07663 9474-0 Adam-Remmele-Schule - Karlsruhe Frau Knopf 0721 133-4624 Talschule Backnang Herr Kern 07191 933820 Max-Weber-Schule - Sinsheim Herr Gebel 07261 946206 Rudolf Steiner Schule - Mönchengladbach Frau Schildmann 02161 82132-0 Montessorischule Hohenbrunn - Ottobrunn Frau Campbell 089 69398741 (privat) Schutterlindenbergschule Frau Enneking 07821 42950 Berufliche Schule für Sozialwesen Pankow Frau Laudien 030 500199-19 Kaufmännische Schule Schwäbisch Hall Frau Ahnesorg 0791 95512-22 Evangelische Schulgemeinschaft Erzgebirge e.V. Frau Meckel 03733 50677-50 Staatliches Seminar für Didaktik Lehrerbildung (GHS) Herr Joos 07441 86051-12 0173 2943984 Staatl. Förderschule fürGehörlose u. Schwerhörige, Blinde Sehbehinderte -Lebach Frau Kleer 06881 928-330 Institut für Waldorf-Pädagogik -Witten Herr Fackler 02302 9673-291 itw - Institutfür Aus- undWeiterbildung gGmbH Herr Tutewohl 030 45601343 Gewerbeschule Bad Säckingen Herr Mutter 07761 5609-23 Gewerbliche Schulen Waldshut Herr Müller 07751 884454 Landesfeuerwehr-undKatastrophenschutzschule Rheinland-Pfalz Frau Kretzer 0261-9729 1052 UniversitätUlm, InstitutfürInformationstechnik FrauArndt-Möller 0731 50-26251(Montag undFreitag 9:00 - 12:00 Uhr) Ruhr-UniversitätBochum -Fakultät Bauingenieurwesen Herr Dr. Schulte 0234 322-5897 Queisser EDV-Beratung Buchhandel Herr Queisser 06881 2573 VerbraucherzentraleBundesverband e.V. Frau Doll 030 25800-201 Ley Jesch RackyRechtsanwaltsgesellschaft mbH - Berlin Frau Thierse 030 516518-32(Mittwochs8:30-13:30) BerufsbildendeSchulen Wittmund- Esens Herr Koch 04971 94717-13 VolkshochschuleReutlingen GmbH Herr Tomaschewski / Frau Schönle 07121 336-148 Evang.Kirchengemeinde Rietheim HerrElsäßer 07424 3402 Interessengemeinschaft "Schloss Heringen 1327" e.V. Herr Mnilk 036333 772849 Dr.-Ing. F.Schmidt-Bregas GmbH Herr Dr.Schmidt-Bregas 0611 95034-0 Haus- u.Grundverwaltung ThomasNiehage Herr Niehage 02323 10279 Werkhaus gGmbH -Bielefeld Herr Herden 0521 44708-0 DPA GmbH Psychotherapeutische Ambulanz BerlinerAkademie für Psychotherapie Frau Rädisch 030 209166131 Frai-öffentlechWaldorfschoul Frau Rzepka 00352 4669-32 oder-30(Luxembourg) Priesterseminar St. Petrus Herr Stenzig 08385 9221-0 LGtec GmbH - Erfurt Herr Göbel 0172 3640645 Deutscher Alpenverein, Sektion Frankfurt a.M. e.V. Herr Arnold 06103 23128 (privat) IFKV - Bad Dürkheim Frau Pfarr 06322 9482815 Beyer ChronometrieAG,Zürich Herr Dombrowski +41 43 3446315(Schweiz) BetreuungsheimNeutillmitsch-Gralla - Neutillmitsch Herr Voit +43 664 7600266(Österreich) Deutsche Schule Lissabon Herr Richter +351 21 751 02 60 Deutsche Schule Porto Frau Leite +351 226076570 Siehe Anwenderbericht Gymnasium Bammental Liste allerSchulen, Perpustakaan gekauft </fragment> </item> <item> <fragment> Perpustakaan für Schulen Perpustakaan für Schulen Einmal erwerben, mehrfach einsetzen - vertrauterOberfläche! Perpustakaanwird hundertfach Schuleneingesetzt. Das Gründe. Es eignet für: Schülerbücherei Lehrerbücherei Lernmittelverwaltung Lehrmittelverwaltung Das heißt für Schule: Einmal Perpustakaanerwerben,mehrfach einsetzen. Z.B. Recherche Ausleihe derSchülerbücherei automatisieren parallel dieLernmittelausgabe organisieren. Die Lizenz enthaltenen vierVollarbeitsplätze können Bereicheaufgeteiltwerden, z.B. 2 Arbeitsplätze derSchülerbücherei und2 Arbeitsplätze Lernmittelverwaltung. Und dieOberfläche vertraut ist, niemandumgewöhnen. Insbesondere erübrigen sichverschiedenartige Imports Schülerdaten derSchulverwaltungs-Software. SchulspezifischeFunktionen Überblick Antolin-Kennzeichnung (Buch Antolin vorhanden,Klassen-Angabe,Recherche Antolin, Abgleich Bericht) Import Schülerdaten SVP-BW, S-Plan, SchILD-NRW ,WinSchool, BayerischeSchülerdatei u.a. Fixes Rückgabedatum möglich (z.B. Schuljahresende) Klassen-Zuordnung / kollektive Versetzung Klassensatz-Ausleihe / Gruppenausleihe Kurs undJahrgang (mitexakter Zuordnung Exemplar Schüler) spezielle Berichte für Schulen: Liste ausgeliehener MedienjeKlasse, Mehrfachexamplar-Übersicht Fakt: Von1117 Perpustakaan-Anwendern 771 Schulen (Stand 04.05.15). Wasbedeutet für Sie? Bedürfnisse Schulen habenhierhohes Gewicht. In 15 Jahren enger Zusammenarbeit Anwendern istPerpustakaan geworden, Ihren Schulalltag enormerleichtern kann! Tipp: Prüfen Sie Beratungen vonBibliothekarInnen selbstbewusst. Möglicherweise enthalten dieseBeratungen Forderungen Software, Interesse Öffentlichen Bibliothek und/oder desbibliothekarischen Berufsstands sind, primär Interesse Schule. Potentiell diesdie Verbundrecherche Onleihe .Alles Dinge, Sie Perpustakaan verwirklichen können, abererstens möglicherweise primäres Interesse Schule undzweitens Beginn Einführung Bibliothekssoftware.Vorsicht geboten gegenüber Aussagen, Schule undÖffentliche Bibliothek Idealfall gleiche Software verwendensollten. Die Folgen Wettbewerbs-Behinderung Lasten derSchule: Überhöhte Preise, Mangel Funktionen für Schulen sowiefehlende Einfachheit Bedienung. Haupt-Einsatzgebiete Schülerbücherei Recherche,Antolin-Informationen, Vomerkung, Ausleihe, Mahnung ... (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen Einsatz derSchülerbücherei Lernmittelverwaltung Klassensatz-Ausleihemit exakter Zuordnung Schüler/Exemplar ... (-&gt;Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen Einsatz derLernmittelverwaltung Tipp: Die 4Vollarbeitsplätze Lizenz können Sie verteilen (2 fürSchülerbücherei - 2 fürLernmittelverwaltung) Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: Weitere Informationen Links Diese Info PDF-Datei: Schulbibliothek.pdf Aspekte fürGrundschulen Schulen, diePerpustakaan bereitsgekauft Mengenrabatt fürKommunen WiePerpustakaan Nordrhein-Westfalen angenommen (Forum Schild-NRW) </fragment> </item> <item> <fragment> Perpustakaan Light / Standard / Professional Vergleich Perpustakaan Version Light / Basic / Professional / Cloudim Vergleich Funktionalität Perpustakaan Light Bas. Prof. Cloud Netzwerkfähig Größere(Monitor-)Schrifteneinstellbar Katalogisierung(Medienverwaltung) bis2000 Leserverwaltung bis500 Recherche Medien-Importaus CSV-Datei(Excel) ImportMedien, Leser Ausleihen aus ps-biblio * ImportMedien, Leser Ausleihen Fleischmann bzw. Dantek library * ImportMedien, Leser Ausleihen EasyLib * ImportMedien, Leser Ausleihen Exlibris * Ausleihe /Verlängerung /Rückgabe Barcode-Druck Papierkorb für Medien Leser mitWiederherstellungsmöglichkeit Datensicherungin ZIP-komprimierten Ordner + Erinnerungsfunktion Leserausweis-Druck Buchrückenetiketten-Druck Säumnislisten,Mahnschreiben Antolin-Unterstützung * UnterscheidungvonBenutzer-Rechten (Rollen) Katalog-ExportimCSV-Format(Excel) Fremddaten-ÜbernahmeimMAB2- u. MARC21-Format (Katalog-Import) Katalog-ExportimMAB2-Format Ergänzungvon Katalogdatenaus Internet ISBN-Eingabe 100 Katalogisierungs-Wizard 100 HTML-OPAC(OnlinePublic Access Catalog) für Internet- /Intranet-Recherchen ImportSchülerdaten ausSVP-BW, S-Plan, WinSchool,BayerischerSchülerdatei, SchILD-NRW u.a. Vormerkung Mahn-Emails Lernmittelverwaltung (z.B.Klassensätze Kurs u. Jahrgang) Ausleih-und Rücknahmedatenmobiler Barcode-Scanner importierbar * StatistischeAuswertungen Unterstützungvon Java DB (Derby), MS SQLServer, MySQL, PostgreSQL, Oracle DB2 for Einmal installieren - überall zugreifen, vonwo HTML-Zugriffe erlaubt Preis EUR zzgl.MwSt. 0,00 280,- 390,- 1.450,- Zusatzmodule : Bedarfsplanungund Erwerbung - - - - Rechnungsstellung - - - - Findus-OPACmit Onleihe - - - - Komfort-OPAC für Internet-/Intranet-Recherchen, komfortabel Windows-Anwendungen - - - Recherche-Verbund - - - - RFID-Modul(Ausleihe Rücknahme) - - - - * Funktionüber Installation Perpustakaan Professional verfügbar (imLieferumfangder Cloud-Version enthalten) Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanBasic“ oder„Perpustakaan Professional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: </fragment> </item> <item> <fragment> Cloudbasierte Bibliothekssoftware Cloud-Perpustakaan Bibliothekssoftware für Server + Browser vollem Komfort Dies ist die wartungsfreundliche Server-Variante seitüber 10 Jahrenbewährten Bibliothekssoftware Perpustakaan Professional: Einmalinstallieren - beliebig Clients nutzen. Der Trend nachvollziehbaren Gründen Thin Clients.Wer Sachen Benutzeroberflächen keineAbstriche Komfort Kauf nehmen will, liegt Cloud-Perpustakaanrichtig: Sie erhaltenhier Oberfläche, gewohntenKomfort Windows- Linux-Rich-Clients nachsteht. Diegrafische Oberfläche über Applet Browserzur Verfügung gestellt Windows- oderLinux-Anwendung gestartet - auch gemischt Warumsollten Sie zufrieden geben? Produkt Bibliothekssoftware„Cloud-Perpustakaan” Besonderheiten Fachlogik Datenbank-Zugriffe 100% demServer Installation Server reicht Unterstützung heterogener Netzwerke (z.B.Linux-Server + Win Clients) Nutzung über Browser möglich (Applet) Nutzung über Windows- Linux-APPmöglich Verbreitung über private public cloud, jenachBedarf Beispielefür den Unterschied HTML-Oberflächen Suchergebnisse in Tabellen mitSortierfunktion automatisches Nachladen Ende vonTeilauflistungen Mehrfachmarkierung Bearbeitung möglich Systematiken Baumdarstellung mitFilterfunktion Auswahlfenster für Schlagworte u.a. Systemvoraussetzungen (für Server) Windows Server, 8, 7, Vista (32 / 64Bit) oderLinux 200 MB freier Festplattenspeicher 1 GB RAM Arbeitsspeicher Apache Tomcat (inLinux-Distributionenenthalten / für Windows kostenlos downloadbar) Client-Voraussetzungen Browser Alle Desktop-Windows-Versionen Linuxund Macunterstützt -32 64 Bit Preis 1.450,-EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr) Im Lieferumfang enthalten CD-ROM miteinem Tomcat-war-file, Handbuch Lizenz für 4gleichzeitig aktive Nutzer Ihr vierwöchigesRückgabe-Recht.Mehrkosten für Lizenz für Nutzer bitteanfragen. Versand frei Haus. Drei Stunden kostenloser Support. Ausprobieren? Bitte merken Benutzer gast Kennwort gast klickenSie Test Cloud-Perpustakaan Fragen dazu? Gerne begleite Sie Ausprobieren underläutere ergonomischen Unterschied zuHTML-Oberflächen: Fon 0711 8569384, Herr MüllerAnsprechpartner für Bibliothekssoftware SaaS Möchten Sie Perpustakaan Server mieten? (Software as aService) Dann Angebot unseres Partners Q-MEXNetworks Richtige für Sie! Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanProfessional für Browser“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware Perpustakaan Basic Die Bibliothekssoftware, sofortversteht – Software-Anfänger Bücherverwalten leichtgemacht – Bibliothekssoftware Perpustakaan Basic bietetalleVorteile modernen Bibliotheksverwaltung: schnelle Suchfunktionen,bequeme Ausleihe/Rückgabe per Barcode, Kontroll- undVerwaltungsoptionen – Mahnschreiben ansäumige Leser.Einfach. Praktisch. Preiswert. Perpustakaan Basic eignet ideal persönlichesBibliotheksprogramm Ihrem PC. Ebenso Netzwerk-fähigeBücherei-Software fehlerfreien Bibliotheksverwaltung–für unbegrenzt Medieneinheiten. Produkt Bibliothekssoftware„Perpustakaan Basic” Funktionen Medienspezifische Katalogisierung Differenzierte Recherche Antolin-Unterstützung Verwaltung Leserdaten (unbegrenzte Menge) Ausweis-, Barcode- Buchrückenetikettendruck Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe perBarcode Tastatur Vormerkung Säumnislisten, Mahnschreiben, Mahn-Emails Datensicherung Systemvoraussetzungen Windows 8, 7, Vista (32 / 64 Bit), XP Linux 200 MB freier Festplattenspeicher 1 GB RAM Arbeitsspeicher Preis 280,00EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr) Im Lieferumfang enthalten CD-ROM Anwendung, einHandbuchsowie Lizenz für 4 Arbeitsplatz-Installationen undIhrvierwöchiges Rückgabe-Recht. Versand frei Haus. Eine Stunde kostenloser Support. Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanBasic“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothek Software Perpustakaan Screenshots Detailinformationen Bibliothekssoftware Machen Sie Bild: Die Screenshots zeigenIhnen Blick, übersichtlich Perpustakaanaufgebaut ist. Nämlich so, Sie normalenWindows-Anwendungen gewohnt sind. Wenn Sie einnochdetaillierteres Bild Perpustakaan machenwollen, folgende Angebote für Sie: Laden Siesich kostenlosdie Light-Version herunter Testen Siedie Vollversion - Sie Rückgaberechtvonvier Wochen Links denUnterfunktionen: Menü - Katalogisierung - Wizard - Recherche - Vormerkung - Literaturliste - Leserverwaltung - Ausleihe - Terminierung - Säumnisliste - Statistik - IndividuelleSchriftgröße - Datensicherung Menü Toolbar An Theke fix zu. Deswegen diewichtigen Funktionennicht über Menüs, per Toolbar-Buttonund Shortcuts erreichbar(oberes Bild). Noch schneller navigieren Sie per Barcode: Halten Sie denBarcodeleser aufein Etikett Funktion "Ausleihe", öffnet dieAnwendungdas Fenster Verbuchung Ausleihe. Das untere Bild zeigt dievariableZuordnung "Pseudo-Medienetiketten" Funktionen. Katalogisierung Im Such- Listfenster können Sie IhremDatenbestand diversen Merkmalen suchen, z.B.nach ISBN. Es spielt Rolle, obeine alte ISBN-10 ISBN-13 eingetragen ist, Bindestriche; Perpustakaanfindet so. Nach Selektion Eintrags Liste stehen IhnenfolgendeFunktionen Verfügung: Eintrag ändern Eintrag kopieren Eintrag löschen Druck Kataogdetails Druck Buchrückenetikett Medieneigenschaften ... z.B. Doppelclick Auflistung. Hinweis: Die Angaben können Umfang Darstellungübersteigen.So können z.B. 254 Zeichen für Schlagworte verwendetwerden.In ca. 60 Zeichen darstellenden Fenster u.a. mittels Strg+ Pfeiltasten wortweise gescrollt werden. Baumdarstellungder Systematik (Signatur, 1. Feld) Durch Doppelklick Systematik 1. Signaturfeldübernommen. Schlagwort-Register MitdemButton rechts Schlagwort-Eingabefeld Schlagwort-Auswahl angefordert werden. Jedes übernommene Schlagwort Feldobenhinzugefügt, getrennt " ; ".  Jedes neu vergebeneSchlagwort automatisch Schlagwortregister aufgenommen. Auf Weise einheitliche Vergabe Schlagwortengewährleistet werden. Ebenso Schlagwortregister imRahmender Recherche genutzt werden. Weitere Eingabehilfen Egal, Recherche Katalogisierung: Wo sinnvoll,werden bestehenden Einträgen Vorschläge generiert. Fallseindeutig, Text ergänzt; Weiterschreiben derVorschlag überschrieben: Solange mehrdeutig, Vorschläge Liste unterhalb desEingabefelds aufgeführt (Bild rechts): Internet-Import Katalogdaten (nurProfessionalVersion) Insbesondere Bestandsaufbau Import-Button nebenderISBN-Nummer(Bild oben) hilfreich. Dieser Button veranlasst vollautomatischeInternet-Recherchenach Katalogdaten über eingegebene ISBN beiverschiedenenAnbietern. Währenddessen können Sie Dateneingeben, z.B.die Exemplardaten. Nach Abschluss Internet-Recherche dieKatalogdatenautomatisch ergänzt.Zauberhaft, wahr. ;-) ExterneInfos Hier können z.B. PDF-Dateien, Internet-Quellen oderganzeOrdner Suchergebnis zugeordnet werden. Das derSchlüssel Medien-übergreifendenWissensmanagement! Egal,ob gesuchte Information Buch Online vorhanden ist, Siefinden einzigen Recherche. [mehr] Medieneigenschaften, Seite 2 Medieneigenschaften, Seite 3 Mehrere Exemplare pro Katalogisat unterstützt. Die Nummer Feld"Etikett" dient derIdentifikationin Ausleihe Rücknahme. Sie eignet insbesonderefürdieVerbuchung Barcode; Id (auch Buchstaben möglich)kannaberauch Hand eingegeben werden. Perpustakaan druckt Barcodes aufDIN-A4-Formularen Vorrat; mehrere Formularvarianten werdenunterstützt. Diese Etiketten können Medien beiBedarffreizugeordnetwerden. Auf Weise notwendig, bestimmte Nummerzudrucken. Beschädigungen Ausleihe undRückgabe angezeigt.Nichtverfügbare Exemplare Ausleihe nichtverbucht,der Grund dafür angezeigt. Katalogisierungs-Wizard Der Katalogisierungs-Wizard - unverzichtbar, Sie Ihren Bestand blitzschnell undhochwertigkatalogisieren wollen! ISBN einlesen, Medienetikett einlesen, fertig! EinfacherkönnenSie Ihre Medien erschließen. [mehr Infos] Antolin-Abgleich ... gezielt Antolin geführten Büchern für einbestimmtes Alter gesucht kann. Recherche Mit Desktop-Recherche erschließen Sie IhrenBestandmühelos - für Laien intuitiv einfach - fürExperten mitsehr weitgehenden Möglichkeiten. Zur Sucheinallen Feldern einschließlich Annotation dient dieVolltext-Recherche. Hinweis: Mit optionalen Verbundmodul können Sie gleichzeitig Bestand plusim Bestandder Öffentlichen Bibliothek suchen. [mehrInfos] Schlagworte können Schlagwortregistergewählt werden. Dieses Schlagwortregister baut derKatalogisierung selbständig auf. Bei dynamischen Recherche können Kombination(und/oder), dieSpalten Art Vergleichs ausgewählt werden: Internet-Recherche Wahlweisekann zusätzlicheine Internet-Recherche genutzt (Professional Version) [Hier klicken für weitereInformationen webOPAC] Detail-Anzeige Vormerkung Die Vormerkung erfolgt Anschluss Recherche, wenndort z.B.festgestellt wird, Medium ausgeliehen ist. Wenn Mediumspäter zurückgegeben wird, erfährt derTheken-Mitarbeiter Vormerkung Buch Seite legenund ggf. denjenigen benachrichtigen, Medium vorgemerkt hat.Erfolgt später Ausleihe Vormerkenden, dieVormerkung automatisch entfernt. OPAC-Einschränkung Mittels Zuordnung Benutzer-Identifikation(Windows-Anmeldename)zu Gruppe Funktionalität Rechercheeingeschränktwerden. Alternativ dazusteht Startprogramm (Icon) für OPAC zurVerfügung. Dieses startet Perpustakaaneingeschränkt Recherche Nur-Lesen-Modus. Literaturliste Mit Taste "Druck" (in Recherche) erhalten Sie dasErgebnisderAuswahl (in HTML) Browser angezeigt. Diese Literaturliste danngedruckt und/oder z.B. MSWord weiterbearbeitet werden. Literaturlisten-Beispiel: Abendroth ,Wolfgang Kurt Lenk : Einführungin politischeWissenschaft . - 3. Auflage - München: FranckeVerlag, 1973. Biologiedidaktikals Wissenschaft . - Deubner &amp; Co KG,Köln: AulisVerlag, 1980. Börne ,L.: Literaturwissenschaft-Gesellschaftswissenschaft: Von Literaturkritik zurGesellschaftskritik . - 1. - Stuttgart: Klett Verlag, 1973. Brockhaus- Naturwissenschaften Technik : Band 1: A - EK . - :Brockhaus Verlag Wuppertal, 1989. Dästner/ Patett / Wassermann : Sozialwissenschaftenin Rechtsausbildung: Unterrichtsmaterialien für Praxis .- Schriftenreihe Bundeszentrale für politische BildungBand155. - Bonn: Bundesdruckerei, 1979. Dasraumwissenschaftl. Curriculum-Forschungsp. . -Braunschweig:Westermann Schulbuchverlag, 1978. Daucher ,Hans / Sprinkart: ÄsthetischeErziehung Wissenschaft: Probleme - Positionen - Perspektiven .- 1. Auflage - : DuMont, 1979. Dohmen/ Eigler / Oerter u.a. : Unterrichtswissenschaft:Thema: Lehrerurteil - Lehrervorurteil? . -München: Urban&amp; Schwarzenberg, 1975. Ebert ,Wilhelm: KunstdidaktikzwischenKunst Wissenschaft . - 2. Auflage - Weinheim/Bergstr.:JuliusBeltz Verlag, 1971. Engel : Von Erdkunde zurRaumwissenschaftl. Bildung . - Bad Heilbrunn: JuliusKlinkhardtVerlagsbuch., 1976. Erlinger ,H.-D.: SprachwissenschaftundSchulgrammatik . - 1. Auflage - Düsseldorf:Schwann-Bagel,1969. Leserverwaltung Die Angabe Feld "Ausweis-Nummer" dient Identifikationin derAusleihe. Für Verbuchung Barcode i.d.R. eineNummersein, siehe Etikett .Ebenso kannhierfürz.B. Nameskürzel verwendet werden. Perpustakaan überprüftfür Sie Eindeutigkeit. Wenn Sie Leserverwaltung denOrdner-Button drücken,können Sie Fenster unten Arten vonLesersperrungenhinzufügen Leserausweisedrucken Ausleihe Rücknahme kannmitPerpustakaan Leserausweis erfolgen. Dazu wird z.B.nachName gesucht ausgewählt. Falls gewünscht, könnenaber Leserausweise vorperforierte DIN-A4-Formulare gedrucktwerden. Auf Weise können gewöhnliche Drucker verwendet werden. Ausleihe Jetzt interessant: Mit Barcodeleser Ausweis Mediumerfassen - fertig Ausleihe. Akustische Signale informieren Sie über Erfolgder Buchung.So erkennen Sie Blick Bildschirm sofort, einebesondereSituation vorliegt, z.B. Titel gesperrt Medium verfügbarist, z.B.weiles Bestandteil Ausstellung ist, Medium ausgeliehen ist. . . . Rücknahme Lesernatürlichautomatischerkannt. Gruppenausleihe(ProfessionalVersion) Z.B. Klassensätze ausleihen: Klasse Jahrgang Kurs wählen Medien demBarcodeleser einlesen. Oder Klasse auswählen, beliebiges Exemplar einlesen undeinenVorschlag generieren lassen: Florian Vogel leiderleer aus,weil Exemplar ist. Aber Sie können ggf.mittelsCheckBoxen jonglieren Gunsten Florian Vogelvom Ausleihvorgang ausschließen. Wichtig: trotz einfachenHandhabungals Gruppe genau dokumentiert, Schüler welchesExemplar hat. Gruppenverlängerung Analog Gruppenausleihekann auchfür Ausleihgruppe (Klasse)verlängert werden. Dazu Gruppe ausgewählt werden,allein Medien-Barcode eingegeben werden, beides Kombinationgenutzt werden. Durch Deselektion Checkbox Spaltenkönnen einzelne Ausleihen gezielt derVerlängerungausgeschlossenwerden. Wie Rückgabetermin? . . . vollautomatisch! Sonderwünsche ebenfalls unterstützt:z.B. wennalleszum Schuljahresende ausgeliehen soll. Säumnisliste Und falls Rückgabeversäumt wird: Die säumigen Leser können per Brief perEmailangemahnt werden: Statistische Auswertungen (nur ProfessionalVersion ) Jeweilsaufgeschlüsselt Zugang, Abgang, Bestand, Ausleihen undUmschlags-Häufigkeit (Ausleihen geteilt Bestand) es: Statistik Medienart Statistik Systematikgruppe Statistik Statistikgruppe Statistik Leser-PLZ Ausgabe erfolgt HTML; präsentiert Browser-Fenster. Vondortkönnendie Statistiken u.a. mittels "Alles markieren" z.B. MS Wordweiterverarbeitetwerden. Ausgabe-Beispiel: Statistik nachSystematikgruppen Von 01.01.2012 Bis 31.12.2012 Systematikgruppe Zugang Abgang Bestand Ausleihen Umschlag ... Wcb 11 3 54 33 0,61 Wcc 33 12 0,36 Wce 77 52 0,68 Wcg 44 21 0,48 Wcm 13 4 55 91 1,65 Wco 23 12 0,52 Wcr 82 5 0,06 Wct 91 66 0,73 Wcx 11 8 0,73 Wc* 24 7 470 470 0,64 ... W* 24 7 2105 1108 0,53 ... Ohne Angabe 245 97 0,40 Gesamtsumme 24 7 27831 14754 0,53 Individuelle Schriftgrößen Darf bisschen größer sein? Kein Problem!Damit Siebei hohen Bildschirmauflösungen entspannt lesenkönnen,stellt Perpustakaan Wunsch inSchriftgröße 11... 20 dar. Angenehmes Arbeiten! [mehrInfos] Datensicherung Damit Sie ruhig schlafen können, sichert Perpustakaan Ihre Daten ineinen ZIP-komprimierten Ordner Ort Ihrer Wahl. Perpustakaanmerkt Sicherung erinnnert Sie gegebenen Zeit daran,diese wiederholen. Den voreingestellten Erinnerungszeitraum 7Tagen können Sie selbstverständlich Ihren Bedürfnissen anpassen. Inder ZIP-Datei befinden übrigens Perpustakaan-Tabelle eineCSV-Datei, Doppelklick automatisch Excel geöffnet wird. Bestellenohne Risiko Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ Risikobestellen inRuhe ausprobieren? Für Bestellformular 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier: </fragment> </item> </root> 