<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> News &amp; Presse - Nordic Yards Ansprechpartner Kommunikation Antwort Komplexität In Sinne möchten Ihnen einfach machen. Nachfolgend finden Sie Aktuelles Wissenswertes Nordic Yards. Über Downloadlinks stellen Ihnen Informationsmaterial Verfügung. Direkt, schnell unkompliziert. Und Fragen Nordic Yards wenden Sie bitte an: Stefan Sprunk Head of Communications Phone: +49 38 41 77 27 13 Mobile: +49 171 74 78 816 Susanne Meyer Communications Officer Phone: +49 38 41 77 28 66 Mobile: +49 151 46 523 492 Britta Kunis Marketing Officer Phone: +49 38 41 77 26 98 Mobile: +49 151 57 24 37 97 Pressemeldungen Aktuelles Alstom TenneT erreichen wichtigen Meilenstein Offshore-Projekt DolWin3 (Wismar, Rostock-Warnemünde, 17. Juli 2015) Alstom deutsch-niederländische Übertragungsnetzbetreiber TenneT HGÜ1-Projekt DolWin32 Meilenstein erreicht: Warnemünder Werft Nordic Yards Leistungstransformatoren Offshore-Konverterplattform DolWin3 passgenau eingehoben installiert. Das Offshore Netzanbindungsprojekt DolWin3 über Netzanbindung Windparks Nordsee saubere Energie für Festland liefern. Alstom Auftrag für DolWin3 TenneT Februar 2013 erhalten. Das Projekt Zeitplan Jahr 2017 abgeschlossen werden. Nordic Yards dreifach „TOP Ausbildungsbetrieb“ ausgezeichnet (Wismar, 18. Mai 2015) Die Standorte Nordic Yards Industrie- Handelskammern (IHK) Rostock Schwerin „TOP Ausbildungsbetrieb 2014“ ausgezeichnet. Nordic Yards Wismar erhielt Prämierung IHK Schwerin 16. März, Werftstandorte Warnemünde Stralsund 12. Mai. Die IHKs würdigten Titel besonderen Leistungen Werftengruppe für qualitativ hochwertige Ausbildung junger Menschen, Fachkräfteentwicklung Berufsorientierung. Nordic Yards ernennt Geschäftsführer (Wismar, 16. April 2015) Dr.-Ing. Herbert Aly Vorsitzenden Geschäftsführung Nordic Yards Gruppe ernannt. Er folgt Dr. Vitaly Yusufov, Unternehmen weiterhin Gesellschafter verbunden bleiben wird. Nordic Yards verstärkt Bereich Offshore Wind (Wismar, 23. März 2015) Seit 16. März Nordic Yards neues Mitglied Geschäftsführung: Hans Jürgen Wio (52) verantwortet künftig Vertriebsbereich Offshore Wind. Mit Verstärkung Managements Umbau Unternehmensgruppe Werft Ingenieurs- Projektdienstleister vorangetrieben. Offshore-Serviceschiff „WIND SERVER“ Offshore Renewables Award ausgezeichnet (Wismar, 24. Februar 2015) Das Offshore-Serviceschiff „WIND SERVER“, Nordic Yards Auftrag DBB Jack-Up Services baute, jährlichen Konferenz Offshore Support Journals 18. Februar London Offshore Renewables Award ausgezeichnet. Das 80 Meter 32 Meter breite Schiff ermögliche Art Offshore-Windräder warten fülle Marktlücke, hieß Begründung für Prämierung. Das innovative Jack-Up-System erlaube schnelles Auf- Abjacken (ein Meter pro Minute); außerdem Schiff servicefreundlich energieeffizient. Feierliche Taufe für hochspezialisierte Rettungsschiffe (Wismar, 19. Februar 2015) Bei Nordic Yards Wismar fand feierliche Taufe baugleichen eisbrechenden Rettungs- Bergungsschiffen statt. Nach Bauzeit siebzehn Monaten heutigen 19. Februar Namen „Beringov Proliv“ „Murman“ getauft. An Zeremonie Vertretern Kunden Rosmorrechflot u. a. stellvertretende russische Transportminister Viktor Olerskiy teil. Docklegung für Offshore-Konverterplattform DolWin gamma Nordic Yards (Wismar, 3. Februar 2015) Bei Nordic Yards fand 30. Januar planmäßige Docklegung Offshore-Konverterplattform DolWin gamma statt. Das Platzieren 200 Tonnen schweren Großsektion Warnemünder Dock markierte Meilenstein Fertigung HVDC-Plattform. Archiv 2014 Nordic Yards liefert innovatives Offshore-Hubschiff (Rostock-Warnemünde, 18. Dezember 2014) Nordic Yards übergab Offshore-Serviceschiff dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services. Im Rahmen feierlichen Übergabe fand Taufe statt: Das Schiff trägt Namen “WIND SERVER“. Nordic Yards nimmt Kurs Leitmesse SMM (Wismar, den 8. September 2014) Nordic Yards stellt Jahr SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), Leitmesse maritimen Wirtschaft, aus. Unter „Nordic Solutions“ präsentiert Werftengruppe Stand B4.EG.209 innovativer Lösungsanbieter, Engineering-Partner, Projektmanager beeindruckenden Referenzen spezialisierten High-Tech-Nischenmärkten. Baubeginn für Offshore-Konverterplattform DolWin gamma (Wismar, den 9. Oktober 2014) Bei Nordic Yards Warnemünde begannen heutigen 9. Oktober die Fertigungsarbeiten Offshore-Konverterplattform DolWin gamma: In Anwesenheit von Vertretern Auftraggebers Alstom Endkunden TenneT erfolgte am Warnemünder Standort traditionelle Stahlzuschnitt. Nordic Yards stellt 45 Azubis (Wismar, 5. September 2014) Insgesamt 45 Auszubildende starteten 1. September Nordic Yards Berufsleben. Die Azubis fünf Berufen Werften Wismar, Rostock-Warnemünde Stralsund ausgebildet. Sie Standorten Geschäftsführung, Betriebsräten Ausbildungsleitern feierlich willkommen geheißen. Ehrenauszeichnung für Nordic Yards (Wismar, 15. Juli 2014) Nordic Yards Woche Verband russischen Wirtschaft Deutschland (VRWD) ausgezeichnet. Die Würdigung fand Rahmen „Unternehmerkongresses Deutschland-Russland 2014/Deutschland-Ukraine 2014“ 7. Juli Berlin statt. (Foto: derfotografberlin.de) Offshore-Plattform SylWin alpha Nordic Yards ausgedockt (Wismar, 28. Juni 2014) Auf Nordic Yards-Werft Warnemünde Offshore-Konverterplattform SylWin alpha ausgedockt. Die gelbe, 15.000 Tonnen schwere Topside verließ Morgenstunden Dock Barge „Nordic Giant 101": Auf - quer über Dock liegend - gebaut, SylWin 83 Metern Länge 56 Metern Breite groß für Baudock war. Nordic Yards doppelt „TOP Ausbildungsbetrieb“ ausgezeichnet (Wismar, 20. Juni 2014) Am 17. Juni erhielt Nordic Yards Warnemünde IHK Rostock erneut Qualitätssiegel „TOP Ausbildungsbetrieb“. Als 66 Unternehmen – insgesamt 1.500 Ausbildungsbetrieben Kammerbezirk – Werftenstandort für überdurchschnittliche Qualität Ausbildung hervorragenden Leistungen Ausbildungsbereich geehrt. Nordic Yards Offshore-Messe „WINDFORCE” (Wismar, 17. Juni 2014) Vom 17. 19. Juni präsentiert Nordic Yards Fachmesse „WINDFORCE“ Bremen, zentralen Veranstaltungen Offshore-Windbranche. An Messetagen stellt Werftengruppe Stand D51 Kompetenzspektrum Offshore-Bereich vor. Mit DC-Konverterplattformen, Nordic Yards entstehen bzw. entstanden sind, Unternehmen Marktführer. Auch standardisierte DC-Plattformen AC-Plattformen zählen Nordic-Portfolio. Zudem präsentiert Werftengruppe innovative Schiffe Windturbinen-Wartungsschiff „WIND SERVER“, derzeit Wismar gebaut wird, Nordic-Entwicklung „Heavy Installer“ – innovatives Errichterschiff, Installation Offshore-Windrädern deutlich erleichtert verkürzt. Nordic Yards übernimmt Volkswerft Stralsund (Wismar, Rostock-Warnemünde, 28. Mai 2014) Wie Nordic Yards gestern gab, Nordic-Eigner Vitaly Yusufov Insolvenzverwalter Berthold Brinkmann Kaufvertrag für Stralsunder Volkswerft 26. Mai 2014 unterzeichnet. Zum 1. Juni Stralsunder Werft Nordic Yards Stralsund GmbH Standort Werftengruppe. Nordic Yards präsentiert arktische Kompetenz „MIR“ Moskau (Moskau, 21. Mai 2014) Nordic Yards nimmt Jahr erstmalig internationalen Messe „MIR" (kurz für „Marine Industry of Russia") Moskau teil. Die Messe findet Jahre direkt Roten Platz u. a. Industrie- Transportministerium organisiert unterstützt. Der Fokus Messe Innovationen Schiffbau Zulieferindustrie ausgerichtet. Die Werftengruppe Mecklenburg-Vorpommern präsentiert einzige internationale Werft Kompetenz arktischen Bereich zentralen Weltmärkte Segmentes. (Foto 3: Nordic Yards Stand „Marine Industry of Russia" Moskau, Foto 4: Eingangsplakat Eröffnung Messe 20.05.2014) Offshore-Plattform BorWin beta erfolgreich installiert (Rostock-Warnemünde, 7. Mai 2014.) Die Offshore-Konverterplattform BorWin beta, Nordic Yards gefertigt wurde, Siemens erfolgreich Nordsee installiert. Das Anheben 12.000 Tonnen schweren Topside, genannte „Aufjacken“, dauerte insgesamt Tage. Dazu Plattform hoher See direkt über Unterkonstruktion gezogen 84 Meter Stahlpfeiler, 50 Meter tief Meeresboden verankert wurden, verbunden. Mittels hydraulischen Hubvorrichtung BorWin beta gehoben 20 Meter über Meeresspiegel befestigt. (Foto-Quelle: Siemens-Pressebild) Hubbeine Offshore-Serviceschiff eingesetzt (Wismar, Rostock-Warnemünde, 20. Mai 2014.) Mit Bein letzte stählerne Hubbein Windturbinen-Wartungsschiff eingesetzt, derzeit Nordic Yards Wismar für dänischen Kunden DBB Jack-Up Services entsteht. Die gigantischen Röhren, Wismarer Werft Seeweg Cuxhaven erreichten, Tagen nacheinander Hilfe riesigen Gittermastkrans, eigens für Aktion angeliefert wurde, senkrecht aufgerichtet. Nordic Yards begrüßt Bekundung Landesregierung (Rostock-Warnemünde, 22. April 2014.) Nordic Yards Bekundung Landesregierung für Werftengruppe Käufer Volkswerft begrüßt. „Wir freuen über Entscheidung Landesregierung. Unser Angebot Konzept für zukunftsorientierte belastbare Perspektive für Volkswerft Stralsund letztlich überzeugt. Unser Bekunden für maritimen Standort Stralsund Investitionsbereitschaft verstanden worden“, Nordic-Geschäftsführer Jürgen Wollny. Nordic Yards unterbreitet neues Angebot für P+S Werften (Rostock-Warnemünde, 5. April 2014.) Nach konstruktiven Gesprächen Insolvenzverwalter Werftengruppe Nordic Yards Freitag, 4. April 2014, neues, verbessertes Angebot für Werftstandort Stralsund abgegeben. „Der Schiffbau bleibt Zukunftsbranche hohen Wachstumsraten Märkten, Nordic Yards vertreten ist: Offshore Wind, Offshore Öl &amp; Gas eisbrechende Schiffe. Es nächsten Jahren Märkten Milliarden investiert werden. Daher planen strategische Kapazitätserweiterung. Dazu brauchen hochqualifizierte Mitarbeiter bekennen maritimen Standort Stralsund, Kollegen Zulieferern“, Jürgen Wollny, Geschäftsführer Nordic Yards. Das Angebot beinhaltet Übernahme Standorts 1. Mai 2014. Bis Jahresende Belegschaft 250 Mitarbeiter aufgebaut. 2013 Baustart Nordic Yards für Eisbrecher-Deckshaus (Rostock-Warnemünde, 19. Dezember 2013.) Am heutigen Donnerstag fand Nordic Yards Rostock-Warnemünde traditionelle Brennbeginn Baustart Deckshauses für russischen Eisbrecher statt. Im August Jahres staatlichen Schiffbauholding OSK gehörenden St. Petersburger Werft Baltiyskiy Zavod deutschen Nordic-Werften Vertrag über Fertigung Deckshauses für Eisbrecher LK-25 geschlossen. Laut Vertragsbedingungen Deckshaus 2.500 Tonnen schwer komplett ausgerüstet sein. Eisbrechende Rettungsschiffe Nordic Yards Kiel gelegt (Wismar, Rostock-Warnemünde, 12. November 2013.) Bei Nordic Yards Wismar heutigen 12. November eisbrechende Rettungs- Bergungsschiffe Kiel gelegt. In Anwesenheit russischen Kunden Gästen jeweils Sektionen Baunummern 217 218 Pallungen gelegt. Nach Brennbeginn 23. September markiert Kiellegung nächsten Meilenstein Fertigung sogenannten Multipurpose Rescue and Salvage Vessel (MPRSV). Auftakt Fertigungsarbeiten Nordic Yards für eisbrechende Rettungs- Bergungsschiffe (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23. September 2013.) Nordic Yards beginnt heutigen 23. September Fertigungsarbeiten eisbrechenden Rettungs- Bergungsschiffen (Multipurpose Rescue and Salvage Vessel) für russische Transportministerium. Der Stahlzuschnitt, traditionell sogenannten Brennbeginn markiert, erfolgte Beisein Vertretern Klassifikationsgesellschaft Russian Maritime Register of Shipping (RMRS) Wismarer Standort. Nordic Yards Russlands größter Schiffbaumesse (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23. September 2013.) Nordic Yards stellt Jahr international renommierten Fachmesse NEVA St. Petersburg Russland aus. Vom 24. 27. September präsentiert Werftengruppe Halle 8A Stand 8A14. Erstmalig Nordics innovativer Stand komplett russischsprachig gestaltet somit optimal Messe zugeschnitten. Im Mittelpunkt Präsenz stehen Nordic Yards‘ Kompetenzen Referenzen Offshore-Öl- Gas-Bereich Schiffsprojekte für arktischen Einsatz. Innovatives Offshore-Wartungsschiff für DBB Nordic Yards Dock gelegt (Wismar, Rostock-Warnemünde, 16. September 2013.) Bei Nordic Yards fand planmäßige Docklegung Windturbinen-Serviceschiffes statt. Das Platzieren 390 Tonnen schweren Großsektion Wismarer Dock markierte Meilenstein Fertigung 80 Meter langen 32 Meter breiten Schiffes. Das dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services Schiff Wartung Offshore-Windkraftanlagen Jahr bestellt. Nordic Yards fertigt Deckshaus für russischen Eisbrecher (Wismar, Rostock-Warnemünde, 7. August 2013.) Nordic Yards Zuschlag Bau Deckshauses für russischen Eisbrecher erhalten. Zwischen staatlichen Schiffbauholding OSK gehörenden St. Petersburger Werft Baltiyskiy Zavod deutschen Nordic-Werften Vertrag über Fertigung Deckshauses Teil Decksaufbaus für Eisbrecher LK-25 geschlossen. Laut Vertragsbedingungen Deckshaus 2.500 Tonnen schwer komplett ausgerüstet sein. (Quelle Fotos/Animationen: Rosmorport) Ministerpräsident Sellering besucht Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde, 19. Juli 2013.) Im Rahmen zweiwöchigen Sommertour Mecklenburg-Vorpommern besuchte Ministerpräsident Erwin Sellering heutigen 19. Juli Nordic Yards-Werft Warnemünde. Am Thementag „Erneuerbare Energien“ informierte über aktuelle bevorstehende Projekte Nordic Yards besprach Geschäftsleitung u. a. Rolle Bund, Land Industrie für erfolgreiche Umsetzung Energiewende. Nordic Yards gehört innovativsten mittelständischen Unternehmen Deutschlands (Wismar, Rostock-Warnemünde, 05. Juli 2013.) Nordic Yards 5. Juli Berlin innovativsten Unternehmen Deutschlands ausgezeichnet worden. Auf Festveranstaltung für TOP 100 Unternehmen Axel-Springer-Passage übergab TV-Moderator Ranga Yogeshwar Innovations-Award Nordic-Chef Vitaly Yusufov. _ _ Doppelte Messepräsenz: Nordic Yards stellt Freitag renommierten Fachmessen (Wismar, Rostock-Warnemünde, 5. Juni 2013.) Noch 7. Juni präsentiert Nordic Yards Fachmessen Schiffbau- Transport- Logistikbranche: Auf Nor-Shipping Oslo, bedeutendsten Schiffbaumessen Welt, stellt Werftengruppe Referenzen Projekte Geschäftsbereichen Arctic Offshore Oil&amp;Gas vor: High-Tech-Schiffe hochkomplexe maritime Strukturen stehen Mittelpunkt Nordic Yards’ Messeauftritt. Baubeginn für Windturbinen-Serviceschiff Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde, 22. April 2013.) Bei Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, begannen heutigen 22. April 2013 Stahlzuschnitt Fertigungsarbeiten Windturbinen-Serviceschiff für dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services. Nordic Yards-Stellungnahme Bürgschaftsentscheidung Landesregierung (Wismar, Rostock-Warnemünde, 12. April 2013.) Das Ergebnis heutigen Treffens Spitzen Landesregierung Mecklenburg-Vorpommerns, grundsätzlich für Bürgschaften bereit erklären, Nordic Yards begrüßt. In letzten Monaten Vertreter demokratischen Parteien MV Besuch Werften direkt über aktuellen Status informieren können. Ausnahmslos Besucher beeindruckt erfolgreich abgeschlossenen Umstrukturierungsprozess aktuellen Situation Nordic Yards gezeigt. Nordic Yards Wismar Top-Ausbildungs-Betrieb 2012 ausgezeichnet (Wismar, 19. März 2013.) Nordic Yards Wismar 18. März 2013 IHK Schwerin „TOP-Ausbildungsbetrieb“ geehrt. Ausgezeichnet überdurchschnittlich hohe Qualität Ausbildung hervorragenden Leistungen Werftengruppe Ausbildungsbereich. Vierter Auftrag für Bau Konverterplattform für Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde, 26. Februar 2013.) Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, Vertrag Bau Offshore-Konverterplattform unterschrieben. Auftraggeber erstmals Alstom, Zuschlag Übertragungsnetzbetreibers TenneT Offshore GmbH erhielt. DolWin gamma HVDC-Konverterplattform (HighVoltage Direct Current) Auftragsbuch Werftengruppe. Mit Baunummer 215 entsteht sogenannte Tochterplattform, künftig 900 Megawatt erneuerbare Energie Windparks deutschen Nordsee deutsche Stromnetz einspeisen wird. Nordic Yards eröffnet Kühlstrecke für Forschungszwecke (Wismar, Rostock-Warnemünde, 4. Januar 2013.) Am 3. Januar 2013 Nordic Yards Standort Warnemünde Teststrecke eingeweiht. Die Kühlstrecke dient Erprobung Rahmen POLAR-Bündnisses entwickelten Modellen, sogenannten Mock Ups. Diese Modelle, allesamt Nordic Yards-Eigenkonstruktionen Maßstab 1:1, stellen LNG-Cargo Handling System dar, Genauigkeit halber unabhängig voneinander getestet. Zu Testmodellen gehören Doppelhüllentank (Aluminium Double Barrier Tank, ADBT), LNG-Decksleitung Enteisungssystem doppelwandige Bunkerleitung. 2012 Russischer Staatsauftrag: Nordic Yards baut eisbrechende Rettungs- Bergungsschiffe für Arktis (Wismar, Rostock-Warnemünde, 21. Dezember 2012.) Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, Vertrag Bau zweier eisbrechender Rettungs- Bergungsschiffe unterschrieben. Auftraggeber russische Transportministerium. Der Einsatz Schiffe aufgrund eisbrechenden Fähigkeiten nördlichen Polarmeer-Route Arktis vorgesehen, Region Murmansk, Sachalin. „Nach Erfolgen Bereich Offshore Wind freuen über Auftrag verbundenen Ausbau Geschäftsfeldes Offshore Öl &amp; Gas. Einmal unterstreichen Richtigkeit Strategie Ausrichtung extrem anspruchsvolle Produkte. Dass hohe Glaubwürdigkeit für wichtigen russischen Markt fundamentiert haben, freut Besonderen“, Vitaly Yusufov, Geschäftsführer Nordic Yards. Nordic Yards SMM-Kurs Noch 7. September präsentiert Nordic Yards Leitmesse maritimen Wirtschaft, SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology) Hamburg. Mit komplett Messeauftritt stellt Werftengruppe maritimer Systemintegrator Halle B4, Stand 209, vor. Vielversprechender Start für 40 Nordic Yards-Azubis Die Nordic-Werften 1. September 40 Auszubildende eingestellt. Am 3. September Jürgen Wollny, Senior Vice President Finance &amp; Administration, Wismarer Standort feierlich willkommen geheißen. Docklegung für größte Offshore-Konverterplattform Nordic Yards Nordic Yards erreichte Docklegung SylWin alpha Meilenstein Fertigung Offshore-Konverterplattform. Neuer Auftrag für Nordic Yards Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Industrie, Vertrag Bau Wind Turbine Service Jack Up Vessel (WTSJUV) unterzeichnet. Nordic Yards beendet Fertigung Tank-Modulrahmen für Trilobes Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Industrie, Auftrag fristgerecht beendet. Umbauarbeiten arktischem Containerschiff erfolgreich abgeschlossen Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore- Industrie, 27. Juli 2012 termingerecht Umbauarbeiten arktischen Containerschiff „Talnakh“ beendet. Nordic Yards erhält Werft AEO-Zertifikat Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Industrie, Hauptzollamt Stralsund offiziell Zugelassenen Wirtschaftsbeteiligten höchstmöglichen Status (AEO F - Authorised Economic Operator Full) ernannt. Nordic Yards präsentiert neuer Fachmesse „WINDFORCE“ Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Industrie, präsentiert „Windforce“ Bremen, Offshore-Messe -Konferenz Deutschlands. Baubeginn für Offshore-Konverterplattform Sylwin Alpha Nordic Yards Bei Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Windindustrie, beginnen Fertigungsarbeiten Offshore-Konverterplattform SylWin alpha. Nordic Yards Wismar „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ ernannt Nach Nordic Yards Warnemünde Nordic Yards Wismar über Ernennung „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ freuen. Nordic Yards baut Position Bereich Offshore Plattformen Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, sucht, u.a. für Februar Jahres Siemens Energy Auftrag gegebene Offshore-HVDC-Konverterplattform, ausgebildete Fachkräfte u.a. für ingenieurtechnische Aufgaben. Nordic Yards Warnemünde erneut „TOP Ausbildungsbetrieb“ Die Nordic Yards Warnemünde GmbH 21. März 2012 Titel „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ ausgezeichnet. Nordic Yards beteiligt bundesweiter Schweigeminute Gedenken Opfer rechtsextremistischer Gewalt Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, beteiligt 23. Februar 2012 bundesweiten Schweigeminute Gedenken Opfer rechtsextremer Gewalt. Dritter SIEMENS-Auftrag für Bau Offshore-Konverterplattform Nordic Yards Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe maritimer Großprojekte, u.a. für Offshore-Windindustrie, Siemens Energy Auftrag Bau selbsterrichtenden Offshore-HVDC-Konverterplattform* erhalten. Erfolgreicher Abschluss für 51 Nordic Yards-Azubis 51 Auszubildende Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, erhielten heutigen 31. Januar 2012 Warnemünde Abschlusszeugnisse. 2011 2012 stellt Nordic Yards 40 Auszubildende übernimmt Jungfacharbeiter Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, kommenden Jahr 40 Auszubildende einstellen. Nordic Yards erreicht Meilenstein Bau Offshore-Transformer-Plattform HelWin alpha für Siemens TenneT Bei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, erfolgt Standort Wismar Docklegung Offshore-Plattform HelWin alpha. Nordic Yards übergibt Tanker „Nordic AT 19“ Norilsk Nickel Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, übergibt Wismar termingerecht 15 Monaten Bauzeit arktischen Spezialtanker „Nordic AT 19“ russischen Bergbaukonzern Norilsk Nickel. Bauarbeiten Offshore-Konverterplattform BorWin beta für Siemens Energy schreiten voran Bei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, Standort Warnemünde Docklegung Offshore-Plattform BorWin beta erfolgt. Nordic Yards stellt 41 Auszubildende Insgesamt 41 junge Menschen beginnen Ausbildung Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen. Tanker Nordic AT 19 verlässt Wismar für Probefahrt Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, schickt Wismar arktischen Spezialtanker „Nordic AT 19“ Probefahrt. Nordic Yards NEVA 2011 Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, stellt international renommierten Fachmesse NEVA 2011 St. Petersburg Russland aus. Nordic Yards übergibt modernisiertes Containerschiff Norilsk Nickel Heute Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, Containerschiff „Norilskiy Nickel“ Norilsk Nickel übergeben. Bei Nordic Yards Wismar dockt Norilsk Nickel Spezialtanker Heute dockt Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, für russische Bergbauunternehmen Norilsk Nickel fertigende Spezialtanker Wismar aus. Nordic Yards liefert Containerschiff CS 2800 Hammonia Reederei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, übergibt Containerschiff CS 2800 Hammonia Reederei. Nordic Yards präsentiert Fachmesse Nor-Shipping Oslo Offshore-Kompetenz für Umweltpreis nominierte Stena Hollandica Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, Nor-Shipping 2011, internationalen Konferenz Messe für Schiffbau maritime Industrie Oslo vertreten. Nordic Yards beginnt Bauarbeiten Offshore-Plattform HelWin alpha für Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, beginnt Standort Wismar Fertigungsarbeiten Offshore-Konverterplattform für Siemens Energy. Nordic Yards präsentiert neues Errichterschiff für Offshore-Projekte Baltic Future Rostock Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, präsentiert Kongressmesse BalticFuture 2011 Rostock Werft neu entwickeltes Spezialschiff für Errichtung Offshore-Windkraftanlagen. Auftakt Fertigungsarbeiten Nordic Yards für Offshore-Plattform BorWin beta Auftrag Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, beginnt Fertigungsarbeiten BorWin beta, selbstaufrichtenden Offshore-Konverterplattform Deutschland. Siemens Energy erteilt Auftrag Nordic Yards: Werft baut Mai Offshore-Konverterplattform Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, Siemens Energy Auftrag Bau selbst-errichtenden Offshore-Plattform erhalten 2010 Nordic Yards stellt Warnemünde Containerschiff Baunummer 163 fertig Nordic Yards Hammonia Reederei, Hamburg, Vertrag über Lieferung Containerschiffs Typ CS 2800 geschlossen. Norilsk Nickel Spezialtanker Wismar Kiel gelegt Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, gemeinsam Auftraggeber Kiellegung eisbrechenden Arctic Tankers „Nordic AT 19“ Wismarer Werft durchgeführt. Nordic Yards liefert Offshore-Umrichterplattform BorWin beta für Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe maritimer Konstruktionen, liefert für Siemens Energy Offshore-Plattform für Projekt BorWin2 deutschen Übertragungsnetzbetreibers transpower. Auftakt Fertigungsarbeiten Nordic Yards für Norilsk Nickel Spezialtanker Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, beginnt Fertigungsarbeiten Spezialtanker für russische Bergbauunternehmen Norilsk Nickel. Bundesministerium für Bildung Forschung fördert Großforschungsprojekt Führung Nordic Yards Nordic Yards erhält Rahmen Beteiligung Expertenbündnis POLAR („Production, Operation and Living Arctic Regions“) Sitz Rostock Bundesministerium für Bildung Forschung Fördergelder Höhe 1,4 Millionen Euro. Stena Hollandica übergeben Die Werften Wismar Warnemünde, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, größte kombinierte Fracht-Passagier-Fähre Welt schwedische Reederei Stena Line übergeben. Nordic Yards erhält Norilsk Nickel Auftrag für Bau Spezialtankers Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, Norilsk Nickel, größten Unternehmen Russland, Auftrag Bau Spezialtankers erhalten. Erste Reise Maritimen Koordinators Bundesregierung führte Nordic Yards Wismar Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe, empfing Nachmittag Firmensitz Wismar Maritimen Koordinator Bundesregierung Hans-Joachim Otto. 2009 Nordic Yards unterzeichnet Firmentarifvertrag Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller innovativer Spezialschiffe Werften Wismar Warnemünde, IG Metall Küste Firmentarifvertrag unterzeichnet. Damit Verhandlungen erfolgreichen Abschluss gebracht. Nordic Yards setzt tragfähiges Zukunftskonzept Nordic Yards, Eigentümer Werften Wismar Warnemünde, künftig hochqualifizierten Mitarbeitern modernen Anlagen wettbewerbsfähiger Spezial-Schiffbauer hervorragendem Zugang wachstumsstarken russischen Markt positionieren. Fotos, Grafiken &amp; Logos Zugang Nordic Mediendatenbank Nachfolgend stellen Ihnen Logo Imagefotos Direktdownload Verfügung. Sollten Sie darüber hinaus weitergehende Informationen, Fotos höherer Auflösung Motive für Berichterstattungen über Nordic Yards benötigen, bieten Ihnen Service Zugriff umfangreiche Mediendatenbank. Ihre Zugangsdaten für passwortgeschütze Datenbank erhalten Sie Anfrage per E-Mail info@nordicyards.com . Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Nordic Yards DE /// News &amp; Presse Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Homepage - Nordic Yards #fancybox-outer { width: auto; } body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; } Новости Нордик Спустя 17 месяцев с начала строительства на верфи на верфи Нордик Ярдс состоялась торжественная церемония имянаречение двух ледокольных аварийно-спасательных судов, построенных по одному проекту. Нордик Оффшор Энергетический поворот становится реальностью с Нордик Ярдс. Убедитесь в нашем профессионализме и эффективности в проектировании, закупках, строительству и монтаже оффшорных платформ как EPCI-компании. Вакансии Нордик Начните свою карьеру у лучшего работодателя «Нордик Ярдс» и примите участие в выстраивании будущего морского судостроения. Вместе мы построим наш успех из стали. Подайте заявление прямо сегодня! Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Homepage - Nordic Yards #fancybox-outer { width: auto; } body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; } Nordic News At Nordic Yards Wismar two ice-breaking rescue and salvage vessels were ceremonially named after construction period of around seventeen months. Nordic Offshore The turning point for energy is becoming reality – with Nordic Yards. Experience our expertise and high performance as EPCI contractor for offshore platforms. Nordic Jobs Start your career with top-employer Nordic Yards and become part of the maritime future. Together we build worldwide success out of steel. Apply now! Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite - Nordic Yards #fancybox-outer { width: auto; } body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; } Nordic News Bei Nordic Yards Wismar fand Bauzeit siebzehn Monaten feierliche Taufe baugleichen eisbrechenden Rettungs- Bergungsschiffen statt. Nordic Offshore Die Energiewende Wirklichkeit – Nordic Yards. Überzeugen Sie Kompetenz Leistung EPCI-Unternehmer für Offshore-Plattformen. Nordic Jobs Starten Sie Ihre Karriere Top-Arbeitgeber Nordic Yards Sie Teil maritimen Zukunft. Gemeinsam bauen Welterfolge Stahl. Jetzt bewerben! Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Lieferanten - Nordic Yards Lieferanten Einkaufsbedingungen Wir arbeiten daran, Stelle wichtige Informationen für Lieferanten zusammenzustellen. In Schritt finden Sie Einkaufsbedingungen. Allgemeine Einkaufsbedigungen Allgemeine Einkaufsbedingungen Zusammenarbeit Nordic Yards Lieferantenselbstauskunft Bedingungen für Lieferungen Vorschrift Lieferungen Vorschrift Lieferung Rohren Instruction for Supply of Plates Instruction for Supply of Profiles Vorschrift Konservierung, Verpackung, Beschriftung Lager Vorschrift Leer- Leihgut Bedingungen für Leistungen Produktion Allgemeine Einkaufsbedingungen fuer Produktionsleistungen Arbeitnehmerüberlassung Vorschrift Erbringung Leistungen Vorschrift Inbetriebnahme Probebetrieb Energiemanagementsystem Nordic Yards Materialwirtschaftliche Standards Engineeringleistungen Allgemeine Einkaufsbedingungen für Engineeringleistungen Allgemeine Einkaufsbedingungen für Engineeringleistungen Arbeitnehmerüberlassung Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Nordic Yards DE /// Lieferanten Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Portfolio - Nordic Yards Systemlösungen Jede Komponente Geniestreich Als maritimer Systemanbieter verfügen über ausgezeichnete Reputation Trendsetter Komponenten-Bau. Seit 1946 konstruieren, produzieren installieren Hochtechnologie-Schiffe für Einsatz Arktis, Logistik Tourismus Offshore-Anlagen für Öl-, Gas- Windkraftindustrie. Die klare Struktur Geschäftsfelder konzentriert Unternehmensbereiche: Unsere Formel für Erfolg Wir gelten termintreuer Premiumpartner dynamischen Marktumfeld. Neben Strategie Technologie- Qualitäts-Leader Kernwerte, erfolgreich machen: Wissen, Mut ständige Suche Best Class-Lösungen. So gestalten heute, führend ist. Nordic Offshore: Wind Maritimen Großprojekten gehört Energie Setzen Sie Spitzentechnologien. Das Excellence Centre Nordic Yards dafür perfekte Geschäftspartner. Als Professionals für maritime Großprojekte gehören Weltspitze. Mit hochkomplexen Offshore-Strukturen, High-Tech-Schiffen Systemlösungen. Unser Kapital: Expertenteams meisterlicher Schiffbaukompetenz. Die modernsten Spezialwerften Europa. Und exzellente Qualität „Made Germany“. Kommen Sie Bord – erleben Sie Zukunft See. Schon heute! Revolution See Zum Leistungsspektrum gehören Offshore-Plattformen, Errichterschiffe für Windturbinen, Wartungs- Versorgerfahrzeuge, Wohnmodule Fundamentstrukturen, Vielzahl Projekten umgesetzt sind. Unter anderem fertigt Spezialwerftengruppe weltgrößte Offshore-Konverterplattform SylWin alpha. Eine Revolution See kündigt „Heavy Installer“ an: Das Errichterschiff transportiert Hafenkai vormontierte Windräder aufs Meer hinaus. Per Bordkran installierte Fundamente gehievt. Für Windkraftindustrie Dimension punkto Effizienz. Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Auf Kurs für Spitzentechnologien Tiefgang Ohne Bohrinseln wäre Öl- Erdgas-Exploration See undenkbar. Ausgerichtet unserem fundierten Offshore-Know-how umfasst Nordic Portfolio Plattformen, Jack-ups, Jackets, Halbtaucher, Ankerzieher -leger für Bohrinseln Pipelines Support-Schiffe. Was Produkte eint: Sie perfekt dafür geeignet, härtesten Wetterbedingungen arbeiten – speziell Tiefsee polaren Eismeer. Mehr noch: Sie Vorläufer Sachen Umweltschutz. Vorsprung Systemintegration Für bestimmen Faktoren Erfolg Offshore-Projektes. Erstens: Eine hochwertige Verarbeitung traditionellen Ingenieurdisziplinen. Zweitens: Ein integriertes Projektmanagement. Und drittens: Die intelligente Systemintegration komplexer Einzelmodule Strukturen bestehende Seebauwerke. So funktioniert meisterliche Zusammenspiel Spezialistenteams Schweizer Uhr: Alle Rädchen greifen perfekter Harmonie ineinander. Nordic Arctic High-Tech-Lösungen für extreme Aufgaben Experten einig: Das zurückgehende Eis Arktis eröffnet Schiffslogistik Wege. Um Hälfte verkürzt Strecke Japan nördlichen Route. Daneben tobt Wettbewerb Gold Polkappen, arktischen Erdöl- Rohstofflagerstätten. Durch Anforderungen, extreme Kälte komplizierte Umweltvorschriften, Trend unverkennbar: Die Entwicklung Spezialschiffen High-End-Equipment. On Top Eisklassen Hoch technologisierte Schiffs- Seebauten für effiziente Arktis-Arbeiten Offshore-Vorhaben tragen Handschrift. Die Kernkompetenzen liegen Supply Vessels: Eisbrecher Unterstützerschiffe, Eisstärken 2 Metern operieren können. Eisbrechende Versorgungscarrier, Container-, Bulker- Tankerschiffe, strategische Säulen Portfolio. Nordic Cruise &amp; Ferries Innovative Maßfabrikationen, bewegen Die Produktflotte Spezialwerft Kreuzfahrt- Fährschiffe mittleren Passagiersegment abgerundet. Die Nachfrage mittleren Kreuzfahrt- Expeditionsschiffen 800 Paxen entwickelt nachhaltigen Nische Nordic Yards. Frischen Wind verspricht zusätzlich Erneuerung Fährflotte Nordeuropa, USA Kanada. Exklusive Referenzen Auf sonnigen Marktaussichten reagiert Nordic Yards Schiffstypen Maßfabrikation. Genauso, Reeder wünschen: Mit passenden Quantum Flexibilität für Fracht Passagiere. Mit effizienten Antrieben vorbildlichen Umweltattributen. Überzeugen Sie Nordic-Qualität: Zum Beispiel Bord Stena Hollandica, größten RoPax-Fähre Welt. Referenzen Eisbrechendes Container-/Frachtschiff Aker ACS 650 Gesamtlänge: 169,0 Breite: 23,1 Seitenhöhe: 14,2 Tiefgang (max.): 10,0 Eisbrechende Kapazität: 1,5 Tragfähigkeit: 18.000 Containerstellplatzkapazität: 648 TEU Antrieb (dieselelektrisch): 3 8,314 kVA Betriebsgeschwindigkeit: 15,5 kn Eisbrechende LNG-Tanker - Kompetenzen Containment-System-Technologie -Entwicklung (Aluminium-Doppelwandtanks/ADBT) Diesel Electric Dual Fuel-Antriebstechnologie (DE/DF) Entwürfe sowohl für LNG-Tanker für schwimmende Anlagen (auch für Schwerwettergebiete arktische Bedingungen) Technische Beratung Projektmanagement Halbtauchende, selbstpositionierende Bohrinsel CS 30 "Stena Don" Wassertiefe: 130-500 Höhe einschließlich Bohrturm: 99,5 Höhe Bohrturm: 63,0 Höhe Hauptdeck: 33,5 Höhe Oberdeck: 40,5 Gesamtlänge: 105,1 Länge Hauptdeck: 72,2 Länge Pontons: 95,5 Pontonabstand: 43,0 Transit-/Arbeitstiefgang: 11,5/21,5 Geschwindigkeit (Transit): 6,0 kn Generatorenkapazität: 32.000 kW Unterbringungsmöglichkeiten: 102 Personen 6 Azimuth-Strahlruder Auslieferungszeitpunkt: 2001 RoPax 55 Größte Super Ferry weltweit Gesamtlänge: 240 Breite: 32 Bruttoraumzahl: 63.600 BRZ Tragfähigkeit: 11.600 Passagierkapazität: 1.200 Personen Trailer-Lademeter: 5.500 lm Kfz-Lademeter: 728 lm Antrieb (4-Takt-Diesel): 2 9.600 kW 2 7.200 kW Betriebsgeschwindigkeit: 22,0 kn "AIDAvita", "AIDAaura" Gesamtlänge: 202,85 Breite: 28,1 Tiefgang (Design): 6,2 Antriebsmaschine: 27.500 kW Maximale Geschwindigkeit: 21,0 kn Komfortklasse: ****+ Maximale Passagierzahl: 1.582 Crew: 418 Passagierkabinen (gesamt): 633 Außenliegende Kabinen: 420 Innenliegende Kabinen: 213 Crewkabinen: 234 Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Nordic Yards DE /// Portfolio Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Nordic Yards - Nordic Yards Willkommen High tech on the Sea is our Business Besser unserem Claim Positionierung Nordic Yards beschreiben. Nordic Markttendenzen erkannt setzt Jahren konsequent Offshore-Bereich. Mit Erfolg! Seit Start-Up Jahren Werftengruppe konsequent Märkte Nischen ausgerichtet erfolgreich „maritimer Systemintegrator“ für Offshore-Strukturen, technologisierte Schiffe Systemlösungen etabliert. Mit Bau befindlichen Konverterplattformen für SIEMENS Windturbinen-Serviceschiff DBB Teil Energiewende Deutschland geworden. Als Konstrukteure maritimen Zukunft bewegen Großes. Mit aktuelle Website bieten Ihnen Einblick Welt, Ideen Projekte Realität lassen. Herzlich willkommen Nordic Yards. Ihr Dr. Vitaly Yusufov Nordic Yards Profil Maritimes Excellence Centre Setzen Sie Spitzentechnologien. Das Excellence Centre Nordic Yards dafür perfekte Geschäftspartner. Als Professionals für maritime Großprojekte gehören Weltspitze. Mit hochkomplexen Offshore-Strukturen, High-Tech-Schiffen System-lösungen. Unser Kapital: Expertenteams meisterlicher Schiffbaukompetenz. Die modernsten Spezialwerften Europa. Und exzellente Qualität „Made Germany“. Kommen Sie Bord – erleben Sie Zukunft See. Schon heute! Elektrisieren Sie Zukunft Unsere Welt braucht Energie. Global boomen Märkte für Wind, Solar Erdgas. In Deutschland nimmt Energiewende Fahrt auf. Der beste Zeitpunkt für Investitionen Wachstumsmärkte jetzt. Das sichert Ertragskraft stärkt Umweltschutz. Keine Frage: Hierfür zuverlässige Partner erforderlich. Solche, Können allerhöchstem Niveau beweisen, Vertrauen schaffen stets Erfolg Blick haben. Auf Rekordkurs Innovationen High-Tech-Leader: In Bereichen Spezialschiffbau &amp; Offshore. Branchen-Primus: Nahezu 1.000 Schiffbau-Projekte 74 Produktklassen. Offshore-Weltmarktführer: Im Segment HVDC-Konverterplattformen. Fährschiff-Champion: Auslieferer weltgrößten RoPax-Fähren. Best of Construction Facilities: Modernste überdachte Trockenbaudocks Europa. Top-Arbeitgeber: Einer größten Arbeitgeber Ostseeregion. Kundenvorteile IQ Entdecken Sie Weltklasse High-Tech-Schiffbau: Ob einfach komplex. Ob Arktis-Eisbrecher Offshore-Industrie: Profitieren Sie unserem ausgezeichneten Ruf globaler Vorreiter für maritime Großprojekte technologisierte Schiffe. Bauen Sie starke Innovations-Performance: Unser technischer Erfindergeist setzt Maßstäbe für Effizienz, Umweltschutz Logistik. Patente, Inhouse-Forschungen stetige Ausbau Produkt-Portfolios Motor für Wachstum. Erreichen Sie integrierte Systemlösungen: Nordic Yards Ihr System-profi zwei: Wir bieten Ihnen leistungsstarke Einzellösungen maritime Komplettpakete. Alles Hand – Offshore-Fundamenten über Jack-up-Plattform Installations- Supportschiffen. Erleben Sie kompromisslosen Kundenservice: Was Sie wünschen, bringen maßgeschneidert See. Ohne Wenn Aber. Mit Best-Preis-Garantie. Pünktlich vereinbarten Termin. In erstklassiger Qualität. Und Extras. Facilities Pole-Position Ostsee Zwei Standorte, Team: Die Nordic Yards Werftengruppe produziert Systemlösungen modernsten Spezialwerften Welt: In Rostock-Warnemünde Wismar. State of the art Ostsee Zuhause. In Warnemünde wetterunabhängige Fertigung speziell großdimensionierte Offshore-Projekte Offshore-Supportschiffe ausgerichtet. Gemeinsam bewegen Großes Auf Weltliga-Niveau spielt gleicher Weise Standort Wismar. In Kompaktwerft riesige Offshore-Deckstrukturen 65 Metern Breite, Spezialschiffe hohem Ausrüstungsanteil eisgehende eisbrechende Schiffe produziert. Die Werftengruppe unterhält außerdem Maritimes Competence Centre Moskau. Nordic Strategy Nordic Erfolgsbilanz Es rekordverdächtige Erfolgsgeschichte: Nunmehr Jahren entwickelt Nordic Yards kontinuierlich Hochtechnologie-Unternehmen Superlative: Interne Veränderungsprozesse Ausrichtung Märkte führten innerhalb kürzester Zeit dazu, Maritimes Excellence Centre Weltformat entstand. Dass engagierte Umbau maritimen Systemintegrator auszahlt, beweisen starken Wachstumszahlen. Nordic Yards meets Future Unsere Leidenschaft für maritime Seebauwerke Zukunft. Entdecken Sie, Märkten Nordic Yards Flagge zeigt. Und Excellence Centre für Herausforderungen 21. Jahrhunderts aufgestellt ist. The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008. Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011. Offshore-Wind-Studie 2010 2030, Bremen, 2010. Energie-Konzept Bundeswirtschaftsministeriums 2010/2011, Berlin. Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012. Nordic Yards GmbH, Unternehmenskommunikation, 2012, Wismar. Strategisch gleicher Wellenlänge Das Denken Produkten für gestern. Heute zählt vielmehr: Was können tun, Kunden bessere Geschäfte machen? Unsere Auftraggeber für strategische Partner. Konsequent – 150 Prozent Einsatz – zufrieden, für Sie beste Lösung gefunden haben. Ihre Kundenvorteile Nordic Focus Langfristige Geschäftsstrategie maritimes Excellence Centre Segmenten Offshore, High-Tech-Schiffbau Systemintegration. Überdurchschnittliche Renditeaussichten globalen nationalen Umbau Energiewirtschaft. Hohe Wachstumschancen starke Position Nischenmärkten, margenträchtigen Spezialschiffbau für polare Eismeer. Engineering Tailor-Made by Nordic Yards Spitzenqualität „Tailor-Made by Nordic Yards“ basiert engagierten Können Einzelner. Vielmehr logische Folge kreativer Zusammenarbeit qualifizierter Spezialisten: Konstrukteure, Designer Projektmanager. 150 Ingenieure formen DNA unseres Excellence Centres. Als Tüftler entwickeln Ideen Produkte Erfolgen Weltmarkt. Beste Referenzen, beispielsweise Engineering Arktisschiffen, beweisen das. Was woanders Fortschritt verkauft wird, Standard. Meister Unikatfertigung Jedes Kundenprojekt für einzigartig. Wir verstehen Handwerk jenseits Mittelmaßes. Unsere Flexibilität, Wünschen während Fertigungsprozesses, herumgesprochen. Was unseren Kunden zusätzliche Wettbewerbsvorteile verschafft: Baumethodiken projektieren Vertragsschluss. Das erspart Kosten, erleichtert Workflow garantiert absolute Termintreue. Qualität &amp; Sicherheit Bord Kommt Kunde zurück - Produkt - sprechen Qualität. Nordic Yards-Wertarbeit Zufall, systematisches Engagegement. Ein zertifiziertes Managementsystem DIN EN ISO 9001 regelmäßigen Qualitätsaudits sorgt für perfekte Bearbeitung jedes Kundenauftrages Einhaltung sämtlicher Sicherheitsstandards. Alle Richtlinien regelmäßigen Abständen Fachleuten geprüft. Das sichert langlebige Produkte allerhöchstem Niveau, worauf Brief Siegel geben. Green, efficient, smart Nordic Yards konstruiert High-Tech - produziert verantwortungsbewusst. Unsere Produktlösungen hinterlassen kleinstmöglichen ökologischen Fußabdruck. Was Tests renommierten Schiffbau-Versuchslaboren bestätigen. Komponenten Wismar Warnemünde umweltfreundlich, wirtschaftlich langlebig. Forschung &amp; Entwicklung Ideen, zünden Innovationen Lebenselixier. Sie entstehen unseren Think Tanks Testlabors, 100 Entwickler Technologien arbeiten. Daneben Nordic Yards zahlreiche nationale internationale Forschungs- Netzwerkkooperationen Bereichen Industrie, Wissenschaft Seefahrt ein. Spitzenforschung, ADBT-Tank-System: Leichter bisherige Tanks. Kleiner Raumvolumen. Und für höchste Sicherheitsansprüche: Das Patent für Aluminium Double Barrier Tank eröffnet See- Spezialschiffbau Marktperspektiven. Wachstumskern POLAR: In Projekt entwickelt Nordic Yards 14 Partnern Schiffsstrukturen Systeme, Rohstoffe Arktis fördern, lagern transportieren können. Ziel Entwicklung Ausstattung für Einsätze minus 50 Grad Celsius. Forschungsprojekt Offshore-Konverterplattformen: Offshore-Anlagen fünfmal Küste entfernt früher. Tiefes Wasser, Wetterunbilden Übertragungswege Herausforderungen. Nordic Yards entwickelt dafür Parameter Offshore-Konverterplattformen. Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Nordic Yards DE /// Nordic Yards Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite - Nordic Yards #fancybox-outer { width: auto; } body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; } Nordic News Bei Nordic Yards Wismar fand Bauzeit siebzehn Monaten feierliche Taufe baugleichen eisbrechenden Rettungs- Bergungsschiffen statt. Nordic Offshore Die Energiewende Wirklichkeit – Nordic Yards. Überzeugen Sie Kompetenz Leistung EPCI-Unternehmer für Offshore-Plattformen. Nordic Jobs Starten Sie Ihre Karriere Top-Arbeitgeber Nordic Yards Sie Teil maritimen Zukunft. Gemeinsam bauen Welterfolge Stahl. Jetzt bewerben! Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Jobs - Nordic Yards Karriere Zukunftsgestalter gesucht! Möchten Sie Welt begeistern feste Größe unseren Expertenteams werden? Dann schreiben Sie Erfolgsgeschichte Nordic Yards. Wir bieten Ihnen verantwortungsvolle Aufgaben beruflichen Entwicklungschancen, leistungsgerechte Vergütung ansprechende Fort- Weiterbildungsmöglichkeiten. Über Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (vorzugsweise Online-Bewerbung) würden freuen. Bei Fragen Bewerbung wenden Sie bitte an: recruiting@nordicyards.com Aktuelle Stellenangebote Wir suchen Sie! Derzeit Stellenangebote. Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum Nordic Yards DE /// Jobs Navigation überspringen Nordic Yards Willkommen Nordic Yards Profil Facilities Nordic Strategie Engineering Forschung &amp; Entwicklung Portfolio Systemlösungen Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries Referenzen Lieferanten Jobs Karriere Aktuelle Stellenangebote Ausbildung News &amp; Presse Ansprechpartner Pressemeldungen Fotos, Grafiken &amp; Logos Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> поставщики - Nordic Yards поставщики Условия закупки Мы работаем над тем, чтобы предоставлять нашим поставщикам важную информацию. Первый шаг - это ознакомление с нашими условиями закупки. General Terms of Purchase General Terms of Purchase Cooperation with Nordic Yards Self-rating form for suppliers Terms of Delivery Instruction for Deliveries Instruction for Supply of Plates Instruction for Supply of Profiles Instruction for Preservation, Packaging, Marking and Storage Instruction for Empty Packaging and Returnable Packaging Terms of Supply of Services Production General Terms of Purchase for Production Services with Transfer of Employees Instruction for Supply of Services Instruction for Start-up and Trial Operation Materials Management Standards for Engineering Services General Terms of Purchase for Engineering Services General Terms of Purchase for Engineering Services with Transfer of Employees Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Nordic Yards RU /// nоставщики Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Suppliers - Nordic Yards Suppliers Terms of Purchase We are working on ensuring that this website provides important information for our suppliers. As first step, it already includes our purchasing conditions. General Terms of Purchase General Terms of Purchase Cooperation with Nordic Yards Self-rating for suppliers Terms of Delivery Instruction for Deliveries Instruction for Supply of Plates Instruction for Supply of Profiles Instruction for Preservation, Packaging, Marking and Storage Instruction for Empty Packaging and Returnable Packaging Terms of Supply of Services Production General Terms of Purchase for Production Services with Transfer of Employees Instruction for Supply of Services Instruction for Start-up and Trial Operation Materials Management Standards for Engineering Services General Terms of Purchase for Engineering Services General Terms of Purchase for Engineering Services with Transfer of Employees Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Nordic Yards EN /// Suppliers Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> Portfolio - Nordic Yards System solutions Every component stroke of genius As supplier of maritime systems we have excellent reputation as trendsetter component engineering. Since 1946 we have designed, produced and equipped hightechnology ships for operation the Arctic, logistics and tourism, as well as offshore installations for the oil, gas and wind turbine industry. The clearly structured business segments are concentrated four company divisions: Our formula for success We are viewed as punctual premium partners dynamic market environment. Besides our strategy as leader technology and quality, above all it is our core values which make us successful: Knowledge, courage and the constant search for the best-in-class solutions. This is how we shape today what be at the forefront tomorrow. Nordic Offshore: Wind Our energy is invested major maritime projects Set store by state-of-the-art technologies. The Nordic Yards Excellence centre is your perfect business partner. We are among the world‘s leading professionals for large-scale maritime projects, with highly complex offshore structures, high-tech ships and system solutions. Our chapter: Expert teams with masterly shipbuilding expertise, the most modern specialised shipyards Europe, and excellent quality, „made Germany“. Come on board – and experience the future at sea. Already today! Revolution at sea Offshore platforms, installation ships for wind turbines, maintenance and supply vehicles, living modules and foundation structures already implemented many projects belong to the range of our services. For example, the Specialised Shipyard Group is currently producing the world‘s largest offshore converter SylWin alpha. Another revolution at sea is the making with the „heavy installer“: The installation ship transports pre-assembled wind turbines from the harbour pier out to sea. These are then heaved by on-board crane onto the installed foundations – for the wind power industry new dimension efficiency. Nordic Offshore: Oil &amp; Gas On course for in-depth technology at the cutting edge Without oil rigs oil and gas exploration at sea would be inconceivable. The Nordic platform portfolio, oriented to our well-founded offshore know-how, encompasses jack-ups, jackets, semi-submersible platforms, anchor pullers and layers for oil rigs and pipelines, as well as support ships. Common to all products: They are perfectly suited for operation under the most severe weather conditions – particularly deep-sea operations and the polar seas. And still more: They are pioneering respect of environmental protection. Advantage by system integration or us three factors determine the success of offshore project: Firstly: high-value preparation each of the traditional engineering disciplines, secondly: integrated project management, and thirdly: the intelligent system integration of different complex modules and structures new and existing maritime constructions. This is why the masterly interaction of our specialist team functions like Swiss watch: Each cog engages perfect harmony. Nordic Arctic High-tech solutions for extreme challenges Experts agree: The receding ice the Arctic opens new ways for ship logistics. The northern route to Japan is shortened by one half. Moreover, the competition for gold the polar ice caps and oil and raw material findings the Arctic oil is raging. An unmistakeable trend emerges from the requirements such as dealing with extremely cold temperatures and complicated regulations: The need to develop specialised ships with high-end equipment. On top many ice classes High-tech shipbuilding and maritime constructions for efficiently working the Arctic and with offshore projects bear our signature. The core competences focus on supply vessels: Icebreakers and support ships which can operate ice thicknesses up to two meters. Ice-breaking supply carriers, such as containers, bulker and tanker ships, are further strategic pillars our portfolio. Nordic Cruise &amp; Ferries Innovative large-scale constructions which move the senses Cruise ships and ferries the middle-sized passenger segment round out the product fleet of the specialised shipyard. The demand for middle-sized cruise and expedition ships with up to 800 passengers is developing to permanent niche for Nordic Yards. In addition, fresh wind promises the renovation of the ferry fleets Northern Europe, the USA and Canada. Exclusive references In response to bright prospects, Nordic Yards has begun the manufacture of ship types mass production, such as ship owners: With the right quantum of flexibility for freight and passengers, efficient drives and exemplary environmental attributes. Convince yourself of the Nordic quality: For example, on board the Stena Hollandica, the largest RoPax ferry the world. References Ice-breaking Container/Cargo Ship Aker ACS 650 Length overall: 169.0 Beam: 23.1 Depth: 14.2 Draught (scantling): 10.0 Ice-breaking capability: 1.5 Deadweight: 18,000 Container stowage capacity: 648 TEU Diesel-electric machinery: 3 8,314 kVA Service speed: 15.5 kn Icebreaking LNG tankers - Competencies: Containment System Technology and development (Aluminum Double Barrier Tank/ADBT) Diesel Electric Dual Fuel Propulsion Technology (DE/DF) New generation concepts for LNG-carriers and floating facilities (incl. harsh weather and arctic trades) Technical assistance and cooperation Project management CS 30 Semi Submersible DP Drilling Rig "Stena Don" Water depth: 130-500 Height incl. derrick: 99.5 Height of derrick: 63.0 Height to main deck: 33.5 Height to upper deck: 40.5 Length overall: 105.1 Length of main deck: 72.2 Length of pontoons: 95.5 Pontoon spacing: 43.0 Transit/oper. draught: 11.5/21.5 Speed (transit): 6.0 kn Generator capacity: 32,000 kW Accomodation: 102 persons 6 Azimuth thrusters Delivery: 2001 RoPax 55 The world’s largest Super Ferry Length overall: 240 Beam: 32 Gross tonnage: 63,600 GT Deadweight: 11,600 Passenger capacity: 1,200 persons Trailer lane meters: 5,500 lm Car lane meters: 728 lm Propulsion (4-stroke diesel): 2 9,600 kW 2 7,200 kW Service speed: 22.0 kn "AIDAvita", "AIDAaura" Length overall: 202.85 Beam: 28.1 Draught (design): 6.2 Main engine: 27,500 kW Speed max.: 21.0 kn Comfort class: ****+ Passengers max.: 1,582 Crew: 418 Passenger cabins, total: 633 Outside cabins: 420 Inside cabins: 213 Crew cabins: 234 Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Nordic Yards EN /// Portfolio Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> Video - Nordic Yards * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Nordic Yards - Nordic Yards Welcome High tech on the Sea is our business There is no better way to describe the positioning of Nordic Yards than with this claim of ours. Nordic recognised the market trends at early stage and has systematically focused on the offshore sector for years. With great success! Since the start-up three years ago, our shipyard group has consistently looked to new markets and niche areas, and it has established itself as „maritime system integrator“ for offshore structures, high-tech ships and system solutions. With the three converter platforms for SIEMENS and the wind turbine service vessel for DBB, which are currently under construction, we have become part of the turning point for energy Germany. We are making great strides our role as designers of the maritime future. Our new website now offers you insight into world, which we are making the ideas and projects of tomorrow reality of today. A warm welcome to Nordic Yards. Dr. Vitaly Yusufov Nordic Yards Profile Maritime Excellence Centre Set store by state-of-the-art technologies. The Nordic Yards Excellence centre is your perfect business partner. We are among the world‘s leading professionals for largescale maritime projects, with highly complex offshore structures, high-tech ships and system solutions. Our chapter: Expert teams with masterly shipbuilding expertise, the most modern specialised shipyards Europe, and excellent quality, „made in Germany“. Come on board – and experience the future at sea. Already today! Electrify the future Our world needs new sources of energy. Globally, the markets for wind energy, solar energy and natural gas are booming. In Germany, the energy transition is moving ahead. Now is the best time for investing this growth market. This guarantees tomorrow‘s earning power and contributes signifi cantly to environmental protection. No question: This requires reliable partners, partners with proof of know-how at the highest level, able to gain your confi dence and with success view every step of the way. On the way to record performance with innovations leader high-tech: the special shipbuilding and offshore areas leader the industry: Nearly 1,000 shipbuilding projects 74 product classes Global offshore market leader: the HVDc converter platform segment Ferry champion: supplier of the world‘s largest roPax ferries best of construction Facilities: The most modern roof-covered dry dock facilities Europe Top employer: one of the largest employers the baltic region Advantages for the customer Discover the world class high-tech shipbuilding: whether simple or complex. Whether Arctic icebreakers or offshore industry: Profi from our outstanding reputation as global trailblazer for large-scale maritime projects and high-technology ships. Build upon strong innovation performance: our technical inventiveness sets new standards for effi ciency, environmental protection and logistics. Patents, in-house research and the continuous expansion of our product portfolio are the motor for our growth. Achieve more with integrated system solutions: Nordic Yards is your system profi many times over. We offer you high-performance individual solutions or complete maritime packages – all from single source – from offshore foundations and jack-up platforms up to installation and support ships. Experience uncompromising customer service: Whatever your requirements, we implement them tailor-made at sea – with no ifs and buts, with best price guarantee, on schedule, fi rst-class quality, and with all extras. Facilities Pole position on the Baltic Two sites, one team: The Nordic Yards Shipyards Group produces its system solutions the world‘s most modern specialised shipyards. In Rostock-Warnemünde and Wismar. Here on the baltic state-of-the-art is at home. In Warnemünde the weather-independent production is oriented to particularly to large-scale offshore projects and support ships. Together we achieve great things The Wismar site operates at the very same world-class level. In the compact shipyard we produce giant offshore deck structures up to 65 meters width, special highly equipped ships, ice-going ships and icebreakers. The shipyard group operates Maritime competence centre Moscow. Nordic Strategy Nordic track record This is very likely record-setting success story: For three years now, Nordic Yards has been continuously developing to high-technology company of the superlative class. Internal change processes and the orientation to new markets have enabled us to build world-class Maritime Excellence centre within very short time. The impressive growth figures clearly show that the commitment to restructuring to maritime system integrator has paid off. Nordic Yards meets the Future Our passion for maritime constructions has future. Discover the markets which Nordic Yards shows its colours – and how the Excellence centre can deal with the challenges of the 21st century. The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008. Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011. Offshore-Wind-Studie 2010 2030, Bremen, 2010. Energie-Konzept Bundeswirtschafts- ministeriums 2010/2011, Berlin. Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012. Nordic Yards GmbH, Unternehmens- kommunikation, 2012, Wismar. Strategically on the same wavelength For us, thinking terms of products is thing of the past. Today, what counts much more: What can we do that our customers can do better business? For us, our customers are therefore strategic partners. As matter of principle – and with 150 per cent commitment – we‘re only satisfied when we have really found the best solution for them. Your advantages as customer with the nordic focus Long-term business strategy as Maritime Excellence Centre with offshore, high-tech shipbuilding and system integration segments Above-average expected returns on investment due to global and international restructuring with focus on the energy industry High growth chances due to strong positioning niche markets, such as high-margin specialised shipbuilding for the polar seas Engineering Tailor made by nordic Yards Top quality, „tailor-made by Nordic Yards“, based on the commitment and know-how of individual specialists. Far more, though, it is the logical sequence of creative work on the part of highly qualified specialists: constructors, designers and project managers. 150 engineers comprise the DANN Excellence centre. As tinkerers they develop products from ideas, with increasing success on the global market. Excellent references, for example the engineering of Arctic ships, show proof of this. What is heralded elsewhere as progress is standard for us. Master of unique production For us every customer project is unique. We understand our craft beyond just average workmanship. Our flexibility, particularly relation to requirements during the production process, has become well known, offering our customers additional economic advantages: We project construction methods before the conclusion of the order contract. This saves costs, simplifies workflow and guarantees absolute punctuality. Always on board: Quality &amp; Safety When the customer – and not the product – comes back, we can speak of quality. The sound workmanship of Nordic Yards is thus no accident, but question of systematic commitment. A certified quality management accordance with DIN EN ISO 9001, with regular quality audits, ensures the perfect processing of every customer order compliance with all safety standards. Compliance with all directives is controlled by specialists regular intervals. This ensures long life of the products at the very highest level, which we certify written form and with our seal. Green, efficient, smart Nordic Yards builds high-tech products and produces with sense of responsibility. Our product solutions leave only minimal ecological footprint, as confirmed by tests well-known shipbuilding test laboratories. Components from Wismar and Warnemünde are particularly environmentally friendly, cost-effective and long-living. Research and Development Ideas which inspire Innovations are our elixir of life. They come about our think tanks and test laboratories, where around 100 developers work on new technologies. Moreover Nordic Yards has entered into numerous national and international research and network cooperations the industrial, research and seafaring areas. State-of-the-art research with substance ADbT tank system: Lighter than tanks up to now, smaller volume, and for the most demanding safety requirements: The patent for the aluminium double-barrier tank opens up new perspectives for maritime and specialised ship building. Polar growth core: In this project, together with 14 partners Nordic Yards is developing ship constructions and systems for the extraction, storage and transport of raw materials from the Arctic. The goal is to develop the best equipment for operations at minus 50 degrees centigrade. Offshore converter platform research project: Today, offshore installations are further away from the coast than previously. Deep water, adverse weather and long transport distances are further challenges. Nordic Yards is therefore developing new parameters for offshore converter platforms. Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Nordic Yards EN /// Nordic Yards Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> Jobs - Nordic Yards Career We are looking for people to shape the future! Would you like to inspire tomorrow's world with us and become constant force our team of experts? If so, then write your success story at Nordic Yards. We offer you responsible jobs with opportunities for professional development, as well as appropriate remuneration based on performance, and addition the corresponding opportunities for further education and training. We would be pleased to receive your completed application details (preferably as online application). If you have any questions about applying, please contact us on: recruiting@nordicyards.com Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Nordic Yards EN /// Jobs Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> News &amp; Press - Nordic Yards Contact persons Communication is the answer to complexity Following this motto, we would like to make it simple for you. Below you can find up-to-date and useful information about all aspects of Nordic Yards. Download links provide the information for you. Direct, quick and uncomplicated. If you have any questions about Nordic Yards, please contact: Stefan Sprunk Head of Communications Phone: +49 38 41 77 27 13 Mobile: +49 171 74 78 816 Susanne Meyer Communications Officer Phone: +49 38 41 77 28 66 Mobile: +49 151 46 523 492 Britta Kunis Marketing Officer Phone: +49 38 41 77 26 98 Mobile: +49 151 57 24 37 97 Press releases News Alstom and TenneT to reach another important milestone the offshore DolWin3 project (Wismar, Rostock-Warnemünde, July 17th, 2015.) Alstom and the German-Dutch transmission system operator TenneT have reached another key milestone the North Sea offshore grid connection project - ‘Dolwin3’. Two 700 MVA power transformers were successfully delivered and installed on the platform based the Warnemünde shipyard Germany, operated by Nordic Yards. The offshore grid connection project DolWin3 provide clean energy by connecting the North Sea wind farms to the mainland. TenneT awarded DolWin3 to Alstom February 2013. The project is on track to be completed 2017. Nordic Yards appoints new Managing Director (Wismar, April 16th, 2015) Dr.-Ing. Herbert Aly has been appointed as the new Chairman of the Board of Management of the Nordic Yards Group. He succeeds Dr Vitaly Yusufov, who preserve his links with the company as member. Jack-up vessel “WIND SERVER” awarded the Offshore Renewables Award 2015 (Wismar, 24 February 2015) Jack-up vessel “WIND SERVER“, Nordic Yards built for Danish customer DBB Jack-Up Services, won the Offshore Renewables Award at the Annual Offshore Support Journal’s conference London on 18 February 2015. The 80 metre long and 32 metre wide vessel offers new way to maintain and repair wind turbines and – with its dimensions and capacity – fills gap the offshore wind service market. Besides the innovative jacking system that enables jacking up and down very quickly (i.e. one metre per minute), the vessel’s serviceability and energy efficiency convinced the jury. Naming ceremony for highly specialised rescue vessels (Wismar, 19 February 2015) At Nordic Yards Wismar two identically designed ice-breaking rescue and salvage vessels have been ceremonially named. After construction period of around seventeen months they were today, 19 February, named "Beringov Proliv" and "Murman". In addition to representatives of the customer Rosmorrechflot, other participants the ceremony included Russia's Deputy Transport Minister Viktor Olerskiy. Dock laying for offshore converter platform DolWin gamma (Wismar, 3 February 2015) On 30 January, the dock laying of steel element of the offshore converter platform DolWin gamma took place Warnemünde as scheduled. The placing of 200-tonne section marked another milestone the production of the HVDC-platform. Archive 2014 Nordic Yards delivers innovative offshore wind jack-up vessel (Rostock-Warnemünde, 18 December 2014) Today, Nordic Yards officially handed over the offshore service vessel to the Danish company DBB Jack-Up Services A/S. During the handover ceremony, the ship named ‘WIND SERVER’. Nordic Yards sets course for SMM trade fair (Wismar, 8 September 2014) Nordic Yards is exhibiting again this year at SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), the leading trade fair for the maritime industry. Under the banner "Nordic Solutions", the shipyard group is exhibiting on Stand B4.EG.209 as innovative solution provider, engineering partner and project manager with impressive projects specialist high-tech niche markets. Start of construction for DolWin gamma offshore converter platform (Wismar, 9 October 2014) The construction works of the DolWin gamma offshore converter platform started today, 9 October, at Nordic Yards Warnemünde. This marked by the traditional first steel cut, which took place at the Warnemünde site the presence of representatives of the contractor Alstom and customer TenneT. Nordic Yards takes on 45 apprentices (Wismar, 5 September 2014) A total of 45 apprentices started their working careers on 1 September at Nordic Yards. The new apprentices be trained five trades at the three yards Wismar, Rostock-Warnemünde and Stralsund. They were officially welcomed at the yards by the company management, works committee members and training managers. New award for Nordic Yards (Wismar, 15 July 2014) Last week Nordic Yards received award by the Federation of Russian Industry Germany (VRWD). The presentation took place during the ‘Germany-Russia 2014/Germany-Ukraine 2014 Business Congress’ held Berlin on 7 July. Nordic Yards undocks offshore platform SylWin alpha (Wismar, 28 June 2014) The offshore converter platform SylWin alpha undocked at the Nordic Yards shipyard Warnemünde today. The 15,000 tonne yellow topside left the dock the morning on the barge "Nordic Giant 101": the platform - aligned diagonally across the dock - built on the barge because SylWin, at 83 metres long and 56 metres wide, too big for the dry dock. Nordic Yards receives double award as “TOP Apprenticeship Company” (Wismar, 20 June 2014) On 17 June, Nordic Yards Warnemünde once more received the “TOP Apprenticeship Company” award from the Chamber of Commerce Rostock. Of the 1,500 companies the Chamber’s region which train apprentices the shipyard one of 66 enterprises honoured for the above-average quality and performance of their training operations. Nordic Yards at the “WINDFORCE” offshore trade fair (Wismar, dated 17 June 2014) From 17 to 19 June Nordic Yards be presenting its products and services at the “WINDFORCE” trade fair Bremen, leading event for the offshore wind industry. For the three days of the fair the shipyard group be presenting its spectrum of expertise the offshore field at stand D51. The company leads the market with the four DC converter platforms which have been or are being built at Nordic Yards. The Nordic portfolio includes standardised DC platforms and AC platforms. In addition, the shipyard group be presenting innovative vessels such as the wind turbine maintenance ship “WIND SERVER”, which is currently under construction Wismar, and the “Heavy Installer” – Nordic development the form of innovative construction vessel which significantly facilitates and shortens the installation of offshore wind turbines. Nordic Yards takes over Volkswerft Stralsund (Wismar, May 28th, 2014.) As Nordic Yards announced yesterday, Nordic owner Vitaly Yusufov and insolvency practitioner Berthold Brinkmann signed the contract to purchase the Volkswerft Stralsund on May 26th, 2014. On June 1st, the Stralsund yard becomes the shipyard group's third construction facility. The Volkswerft Stralsund founded 1948 and has delivered over 1,600 maritime projects to customers worldwide. With direct access to the Baltic Sea, dock hall 300 metres long, 108 metres wide and 74 metres high as well as ship lift with net lifting capacity of over 25,000 tonnes, it is one of the most modern and technologically advanced compact yards Europe. Nordic Yards presents Arctic expertise at Moscow's "MIR" (Moscow, May 21st, 2014.) This year Nordic Yards attended Moscow's international trade fair "MIR" (short for "Marine Industry of Russia") for the first time. The trade fair takes place every two years right on the Red Square and is organised and supported by the Russian Ministry of Industry and Transport, among other bodies. The focus of the trade fair is on innovations shipbuilding and the supplier industry. The shipyard from Mecklenburg-Vorpommern present as the only international yard and showed off its expertise the Arctic regions on one of the main world markets this segment. Jack-up legs installed offshore service vessel ‘WIND SERVER’ (Wismar, Rostock-Warnemünde, May 20, 2014.) Today the fourth and last steel jack-up leg settled into its jacking position on the wind turbine service vessel ‘WIND SERVER’, currently under construction at Nordic Yards Wismar for Danish customer DBB Jack-Up Services. During the past eight days the four huge steel pipes, which were transported to the Wismar shipyard by sea from Cuxhaven, were vertically raised and installed one by one with the aid of giant lattice boom crane supplied specially for this project. BorWin beta offshore platform successfully installed (Wismar, Rostock-Warnemünde, May 7th, 2014.) The BorWin beta offshore converter platform, which built at Nordic Yards, successfully installed the North Sea by Siemens. Raising the 12,000 tonne topside, known as jacking, took total of two days. The operation involved towing the platform directly over its substructure open sea and connecting the two by six 84 metre long steel piles anchored about 50 metres below the sea bed. BorWin beta then raised using hydraulic system and fixed place 20 metres above the surface of the sea. (photo: Siemens) Nordic Yards welcomes announcement by state government (Wismar, Rostock-Warnemünde, April 22nd, 2014.) Nordic Yards welcomed the announcement from the state government supporting the shipyard group as the buyer of the Volkswerft concern. "We are pleased about the decision of the state government. Our offer and concept for future-oriented and resilient perspective for Volkswerft Stralsund have the end proved convincing. Our commitment to Stralsund maritime facility and our readiness to invest have been recognised," says Nordic Executive Vice President Jürgen Wollny. Nordic Yards submits new offer for P+S Werften (Rostock-Warnemünde, April 5th, 2014.) Following further constructive discussions with the insolvency practitioner, the Nordic Yards shipyard group handed new, improved offer for the Stralsund maritime facility on Friday, April 4th 2014. 2013 Construction of icebreaker deckhouse starts at Nordic Yards (Rostock-Warnemünde, 19 December 2013.) The traditional flame-cutting ceremony and the start of construction of the deckhouse of Russian icebreaker took place at Nordic Yards Rostock-Warnemünde today. In August 2013, contract for the fabrication of deckhouse for the icebreaker LK-25 concluded between the St. Petersburg shipyard Baltiyskiy Zavod, which is part of the Russian state shipbuilding corporation OSK, and Germany's Nordic Yards. According to the details of the contract, the deckhouse weighs 2,500 tonnes and is fully fitted out. Ice-breaking rescue ships keel-laying at Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde, November 12th 2013.) Today, November 12th, the keel-laying of two ice-breaking and salvage ships took place at Nordic Yards Wismar. In the presence of the Russian customer and other guests, two of the first sections of each vessel, construction numbers 217 and 218, were laid on blocks. After the flame-cutting on September 23rd, keel-laying marks the next milestone the construction of the multipurpose rescue and salvage vessels (MPRSV). Construction starts on rescue and salvage vessels at Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23 September 2013.) Nordic Yards started construction of two ice-breaking rescue and salvage vessels for the Russian Ministry of Transport today. The cutting of the first steel section, which traditionally marks the start of flame-cutting, celebrated at the Wismar yard the presence of representatives of the Russian Maritime Register of Shipping (RMRS) classification society. Nordic Yards at Russia's top shipbuilding fair (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23 September 2013.) This year too, Nordic Yards once more be participating Russia's internationally renowned NEVA Trade Fair St. Petersburg. From 24 to 27 September the shipyard group be welcoming visitors at Stand 8A14 Hall 8A. For the first time Nordic's innovative stand presentation be entirely Russian and accordingly adapted to the requirements of the fair. DBB Jack-Up holds dock-laying ceremony for innovative offshore wind service vessel at Nordic Yards (Wismar, Rostock-Warnemünde September 16th, 2013.) At Nordic Yards 390-tonne section of new wind turbine service jack-up vessel laid down the Wismar dock today as scheduled, marking further milestone the building of the 80 metre long and 32 metre wide ship. The vessel ordered last year by the Danish company DBB Jack-Up Services for the purpose of servicing offshore wind farms. Nordic Yards to fabricate deckhouse for Russian icebreaker (Wismar, Rostock-Warnemünde August 7th, 2013.) Nordic Yards has been awarded the tender for the construction of deckhouse for Russian icebreaker. A contract for the fabrication of deckhouse as part of the superstructure for the icebreaker LK-25 concluded between the St. Petersburg Baltic Shipyard, which is part of the Russian state-owned United Shipbuilding Corporation OSK, and Germany's Nordic Yards. According to the terms of the contract, the deckhouse weighs 2,500 tonnes and is fully fitted out. (photos/animations: Rosmorport) Nordic Yards awarded as one of Germany’s most innovative enterprises (Wismar, Rostock-Warnemünde, 5 July 2013.) On 5 July, Nordic Yards has been awarded one of Germany’s most innovative companies. At ceremony for the Top 100 companies at the Axel Springer Passage centre Berlin, journalist and TV host Ranga Yogeshwar presented Nordic Yards’ managing director Vitaly Yusufov with the Top 100 prize for innovation. _ _ Nordic Yards starts construction work on Wind Turbine Service Vessel (Wismar, Rostock-Warnemünde April 22nd, 2013.) Leading manufacturer of major maritime projects Nordic Yards started work on the first steel section of wind turbine service vessel for the Danish company DBB Jack-Up Services on April 22nd, 2013. Krylov State Research Centre and Nordic Yards sign cooperation contract (Wismar, Rostock-Warnemünde, 8 April 2013.) Nordic Yards, leading manufacturer of major maritime projects, is cooperating with the governmental Krylov State Research Centre St. Petersburg. A corresponding cooperation agreement has been signed today at the Hanover Fair by Nordic Yards’ Managing Director Vitaly Yusufov and the Director of the Krylov Institute, Andrej Dutov, the presence of the German Minister for Economic Affairs Rösler and the Russian Industry Minister Manturov. Chancellor Merkel and Russian President Vladimir Putin visited the stand of Krylov and Nordic Yards during their opening tour order to find out about the upcoming collaboration. Nordic Yards Wismar named “Top Apprenticeship Company 2012” (Wismar, 19 March 2013.) On 18 March 2013, the Schwerin Chamber of Commerce and Industry (IHK) honoured Nordic Yards Wismar with the “TOP Apprenticeship Company” award. Given special praise were the high quality of training provided and the shipyard's outstanding performance the field of training and education. Fourth Order for the construction of transformer platform for Nordic Yards (Rostock-Warnemünde, February 26th, 2013.) Leading manufacturer of major maritime projects, Nordic Yards, has signed contract to construct offshore transformer platform. The client, Alstom, with whom Nordic Yards be working for the first time, awarded the tender by transmission grid operator TenneT Offshore GmbH. DolWin gamma is the fourth HVDC transformer platform (HighVoltage Direct Current) the shipyard group's order book. Assigned the construction number 215, the subsidiary platform is intended to feed 900 megawatts of renewable energy from wind farms the German North Sea into the German power grid. Nordic Yards opens cooling line for research purposes (Wismar, Rostock-Warnemünde, January 4, 2013.) On January 3, 2013, new test track inaugurated at the Warnemünde location of Nordic Yards. The cooling zone is being used to test three models, so-called mock-ups, developed as part of the POLAR Alliance. These models, all of which are Nordic Yards' own designs on scale of 1:1, represent LNG cargo handling system, but are being tested independently of one another for reasons of precision. The test models include double barrier tank (Aluminium Double Barrier Tank, ADBT), LNG deck line with de-icing system and double-walled bunker line. 2012 Order from the Russian government: Nordic Yards is building two ice-breaking rescue and recovery ships for the Arctic. (Wismar, Rostock-Warnemünde, December 21, 2012.) Nordic Yards, leading provider of large-scale maritime projects, has signed contract for the construction of two ice-breaking rescue and salvage vessels. The client is the Russian Ministry of Transport. Owing to their icebreaking capabilities, the vessels operate on the northern polar sea route the Arctic, namely the region of Murmansk, and Sakhalin. "After the successes the Offshore Wind field we are very pleased with this contract and the associated expansion of the Offshore Oil &amp; Gas business segment. With these orders, we are once again underlining the validity of our strategy and our focus on extremely sophisticated products. I particularly pleased about the fact that we have laid the foundation stone for our high level of credibility on the Russian market, which is very important to us," explains Vitaly Yusufov, Managing Director of Nordic Yards. Nordic Yards participates SMM In Hamburg Nordic Yards be presenting its latest developments at SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), the leading trade fair for the global maritime industry, until 7 September. With entirely new trade fair stand the shipyard group be presenting expertise as maritime systems integrator at Stand 209 Hall B4. Promising start for 40 Nordic Yards apprentices On 01 September Nordic Yards once more appointed 40 new apprentices. These were then officially welcomed to the company's Wismar location on 03 September by Jürgen Wollny, Senior Vice President Finance &amp; Administration. Dock laying for largest offshore converter platform at Nordic Yards With the dock laying of SylWin alpha, Nordic Yards has reached another milestone the production of the offshore converter platform. New order for Nordic Yards Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has signed contract for the construction of Wind Turbine Service Jack Up Vessel (WTSJUV). Nordic Yards completes fabrication of tank module frames for Trilobes Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has completed another order on time. Modernisation of arctic container ship successfully completed Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, including for the offshore industry, completed the alterations to the Arctic container ship “Talnakh” as scheduled on July 27, 2012. Nordic Yards becomes first shipyard to receive AEO-Certificate Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has been granted the official status of Authorised Economic Operator Full (AEO F) by the Stralsund Main Customs Office. Nordic Yards attends new “WINDFORCE” trade fair Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, is attending “Windforce” Bremen, the first offshore trade fair and conference Germany. Nordic Yards starts construction work on third offshore transformer platform SylWin alpha Construction starts on the SylWin alpha offshore transformer platform at Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries. Nordic Yards Wismar awarded “TOP Apprenticeship Company 2011” After the recent success of Nordic Yards Warnemünde this field, it is now Nordic Yards Wismar who is delighted to be awarded “TOP Apprenticeship Company 2011”. Nordic Yards improves position offshore platform sector Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, has vacancies for well-trained and qualified skilled staff, particularly but not exclusively the field of engineering, to work on projects such as the order placed February by Siemens Energy for third offshore ... Nordic Yards Warnemünde is “TOP Apprenticeship Company” again Nordic Yards Warnemünde GmbH honoured with the title “TOP Apprenticeship Company 2011” on March 21, 2012. Nordic Yards takes part nationwide minute's silence memory of the victims of extremist right-wing violence Nordic Yards, the producer of innovative special ships and large maritime projects, is taking part the nationwide minute's silence memory of the victims of right-wing extremist violence on February 23, 2012. Third SIEMENS contract for the construction of offshore converter platform goes to NORDIC YARDS Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, including for the offshore wind industry, has received further order from Siemens Energy to build self-erecting offshore HVDC converter platform. Successful Qualification for 51 Nordic Yards Apprentices 51 apprentices from Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, received their final diplomas Warnemünde on January 31, 2012. 2011 Nordic Yards hire 40 apprentices 2012 and offer employment contracts to former apprentices who have passed their examinations Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, hire 40 new apprentices next year. Nordic Yards reaches milestone the construction of the HelWin alpha offshore transformer platform for Siemens and TenneT Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, brings today the HelWin alpha offshore platform to dock at its Wismar yard. Nordic Yards hands over Nordic AT 19 tanker to Norilsk Nickel Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, is today handing over the special Arctic tanker Nordic AT 19 on time to the Russian mining group Norilsk Nickel Wismar after construction time of around 15 months. Construction work progressing on BorWin beta offshore transformer platform for Siemens Energy Today, Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, brought BorWin beta to dock. It is the first self-erecting offshore transformer platform to be built Germany. Nordic Yards takes on 41 apprentices A total of 41 youngsters are beginning their apprenticeship today at Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures. Tanker Nordic AT 19 leaves Wismar for test voyage Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, is sending the special Arctic tanker "Nordic AT 19" on its test voyage today. Nordic Yards at NEVA 2011 Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, is exhibiting at the internationally renowned trade fair NEVA 2011 St. Petersburg Russia. Nordic Yards hands over modernised container ship to Norilsk Nickel Today Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, handed over the container ship "Norilskiy Nickel" to Norilsk Nordic Yards undocks Norilsk Nickel special tanker Wismar Today, the special tanker being built by Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, for the Russian mining company Norilsk Nickel is leaving the dock Wismar. Nordic Yards supplies type CS 2800 container ship to Hammonia Reederei Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, hands over the type CS 2800 container ship to Hammonia Reederei today. Nordic Yards displays offshore competence and Environmental Award nominated Stena Hollandica at Nor-Shipping trade fair Oslo Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, is exhibiting at Nor-Shipping 2011, the international conference and trade fair for the shipbuilding and maritime industries Oslo. Nordic Yards starts construction work on HelWin alpha offshore platform for Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, starts construction of the second offshore transformer platform for Siemens Energy today at its Wismar yard. Nordic Yards presents new jack-up ship for offshore projects at BalticFuture Rostock At the BalticFuture 2011 conference Rostock, Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, is presenting the yard's newly developed special ship for the erection of offshore wind turbines. Start of production work at Nordic Yards for the Offshore Platform BorWin beta on behalf of Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, commences production today on BorWin beta, the first self-righting offshore transformer platform Germany. Siemens Energy places further order with Nordic Yards: Shipyard to build second offshore transformer platform from May on Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures received order from Siemens Energy to build second self-erecting offshore platform. 2010 Nordic Yards to complete container ship with construction number 163 Warnemünde Nordic Yards has concluded contract with the Hammonia shipping company Hamburg on the delivery of container ship of the type CS 2800. Keel-laying of Norilsk Nickel special tanker Wismar Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, has today, together with the client, performed the keel-laying for the ice-breaking Arctic tanker "Nordic AT 19" at the Wismar shipyard. Nordic Yards delivers Offshore Power Converter Platform Borwin Beta for Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, delivers to Siemens Energy offshore platform for the project BorWin2 of the German transmission grid operator transpower. Start of production work at Nordic Yards on Norilsk Nickel Special Tanker Nordic Yards, one of the world's leading manufacturers of technologically sophisticated and innovative special ships, is today starting the production work on the special tanker for the Russian mining company Norilsk Nickel. The Federal Ministry of Education and Research sponsors major research project under the leadership of Nordic Yards Nordic Yards, receives €1.4 million from the Federal Ministry for Education and Research as part of its participation the expert alliance POLAR ("Production, Operation and Living Arctic Regions"), which is based Rostock. Stena Hollandica handed over today The shipyards Wismar and Warnemünde, producers of technologically sophisticated and innovative special trips, today handed over the largest combined freight and passenger ferry the world to the Swedish shipping company Stena Line. Nordic Yards wins order from Norilsk Nickel for construction of special tanker Nordic Yards, builder of technologically challenging and innovative special ships, has received order from Norilsk Nickel, one of the ten biggest companies Russia, to build special tanker. First trip of the new maritime coordinator of the federal government takes him to Nordic Yards Wismar Nordic Yards, manufacturer of technologically advanced and highly innovative special purpose vessels, received the new Maritime Coordinator of the Federal Government Hans-Joachim Otto at the company's headquarters Wismar this afternoon. 2009 Nordic Yards sign company collective agreement Nordic Yards, the manufacturer of technically sophisticated and innovative special ships with shipyards Wismar and Warnemünde, and the IG Metall Küste trade union have today signed company collective agreement. As result they have brought their negotiations to successful conclusion. Nordic Yards implement sustainable future concept With their highly qualified employees and modern installations, Nordic Yards, the new owner of the shipyards Wismar and Warnemünde, be positioning themselves future as competitive special shipbuilder with outstanding access to the strongly growing Russian market. Photos, Graphics &amp; Logos Access to the Nordic media database Below are provided our logo and some image photos for direct downloading. Should you however require further information, higher resolution photos or other motifs for creating reports about Nordic Yards, we can offer you the service of direct access to our extensive media database. You receive your access details for the password-protected database, if you enquire by e-mail to: info@nordicyards.com . Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint Nordic Yards EN /// News &amp; Press Navigation überspringen Nordic Yards Welcome Nordic Yards Profile Facilities Nordic Strategy Engineering Research and Development Portfolio System solutions Nordic Offshore: Wind Nordic Offshore: Oil &amp; Gas Nordic Arctic Nordic Cruise &amp; Ferries References Suppliers Jobs Career Current Job Offers Apprenticeship News &amp; Press Contact persons Press releases Photos, Graphics &amp; Logos Contact </fragment> </item> <item> <fragment> Portfolio - Nordic Yards Системные решения Каждая деталь – гениальное решение Как поставщик системных решений в области судостроения, мы обладаем превосходной репутацией лидера, устанавливающего новые стандарты в производстве компонентов. С 1946 г. мы занимаемся проектированием, производством и сборкой высокотехнологичных судов, предназначенных для применения в арктических условиях, а также для использования в логистике и туризме. Помимо этого, мы создаем оффшорные сооружения для нефтегазовой промышленности и ветроэнергетики. Четкая структура бизнесa разделенa на: Наша формула успеха Мы пользуемся авторитетом партнера высочайшего класса, соблюдающего сроки выполнения своих обязательств в динамичной рыночной среде. Наряду со стратегией лидерства в области технологии и качества, для нас прежде всего важны ключевые ценности, позволяющие нам добиваться такого успеха: знание, смелость и постоянный поиск наилучших решений в своем классе. Вот почему сегодня мы создаем то, что завтра будет занимать ведущие позиции. Оффшорные проекты: ветроэнергетика Мы специализируемся на масштабных морских проектах Стройте свое будущее, полагаясь на самые современные технологии. Центр передовых судостроительных технологий Nordic Yards – ваш идеальный деловой партнер. Являясь профессионалами в области крупных морских проектов, мы входим в число мировых лидеров в судостроении. Наш профиль – оффшорные объекты высокой сложности, высокотехнологичные суда и системные решения. Наш капитал – команды экспертов, обладающих уникальным опытом в сфере судостроения, самые современные специализированные верфи в Европе и непревзойденное качество «Сделано в Германии». Добро пожаловать на борт – ощутите дыхание будущего в море. Уже сегодня Революция в море Частью спектра нашей продукции являются морские платформы, самоподъемные суда для установки ветряных турбин, суда технического обслуживания и снабжения, жилые модули и фундаментные конструкции – подобные проекты реализованы нами уже в большом количестве. Помимо всего прочего, наша группа специализированных верфей в настоящее время занимается строительством крупнейшей в мире морской преобразовательной платформы «СилВин альфа». С появлением высокомощного судна-установщика произойдет еще одна революция: этот гигант будет вывозить в открытое море предварительно смонтированные у портового причала ветряные электрогенераторы. С помощью бортового крана они будут устанавливаться на фундаментные основания, закрепленные на морском дне. Новое измерение эффективности для ветроэнергетики! Оффшорные проекты: нефть и газ Курс на высокие технологии с глубокой осадкой Без буровых платформ добыча нефти и газа в море была бы немыслима. Опираясь на наш обширный спектр ноу-хау в области оффшорных сооружений, мы включили в ассортимент продукции Nordic Yards платформы, самоподъемные суда, опорные основания платформ, полупогружные платформы, суда для заводки и подрыва якорей буровых платформ и прокладки трубопроводов, а также обслуживающие суда. Все эти продукты объединяет одно: они превосходно подходят для работы даже в самых суровых погодных условиях – особенно в глубоководных морях и в регионе Северного Ледовитого океана. Более того, эти сооружения задают новые масштабы в вопросах защиты окружающей среды. Превосходство за счет системной интеграции Для нас успех оффшорного проекта определяют три фактора: во-первых, тщательная проработка по каждой из традиционных инженерных дисциплин, во-вторых, интегрированный проектный менеджмент, и в-третьих,интеллектуальная системная интеграция комплексных модулей и конструкций в еще строящиеся или уже завершенные суда. Искусный ансамбль наших специалистов работает как швейцарские часы, где каждая шестеренка взаимосвязана с другими в идеальной гармонии. Арктические проекты Высокотехнологичные решения для решения самых сложных задач Эксперты едины во мнении: сокращение площади льдов в Арктике открывает новые пути для судовой логистики. Путь в Японию через северные моря сократится наполовину. Кроме того, идет серьезная конкурентная борьба за сокровища полярных регионов – арктические залежи нефти и полезных ископаемых. Экстремально низкие температуры и строгие предписания по защите окружающей среды определяют тенденции развития: разработка специализированных судов с оборудованием высшего класса. Ведущие позиции для многих категорий ледового усиления В современных высокотехнологичных судах и морских сооружениях для эффективных работ в Арктике и глубоководных регионах легко угадывается наш почерк. Мы специализируемся на судах снабжения, к которым относятся ледоколы и вспомогательные суда, способные работать во льдах толщиной до 2 метров. Еще один стратегический лидер ассортимента нашей продукции – это ледокольные суда снабжения, такие как контейнеровозы, балкеры и танкеры. Круизные лайнеры и паромы Инновационные технологии массового производства Ассортимент продукции специализированной верфи дополняют круизные и паромные суда в среднем пассажирском сегменте. Благодаря спросу на круизные и экспедиционные суда среднего размера пассажировместимостью до 800 человек развивается новый устойчивый сегмент рынка для Nordic Yards. С ростом перспектив связаны и программы обновления паромного флота в Северной Европе, США и Канаде. Эксклюзивные рекомендации Прекрасные перспективы развития рынка позволяют Nordic Yards строить суда по индивидуальным проектам. Именно так, как хотят судовладельцы: с достаточной долей гибкости – и для фрахта, и для пассажиров, с эффективными силовыми установками и образцовыми технологиями защиты окружающей среды. Убедитесь в качестве продукции Nordic Yards сами – приглашаем вас на борт крупнейшего в мире грузопассажирского парома «Стена Холландика». Примеры проектов Арктический грузовой корабль / контейнеровоз Aker ACS 650 Общая длина: 169,0 м Ширина судна: 23,1 м Высота борта: 14,2 м Осадка (макс.): 10,0 м Ледопроходимость: 1,5 м Дедвейт: 18.000 т Контейнеровместимость: 648 TEU Электродизельное оборудование: 3 8.314 кВа Эксплуатационная скорость: 15,5 узлов Танкер СПГ ледокольного класса - Опыт Разработка и технология системы хранения СПГ (алюминиевый танк с двойным барьером (ADBT)) Технология создания электродизельного двигателя / на двух видах топлива (DE/DF) Новые разработки и идеи создания танкеров СПГ и плавкомплексов (в т.ч. для арктических рейсов и рейсов в сложных погодных условиях) Техническая поддержка и содействие Управление проектами Полупогружная буровая вышка Stena Don CS 30 Глубина воды: 130-500 м Высота с вышкой: 99,5 м Высота вышки: 63,0 м Высота до главной палубы: 33,5 м Высота до верхней палубы: 40,5 м Общая длина: 105,1 м Длина главной палубы: 72,2 м Длина понтонов: 95,5 м Расстояние между понтонами: 43,0 м Транспортная/эксплуатационная осадка: 11,5/21,5 м Скорость (транзитная): 6,0 узлов Мощность генератора: 32.000 кВт Численность персонала: 102 чел. 6 азимутных подруливающих устройств Время поставки: 2001 г. RoPax 55 Крупнейший в мире суперпаром Общая длина: 240 м Ширина судна: 32 м Ширина судна: 63.600 БТ Дедвейт: 11.600 т Пассажировместимость: 1.200 человек Trailer lane meters: 5.500 пм Длина площадки для легковых машин: 728 пм Двигатель (4-тактный дизельный): 2 9.600 кВт 2 7.200 кВт Эксплуатационная скорость: 22,0 узла "AIDAvita", "AIDAaura" Длина: 202,85 м Ширина: 28,1 м Осадка (расчетная): 6,2 м Главный двигатель: 27.500 кВт Скорость (макс.): 21,0 узел Класс комфортности: ****+ Кол-во пассажиров (макс.): 1.582 Экипаж: 418 Каюты для пассажиров (всего): 633 Наружные: 420 Внутренние: 213 Каюты для экипажа: 234 Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Nordic Yards RU /// Портфель Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Nordic Yards - Nordic Yards Добро пожаловать! Инновации и высокие технологии – в основе бизнеса Nordic Yards Верфи Nordic Yards – одни из самых современных и высокотехнологичных производственных площадок не только в Европе, но и в мире. С каждым годом, с каждым завершенным проектом мы укрепляем позиции лидера в специализированном судостроении. Решая любые, самые сложные задачи для наших клиентов и партнеров, мы ставим себе новые цели и задаем высокие стандарты для развития всей отрасли в целом. За последние несколько лет нам удалось пройти значительный путь. Мы сформулировали комплексную стратегию,  в основу которой заложен главный принцип – Nordic Yards ориентируется на индивидуальный подход в исполнении заказа, а не на серийное производство. За это время мы сформировали солидное портфолио завершенных проектов самой разной степени сложности, в четырех важнейших сегментах – проектировании и строительстве судов высокого ледового класса для работы в Арктике, оффшорных судов и конструкций для проектов в области добычи нефти и газа и ветровой энергетики, а также пассажирских и грузовых судов и паромов. Фокус европейских проектов Nordic Yards в настоящий момент – альтернативная энергетика.  Сейчас на верфях строятся три морские преобразовательные платформы для немецкой компании Siemens Energy, вспомогательное самоподъемное судно для обслуживания ветряных турбин для датской компании DBB Jack-Up Services. В феврале 2013 года мы подписали контракт на строительство четвертой платформы, на этот раз с другим ведущим энергетическим концерном – французским Alstom. Эти оффшорные конструкции – лучшее, что есть в своем классе. Так что Nordic Yards можно по праву считать активным участником глобальных тенденций - по переходу на альтернативные источники энергии. Еще одна важнейшая задача – работа на российском рынке. Здесь среди наших заказчиков – ГМК «Норильский никель», для которой была построена целая линейка судов высокого ледового класса. В конце 2012 года мы подписали еще один знаковый для Nordic Yards контракт – на строительство двух аварийно-спасательных судов Федерального агентства морского и речного транспорта РФ. Успешная реализация этих проектов позволит нам надеяться на получение подобных заказов на российском рынке и в будущем. Сейчас я могу смело заявить, что все наши продукты полностью соответствуют известному на весь мир стандарту качества «Сделано в Германии». Добро пожаловать в Nordic Yards, где инновационные технологии, опытные специалисты и современные производственные площадки позволяют нам проектировать и строить суда будущего, лучшие в своем классе. Виталий Юсуфов, Президент Nordic Yards Nordic Yards: профиль компании Центр передовых судостроительных технологий Создайте свое будущее, опираясь на самые современные технологии. Nordic Yards - центр передовых и инновационных технологий в области судостроения, Ваш надежный бизнес-партнер. Наш профиль - оффшорные объекты высокой сложности, высокотехнологичные суда и системные решения. Наш капитал – международная команда профессионалов, обладающая огромным багажом знаний и опытом реализованных проектов, самые современные верфи в области специализированного судостроения в Европе и превосходное качество продукции, полностью соответствующее известному на весь миру высочайшему стандарту качества «Сделано в Германии». Добро пожаловать на борт Nordic Yards – ощутите дыхание будущего уже сегодня! Наш мир нуждается в новой энергии Стремительное развитие энергетических рынков – одна из глобальных мировых тенденций последнего времени. Увеличение потребностей в производстве и транспортировке природного газа, развитие альтернативных источников энергии с каждым годом делают инвестиции в эти направления все более привлекательными. Успех инвестиций, без сомнения, зависит от правильного выбора партнера, который на деле доказывает высочайшее мастерство, заслуживает доверия и всегда нацелен на успех. Такой партнер есть – это Nordic Yards. К рекордам через инновации Компания Nordic Yards – это: Мировой лидер в строительстве оффшорных конструкций в сегменте высоковольтных преобразовательных платформ. Лидер в своей отрасли: почти 1000 проектов в 74 классах продукции. Лидер в сфере высоких технологий в области специализированного судостроения и оффшорных проектов. Лидер в строительстве паромов: поставщик крупнейших в мире грузопассажирских паромов класса RoPax. Высокотехнологичные производственные площадки – самые современные крытые сухие строительные доки в Европе. Один из крупнейших и надежных работодателей в Балтийском регионе. Интеллектуальный подход: преимущества для заказчика Nordic Yards имеет собственное конструкторское бюро, обладает солидным опытом в проектировании и строительстве судов в соответствии с высочайшими стандартами немецкого качества, а также богатым опытом R&amp;D разработок. Компанию можно по праву назвать «системным интегратором» в области высокотехнологичного судостроения благодаря наличию сильной технической экспертизы, значительного опыта управления проектами, проработанных схем производственной кооперации. Nordic Yards не только строит суда, аналогов которым нет в России, но также обеспечивает строительство в смету, в срок и гарантированно дешевле, чем в России. Судостроительные центры Лидер на Балтике Две верфи, одна команда: группа верфей Nordic Yards реализует свои системные решения на самых современных специализированных верфях в мире – между городами Росток и Варнемюнде, а также в Висмаре. Производство в Ростоке-Варнемюнде не зависит от погодных условий и ориентировано на реализацию комплексных оффшорных проектов и строительство судов снабжения. Вместе нам под силу большие решения В высшую лигу судостроения входит и верфь в Висмаре. На этой компактной верфи производятся огромные оффшорные сооружения шириной до 65 метров, оборудованные по последнему слову техники специализированные суда, арктические суда разных типов. Верфи Nordic Yards обслуживает Морской экспертно-консультационный центр в Москве. Стратегия Nordic Yards Nordic Yards: история успеха Всего за несколько лет компании удалось добиться лидирующих позиций в одной из самых сложных и высоко технологичных отраслей -  специализированном судостроении. Сегодня без преувеличения можно сказать, что наши верфи – это Центр передовых судостроительных технологий мирового уровня. Nordic Yards идет навстречу будущему Мы держим руку на пульсе всех глобальных тенденций. The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008. Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011. Offshore-Wind-Studie 2010 2030, Bremen, 2010. Energie-Konzept Bundeswirtschafts- ministeriums 2010/2011, Berlin. Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012. Nordic Yards GmbH, Unternehmens- kommunikation, 2012, Wismar. Стратегическое видение: на одной волне Мыслить категориями продуктов – вчерашний день. Нам важно знать, что необходимо нашим партнерам для успешного бизнеса, и мы готовы предложить индивидуальный подход в каждом проекте. Мы настойчиво движемся к поставленной цели, чтобы гарантировать Вам действительно лучшее решение. Наши преимущества для решения Ваших задач: Четкая реализация долгосрочной стратегии. Nordic Yards становится Центром передовых судостроительных технологий, включающим такие важнейшие сегменты, как проектирование и строительство судов высокого ледового класса для работы в Арктике, оффшорных судов и конструкций для проектов в области добычи нефти и газа и ветровой энергетики, а также пассажирских и грузовых судов и паромов. Надежность инвестиций. Современные площадки по производству инновационных, высокотехнологичных судов и оффшорных конструкций, собственное конструкторское бюро, отлаженные схемы производственной кооперации и привлечения финансирования, значительный опыт управления сложными проектами в области судостроения – все это позволяет Nordic Yards гарантировать высокое качество исполнения проекта, а Вам – быть уверенными в надежности инвестиций и перспективах высокой доходности вложенного капитала при реализации проектов в условиях изменений в глобальной энергетической политике. Инжиниринг Индивидуальный подход – в каждом проекте Высочайшее качество продукции, четкое соблюдение сроков поставок, отвечающее принципам «Сделано в Германии», «Сделано Nordic Yards», является следствием эффективного сотрудничества высококвалифицированных специалистов – конструкторов, проектировщиков, проектных менеджеров. Мастера уникального производства Каждый проект для нас уникален. Мы стремимся выйти за грани стандартной продукции, предлагая нашим партнерам индивидуальный подход. Более 150 инженеров Nordic Yards могут спроектировать судно любой сложности в соответствии с пожеланиями заказчика. Лучшим подтверждением этому послужат рекомендации наших постоянных партнеров. При сотрудничестве с верфями, наши заказчики получают еще одно преимущество. Специалисты Nordic Yards прорабатывают технологию строительства еще до заключения контракта – это позволяет сэкономить на расходах, облегчает технологический процесс и гарантирует неукоснительное соблюдение сроков при осуществлении проекта. Качество и безопасность – всегда на борту Сертифицированная система управления качеством в соответствии с DIN EN ISO 9001 обеспечивает безупречную обработку каждого заказа с соблюдением всех стандартов безопасности. Это гарантирует продолжительный срок службы продукции на самом высоком уровне. Экологичность, эффективность, интеллект Технологические решения и продукция Nordic Yards разработаны с учетом минимального воздействия на окружающую среду, что подтверждают тесты известных испытательных лабораторий в области судостроения. Компоненты, произведенные на верфях в Висмаре и Варнемюнде, отличаются особой экологичностью, экономичностью и долговечностью. Научные исследования и разработки Идеи, которые вдохновляют Наличие собственного конструкторского бюро, исследовательских центров и лабораторий позволяет Nordic Yards успешно разрабатывать новые инновационные технологии, например: Система алюминиевых танков с двойной стенкой. Инженеры Nordic Yards создали призматический танк, предназначенный для транспортировки природного газа при температуре до минус 164 ОС.  Конструкция танка предусматривает возможность частичной загрузки, что позволяет использовать его в судах любой конструкции (от судов прибрежного плавания до судов класса Q-Max) без ограничения по районам плавания и погодным условиям. Компактные размеры танка обеспечивают более эффективное использование грузового объема судна по сравнению с другими подобными системами. Проект Polar по изучению работы и жизни в Арктике. Специалисты Nordic Yards совместно с другими 14 партнерами работают над созданием и усовершенствованием системных решений. Их цель – сделать более простой и безопасной добычу и переработку, а также транспортировку и хранение сырьевых материалов в экстремальных условиях арктических регионов. Новые решения для преобразовательных платформ. Проекты по строительству морских, оффшорных ветропарков набирают все большую популярность в Европе, а это значит, что сами оффшорные сооружения будут находиться на больших глубинах и на все большем удалении от берега. Поэтому специалисты Nordic Yards ведут постоянную работу по усовершенствованию существующих проектов платформ для стабильной работы в новых условиях. Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Nordic Yards RU /// Nordic Yards Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Вакансии - Nordic Yards карьера Требуются строители будущего! Вы, как и мы, хотите удивить мир завтрашнего дня и стать членом команды Nordic Yards? Расскажите нам о себе. Мы готовы предложить Вам интересную работу, перспективы карьерного роста и достойное вознаграждение. Присылайте свое резюме по адресу: recruiting@nordicyards.com Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Nordic Yards RU /// Вакансии Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Пресса - Nordic Yards Контактное лицо Вы спрашиваете – мы отвечаем В этом разделе Вы сможете найти актуальные информационные материалы о Nordic Yards. Если у Вас остались вопросы, пожалуйста, обращайтесь по адресу: Stefan Sprunk Руководитель отдела по связям с общественностью Тел: +49 38 41 77 27 13 Моб: +49 171 74 78 816 Susanne Meyer Специалист по связям с общественностью Тел: +49 38 41 77 28 66 Моб: +49 151 46 523 492 Britta Kunis Специалист по маркетингу Тел: +49 38 41 77 26 98 Моб: +49 151 57 24 37 97 Пресс-релизы Новости Назначен новый управляющий директор Нордик Ярдс Висмар, 16 апреля 2015 г. Г-н Герберт Али назначен новым президентом судостроительного холдинга Нордик Ярдс. Он сменил в этой должности к.э.н. В. Юсуфова, который сохранит связь с компанией в качестве учредителя. На верфи Нордик Ярдс состоялась торжественная церемония имянаречения двух многофункциональных аварийно-спасательных судов Висмар, 19 февраля 2015 г. Сегодня на верфи Нордик Ярдс в Висмаре состоялась торжественная церемония имянаречения двух аварийно-спасательных судов. Суда получили имена „Берингов пролив“ и „Мурман“. Эти два судна станут наиболее крупными и насыщенными высокотехнологичным оборудованием в аварийно-спасательном флоте России и будут выполнять задачи нового уровня. В церемонии приняли участие заместитель Министра транспорта Российской Федерации В.А. Олерский, руководитель Федерального агентства морского и речного транспорта РФ А.А. Давыденко, другие официальные лица. На судах подняты государственные флаги Российской Федерации. Архив 2014 Нордик Ярдс сдал в эксплуатацию инновационное оффшорное самоподъемное судно Росток-Варнемюнде, 18 декабря 2014 г. Сегодня Нордик Ярдс  передал датской компании DBB Jack-Up Services оффшорное вспомогательное судно. В рамках торжественной передачи была также произведена церемония имянаречения судна: теперь судно носит название “WIND SERVER“. Нордик Ярдс берет курс на выставку SMM Висмар, 8 сентября 2014 г. Нордик Ярдс вновь в этом году принимает участие в выставке SMM (выставка судостроения, оборудования и морских технологий), ведущей морской отраслевой выставке. Под вывеской "Nordic Solutions" группа судостроительных предприятий представлена на стенде B4.EG.209 как поставщик инновационных решений, партнер в их технической реализации и руководитель проектов, которые являют собой впечатляющие проекты в высокотехнологичных нишах рынка. Нордик Ярдс удостоился двойной награды „Передовик обучения“ Висмар, 20 июня 2014 г. 17 июня Торгово-промышленная палата (ТПП) г. Ростока повторно отметила Нордик Ярдс почетным знаком „Лучшее обучающее предприятие“. Таким образом, судостроительный холдинг стал одним из 66 лауреатов из числа полутора тысяч предприятий, действующих в подведомственном ТПП округе, которые награждаются за незаурядное качество обучения и за выдающуюся работу, проводимую ими в сфере профобразования. Почетная награда для Нордик Ярдс Висмар, 14 июля 2014. На прошлой неделе Нордик Ярдс удостоился почетной награды Совета российской экономики в Германии. Награждение состоялось 7 июля в Берлине в рамках экономического конгресса «Германия - Россия 2014 / Германия - Украина 2014». Нордик Ярдс на морской ветроэнергетической выставке «WINDFORCE» Висмар, 17 июня 2014 г. В период с 17 по 19 июня Нордик Ярдс принял участие в специализированной выставке «WINDFORCE» в г.Бремен, которая считается главным мероприятием морской ветроэнергетической отрасли. В течение трех дней работы выставки судостроительный холдинг представил спектр своих компетенций в сфере морской ветроэнергетики. Нордик Ярдс становится владельцем «Народной верфи» в г. Штральзунд, Германия Висмар, 28 мая 2014 г. 26 мая 2014 г. руководство компании Нордик Ярдс и конкурсный управляющий Бертольд Бринкманн подписали  договор купли-продажи «Народной верфи» в г.Штральзунд. Таким образом, с 1 июня 2014 г. штральзундская верфь станет третьей производственной площадкой этой группы судоверфей. На IV Международном Форуме «МИР-2014» Нордик Ярдс презентовал компетенцию в освоении Арктики Москва, 21 мая 2014. В этом году группа Нордик Ярдс впервые приняла участие в VI Международном Форуме „МИР" (сокращенно „Морская Индустрия России"). Эта выставка каждые два года проводится в непосредственной близи от Красной площади при организационном содействии Министерства промышленности и торговли. Основная тема выставки сфокусирована на инновациях в судостроении и смежных отраслях. Группа судоверфей из Мекленбурга-Передней Померании - единственная международная верфь,презентовавшая свою компетенцию в арктическом сегменте здесь на одном из ведущих отраслевых рынков мира. Подъемные ноги установлены на судне-снабженце Висмар, Росток-Варнемюнде, 20 мая 2014. Сегодня на судно для обслуживания морских ветроэнергетических установок, которое в настоящее время строится на Нордик Ярдс в Висмаре для датского заказчика DBB Jack-Up Services, была установлена четвертая металлическая подъемная нога. Четыре гигантских трубы, доставленные морем в порт Висмара из Куксхафена, в течение 8 дней одна за другой были подняты в вертикальное положение при помощи огромного мачтового крана, привезенного специально для этой операции. Морская платформа «БорВин бета» успешно установлена Висмар, Росток-Варнемюнде, 7 мая 2014 г. На шельфе Северного моря Сименс успешно установил построенную на Нордик Ярдс морскую преобразовательную платформу «БорВин бета». Морская операция по подъему корпуса платформы весом 12 тысяч тонн заняла в целом двое суток. Корпус платформы в условиях открытого моря был напрямую заведен на его основание и соединен с ним посредством шести металлических ног каждая длиной по 84 м, врытых на глубине 50 м в морское дно. Посредством гидравлического подъемного устройства платформа «БорВин бета» была приподнята и зафиксирована на высоте 20 м над уровнем моря. Нордик Ярдс приветствует решение Правительства Федеральной земли Висмар, Росток-Варнемюнде, 22 апреля 2014 г. Нордик Ярдс приветствует решение Правительства Федеральной земли Мекленбург-Передняя Померания по выбору группы верфей в качестве покупателя верфи в г.Штральзунд. «Мы рады решению Правительства. Наше предложение и наша концепция по стабильной и ориентированной на будущее программе развития верфи в Штральзунде оказались в итоге достаточно убедительными. Наш интерес к судостроительной верфи в Штральзунде и готовность к инвестированию были оценены соответствующим образом», - говорится в сообщении исполнительного вице–президента Нордик Ярдс Юргена Волльны. Нордик Ярдс обновленное предложение Штральзунд Висмар, Росток-Варнемюнде, 5 апреля 2014 г. В результате дальнейших конструктивных переговоров с конкурсным управляющим группа судостроительных верфей Нордик Ярдс подала в пятницу 4 апреля 2014 г. новое оптимизированное предложение на покупку судоверфей в г.Штральзунд. 2013 На Нордик Ярдс началось строительство надстройки для ледокола Росток-Варнемюнде, 19 декабря 2013 г. В сегодняшний четверг на Нордик Ярдс в Ростоке-Варнемюнде состоялось традиционное начало резки стали, символизирующее собой начало строительства надстройки для российского ледокола. В августе этого года Балтийский завод из Санкт-Петербурга, входящий в государственную судостроительную компанию ОАО ОСК, и германский судостроительный холдинг Нордик Ярдс заключили контракт на изготовление надстройки для ледокола ЛК-25. По условиям контракта надстройка будет весить 2500 тонн и оснащаться полностью «под ключ». Нордик Ярдс отмечает закладку киля ледокольных аварийно-спасательных судов Висмар, Росток-Варнемюнде, 12 ноября 2013 г. Сегодня 12 ноября на Нордик Ярдс состоялась торжественная закладка киля двух ледокольных аварийно-спасательных судов. В присутствии российских заказчиков и других приглашенных гостей на стапель-блок поставлены первые корпусные секции со строительными номерами 217 и 218. Вслед за начавшейся 23 сентября резкой металла закладка киля знаменует собой следующий этап в строительстве этих многофункциональных аварийно-спасательных судов (MPRSV). Начало производственных работ по строительству ледокольных аварийно-спасательных судов на Нордик Ярдс Висмар, Росток-Варнемюнде, 23 сентября 2013 г. Сегодня 23 сентября Нордик Ярдс приступает к производственным работам по постройке двух ледокольных аварийно-спасательных судов (многофункциональные аварийно-спасательные суда) для Министерства транспорта Российской Федерации. Церемония первой резки стали, традиционно символизирующей начало строительства, состоялась в присутствии представителей классификационного общества «Российский морской регистр судоходства» (РМРС) на производственной площадке в Висмаре. Нордик Ярдс на крупнейшей в России выставке гражданского судостроения Висмар, Росток-Варнемюнде, 23 сентября 2013. Традиционно и в этом году «Нордик Ярдс» участвует в имеющей мировую известность специализированной выставке «НЕВА» в российском городе Санкт-Петербурге. С 24 по 27 сентября судостроительный холдинг проводит свою презентацию в павильоне 8А на стенде 8А14. Впервые за все время информационный медиа-стенд «Нордик Ярдс» оформлен полностью на русском языке, что оптимально соответствует духу и стилю выставки. На „Нордик Ярдс“ состоялась закладка киля инновационного вспомогательного судна для обслуживания ветросиловых генераторов по заказу «ДББ» Висмар, Росток-Варнемюнде, 16 сентября 2013 г. Сегодня на «Нордик Ярдс» состоялась церемония плановой закладки киля вспомогательного судна для обслуживания ветросиловых генераторов. Закладка крупной секции весом 390 тонн в доке Висмарской верфи ознаменовала собой следующий этап в строительстве судна длиной 80 и шириной 32 метра. Компания «ДББ Джэк-ап Сёрвисиз» из Дании в прошлом году разместила заказ на постройку этого судна, предназначенного для обслуживания шельфовых ветросиловых установок. Компания «Нордик Ярдс» удостоена награды как одна из наиболее инновационных компаний Германии Висмар, Росток-Варнемюнде, 5 июля 2013 г. 5 июля в Берлине компания «Нордик Ярдс» была удостоена награды как одна из наиболее инновационных компаний Германии. На торжественной церемонии для 100 наиболее инновационных компаний в пассаже Акселя Шпрингера телеведущий Ранга Йогешвар передал награду за инновации главе компании Виталию Юсуфову. _ _ НАЧАЛО СТРОИТЕЛЬСТВА ВСПОМОГАТЕЛЬНОГО СУДНА ДЛЯ ОБСЛУЖИВАНИЯ ВЕТРОСИЛОВЫХ ГЕНЕРАТОРОВ НА «НОРДИК ЯРДС» Висмар, Росток-Варнемюнде, 22 апреля 2013 г. Сегодня, 22 апреля 2013 года, в компании «Нордик Ярдс», ведущем поставщике крупных морских проектов, состоялась церемония резки первых листов стали, знаменующая собой начало работ по строительству вспомогательного самоподъёмного судна для обслуживания ветряных турбин для датской компании «ДББ Джэк-ап Сёрвисиз». Крыловский государственный научный центр и Nordic Yards рассказали о предстоящих совместных проектах и планах по их реализации Ганновер, Германия, 09 апреля 2013г. Министр промышленности и торговли РФ Д.В. Мантуров и Министр экономики и технологий ФРГ Филипп Рёслер посетили стенд Крыловского государственного научного центра и компании Nordic Yards, и обсудили дальнейшие планы по реализации российско-немецкого сотрудничества. ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС» В ВИСМАРЕ ПОЛУЧИЛА НАГРАДУ «ЛУЧШЕЕ УЧЕБНО ПРОИЗВОДСТ-ВЕННОЕ ПРЕДПРИЯТИЕ 2012 ГОДА» Висмар, 19 марта 2013 г. 18 марта 2013 года компания «Нордик Ярдс Висмар» была отмечена наградой торгово-промышленной палаты г. Шверина как лучшее учебно-производственное предприятие 2012 года. Тем самым были удостоены признания незаурядно высокое качество обучения, а также превосходные успехи группы верфей в сфере профессиональной подготовки. ЧЕТВЁРТЫЙ ЗАКАЗ НА СТРОИТЕЛЬСТВО ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ ДЛЯ«НОРДИК ЯРДС» Висмар, Росток-Варнемюнде, 26 февраля 2013 г. Компания«Нордик Ярдс», ведущий поставщик крупных морских проектов, подписала контракт на строительство морской преобразовательной платформы. В роли заказчика впервые выступает компания «Альстом», победившая в тендере, проводившемся оператором передающей сети, компанией «ТеннеТ Оффшор ГмбХ». ДолВин гамма – уже четвёртая по счёту высоковольтная преобразовательная платформа постоянного тока в портфеле заказов группы верфей. Под строительным номером 215 будет создаваться так называемая дочерняя платформа, которая в будущем будет передавать с ветропарков, расположенных внемецкой части Северного моря, в материковую сеть до 900 мегаватт возобновляемой энергии. Nordic Yards открывает низко-температурный испытательный участок для исследовательских целей Висмар, Росток-Варнемюнде, 4 января 2013 г. 3 января 2013 г. в компании Nordic Yards на судостроительной верфи в Ростоке-Варнемюнде состоялось торжественное открытие нового испытательного участка. Низкотемпературный участок предназначен для испытания трёх моделей, разработанных в рамках проекта POLAR, так называемых модельных макетов в натуральную величину (Mock-Ups). Все три модели, созданные компанией Nordic Yards, выполнены в масштабе 1:1 и представляют собой грузовую систему для погрузки и выгрузки СПГ, однако, для обеспечения точности результата будут испытываться отдельно друг от друга. 2012 Федеральное агентство морского и речного транспорта и Nordic Yards заключили государственный контракт на строительство двух аварийно-спасательных судов мощностью 7 МВт Москва, 21 декабря 2012 года. Федеральное агентство морского и речного транспорта и компания Nordic Yards заключили государственный контракт на строительство двух многофункциональных аварийно-спасательных судов мощностью 7 МВт. Заказчиком-застройщиком является ФКУ «Дирекция государственного заказчика программ развития морского транспорта». Тендер на строительство двух судов Nordic Yards выиграла в конце ноября, предложив минимальный срок строительства – 810 дней, а также самую низкую цену – 5,99 млрд. рублей. Строительство судов предусмотрено Федеральной целевой программой «Развитие транспортной системы России (2010-2015 годы)». Проектно-конструкторская проработка и начало строительства запланированы на 2013 год, поставка судов заказчику – на 2015 год. «Нордик Ярдс» держит курс на SMM До 7 сентября «Нордик Ярдс» продолжит свою работу в рамках крупнейшей выставки судостроительной промышленности SMM («Судостроение, машинное оборудование и морские технологии»), ... Многообещающее начало: на обучение в «Нордик Ярдс» приняты 40 новых учеников производства Верфи «Нордик Ярдс» к 1 сентября снова приняли на обучение 40 учеников производства. На «Нордик Ярдс» состоялась закладка в док крупнейшей морской преобразовательной платформы В компании «Нордик Ярдс» пройден ещё один важный этап в строительстве крупнейшей в мире морской преобразовательной платформы: состоялась закладка в док платформы ... НОВЫЙ ЗАКАЗ ДЛЯ «НОРДИК ЯРДС» Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, подписала ... НА «НОРДИК ЯРДС» ЗАВЕРШЕНО ИЗГОТОВЛЕНИЕ РАМ ДЛЯ МОДУЛЬНЫХ ТАНКОВ ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «ТРИЛОБЕС» Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, точно в срок ... РАБОТЫ ПО МОДЕРНИЗАЦИИ АРКТИЧЕСКОГО КОНТЕЙНЕРОВОЗА УСПЕШНО ЗАВЕРШЕНЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, 27 июля 2012 года, ... «НОРДИК ЯРДС» СТАЛА ПЕРВОЙ СУДОСТРОИТЕЛЬНОЙ КОМПАНИЕЙ, ЧЬИ ВЕРФИ ПОЛУЧИЛИ СЕРТИФИКАТ УПОЛНОМОЧЕННОГО ЭКОНОМИЧЕСКОГО ОПЕРАТОРА Компании «Нордик Ярдс», производителю инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для морской промышленности, главным таможенным ... «НОРДИК ЯРДС» ПРИНИМАЕТ УЧАСТИЕ В НОВОЙ СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЙ ВЫСТАВКЕ “WINDFORCE” («СИЛОВАЯ ВЕТРОЭНЕРГЕТИКА») Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, принимает ... НА «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТСЯ СТРОИТЕЛЬСТВО ТРЕТЬЕЙ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ СИЛВИН АЛЬФА В компании «Нордик Ярдс», производителе инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для морской ветроэнергетики, сегодня начинаются ... ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС ВИСМАР» ПРИЗНАНА «УЧЕБНО-ПРОИЗВОДСТВЕННЫМ ПРЕДПРИЯТИЕМ ВЫСШЕГО УРОВНЯ 2011 ГОДА» Вслед за верфью «Нордик Ярдс Варнемюнде» теперь и верфь «Нордик Ярдс Висмар» может гордиться присвоением ей титула «учебно-производственное предприятие высшего уровня ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» УКРЕПЛЯЕТ СВОИ ПОЗИЦИИ С СФЕРЕ СТРОИТЕЛЬСТВА МОРСКИХ ПЛАТФОРМ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, ищет высококвалифицированных специалистов, которые ... ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС ВАРНЕМЮНДЕ» ВНОВЬ УДОСТОЕНА ТИТУЛА «УЧЕБНО-ПРОИЗВОДСТВЕННОЕ ПРЕДПРИЯТИЕ ВЫСШЕГО УРОВНЯ» Предприятию «Нордик Ярдс Варнемюнде ГмбХ» 21 марта 2012 г. присвоен титул «учебно-производственное предприятие высшего уровня 2011 года». КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИМЕТ УЧАСТИЕ В ПРОХОДЯЩЕЙ НА ВСЕЙ ТЕРРИТОРИИ ГЕРМАНИИ МИНУТЕ МОЛЧАНИЯ В ПАМЯТЬ О ЖЕРТВАХ ПРАВОЭКСТРЕМИСТСКОГО НАСИЛИЯ. Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских объектов, 23 февраля 2012 г. В КОМПАНИИ «НОРДИК ЯРДС» РАЗМЕЩЁН ТРЕТИЙ ЗАКАЗ КОМПАНИИ «СИМЕНС» НА СТРОИТЕЛЬСТВО МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских объектов, в том числе для оффшорной ветроэнергетики, получила ... УСПЕШНОЕ ОКОНЧАНИЕ: 51 УЧЕНИК ПРОИЗВОДСТВА ЗАВЕРШИЛ СВОЁ ОБУЧЕНИЕ В КОМПАНИИ «НОРДИК ЯРДС» 51 ученик производства компании «Нордик Ярдс», производителя высокосложных высокотехнологичных судов и оффшорных конструкций, получил сегодня, 31 января 2012 г. 2011 В 2012 ГОДУ НОРДИК ЯРДС ПРИМЕТ НА РАБОТУ 40 УЧЕНИКОВ ПРОИЗВОДСТВА И МОЛОДЫХ СПЕЦИАЛИСТОВ В наступающем году в компании «Нордик Ярдс», производителе высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских конструкций, начнут свое профессиональное образование 40 учеников. НА «НОРДИК ЯРДС» ПРОЙДЕН ВАЖНЫЙ ЭТАП В СТРОИТЕЛЬСТВЕ МОРСКОЙ ТРАНСФОРМАТОРНОЙ ПЛАТФОРМЫ «ХЕЛВИН АЛЬФА» ДЛЯ КОМПАНИЙ «СИМЕНС» И «ТЕННЕТ» Сегодня в Висмаре, на производственной площадке компании «Нордик Ярдс», производителя высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ ЗАКАЗЧИКУ ОАО «ГМК «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» АРКТИЧЕСКИЙ ТАНКЕР „NORDIC AT 19“. Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, сегодня, точно в соответствии РАБОТЫ ПО СТРОИТЕЛЬСТВУ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «БОРВИН БЕТА» ДЛЯ КОМПАНИИ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» ПРОДВИГАЮТСЯ ВПЕРЁД Сегодня в Ростоке-Варнемюнде, на производственной площадке компании «Нордик Ярдс», производителя высокотехнологичных инновационных судов специального назначения ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИНИМАЕТ НА РАБОТУ 41 УЧЕНИКА ПРОИЗВОДСТВА В общей сложности 41 ученик начинает сегодня своё профессиональное обучение в компании «Нордик Ярдс», производителе высокотехнологичных инновационных судов специального ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИМЕТ УЧАСТИЕ В ВЫСТАВКЕ «НЕВА 2011» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, примет участие в престижной ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ МОДЕРНИЗИРОВАННОЕ СУДНО-КОНТЕЙНЕРОВОЗ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Сегодня компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, осуществила передачу ... НА ВЕРФИ «НОРДИК ЯРДС» В ВИСМАРЕ СОСТОЯЛСЯ ВЫВОД ИЗ ДОКА СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА, СТРОЯЩЕГОСЯ ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Сегодня в Висмаре состоялся вывод из дока специализированного танкера, строительство которого компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ ЗАКАЗЧИКУ - СУДОХОДНОЙ КОМПАНИИ «ХАММОНИА» - КОНТЕЙНЕРОВОЗ CS 2800 Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, передаёт сегодня Заказчику – судоходной ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРЕДСТАВЛЯЕТ НА СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЙ ВЫСТАВКЕ NOR-SHIPPING В ОСЛО СВОИ ПРОЕКТЫ В ОФФШОРНОМ СЕГМЕНТЕ И НОМИНИРОВАННЫЙ НА ПРЕМИЮ ЗА ВКЛАД В СОХРАНЕНИЕ ОКРУЖАЮЩЕЙ СРЕДЫ ПАРОМ «СТЕНА ХОЛЛАНДИКА» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения, принимает участие в международной конференции и выставке ... КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТ СТРОИТЕЛЬСТВО МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «ХЕЛВИН АЛЬФА» ДЛЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, приступила сегодня на своей верфи ... «НОРДИК ЯРДС» ПРЕДСТАВЛЯЕТ НОВОЕ СУДНО-УСТАНОВЩИК ДЛЯ ОФФШОРНЫХ ПРОЕКТОВ НА ВЫСТАВКЕ BALTIC FUTURE В РОСТОКЕ Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения, представляет на проходящем в Ростоке конгрессе-выставке Baltic НА «НОРДИК ЯРДС» НАЧАТЫ РАБОТЫ ПО СТРОИТЕЛЬСТВУ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «БОРВИН БЕТА» ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, приступила сегодня к работам по строительству ... КОМПАНИЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» РАЗМЕСТИЛА ЕЩЁ ОДИН ЗАКАЗ НА «НОРДИК ЯРДС»: В МАЕ ВЕРФЬ ПРИСТУПИТ К СТРОИТЕЛЬСТВУ ВТОРОЙ ОФФШОРНОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, получила от компании «Сименс Энерджи» ... 2010 КОМПАНИЯ «NORDIC YARDS» ЗАВЕРШИТ НА ВЕРФИ В ВАРНЕМЮНДЕ СТРОИТЕЛЬСТВО КОНТЕЙНЕРОВОЗА С ЗАВОДСКИМ НОМЕРОМ 163 Компания «Nordic Yards» заключила договор с судоходной компанией «Hammonia» на постройку судна-контейнеровоза типа CS 2800. НА ВЕРФИ В ВИСМАРЕ ЗАВЕРШЕНА ЗАКЛАДКА КИЛЯ СПЕЦИАЛЬНОГО ТАНКЕРА ДЛЯ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, вместе с заказчиком произвела сегодня на верфи в городе ... НОРДИК ЯРДС ПОСТАВИТ ОФФШОРНУЮ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНУЮ ПЛАТФОРМУ «БОРВИН БЕТА» ДЛЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, поставит компании «Сименс Энерджи» ... «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТ ПРОИЗВОДСТВО СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА ДЛЯ «НОРИЛЬСКОГО НИКЕЛЯ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, начинает производство специализированного танкера для ... ФЕДЕРАЛЬНОЕ МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУЧНЫХ ИССЛЕДОВАНИЙ ОКАЗЫВАЕТ ПОДДЕРЖКУ КРУПНОМУ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКОМУ ПРОЕКТУ ПОД РУКОВОДСТВОМ КОМПАНИИ NORDIC YARDS Компания Nordic Yards, один из мировых лидеров в производстве высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, в рамках своего участия в экспертном союзе ... ПАРОМ STENA HOLLANDICA СЕГОДНЯ ПЕРЕДАН ЗАКАЗЧИКУ Верфи в Висмаре и Варнемюнде, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, передали сегодня шведской судоходной компании Stena ... NORDIC YARDS ПОЛУЧИЛА ЗАКАЗ ОТ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» НА СТРОИТЕЛЬСТВО СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, получила от компании «Норильский никель», одного из десяти крупнейших ... В ХОДЕ СВОЕЙ ПЕРВОЙ ПОЕЗДКИ НОВЫЙ МОРСКОЙ КООРДИНАТОР ПРАВИТЕЛЬСТВА ФРГ ПОСЕТИЛ NORDIC YARDS В ВИСМАРЕ Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, принимала сегодня во второй половине дня в офисе в Висмаре нового ... 2009 NORDIC YARDS ПОДПИСЫВАЕТ ТАРИФНОЕ СОГЛАШЕНИЕ С ПРОФСОЮЗОМ Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, владелец верфей в Висмаре и Варнемюнде, и профсоюз IG Metall Küste подписали ... NORDIC YARDS РЕАЛИЗУЕТ ПЕРСПЕКТИВНУЮ КОНЦЕПЦИЮ РАЗВИТИЯ Nordic Yards, новый владелец верфей в Висмаре и Варнемюнде, в штат которой входят высококвалифицированные сотрудники и которая обладает современными производственными ... фотографии, изображения и логотипы Доступ к базе данных медийных материалов верфи Нордик Визуальные материалы о Nordic Yards Вы сможете скачать ниже - в конце страницы. Если Вам нужна более подробная информация, фотографии в более высоком разрешении, а также какие-либо другие дополнительные материалы о компании, пожалуйста, мы предоставим Вам доступ к базе информационных материалов Nordic Yards. Чтобы его получить, обратитесь, пожалуйста, по адресу: info@nordicyards.com . Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум Nordic Yards RU /// Пресса Navigation überspringen Nordic Yards Добро пожаловать! Nordic Yards: профиль компании Судостроительные центры Стратегия Nordic Yards Инжиниринг Научные исследования и разработки Портфель Системные решения Оффшорные проекты: ветроэнергетика Оффшорные проекты: нефть и газ Арктические проекты Круизные лайнеры и паромы Примеры проектов Поставщики Вакансии Карьера Открытые вакансии Обучение Пресса Контактное лицо Пресс-релизы Фотографии, Изображения и Логотипы Контакты </fragment> </item> <item> <fragment> Video - Nordic Yards * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Video - Nordic Yards * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Video - Nordic Yards * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Video - Nordic Yards * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; } </fragment> </item> </root> 