<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> » Die DSD Steel GroupNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Die DSD Steel Group Kompetenz Stahl Seit Februar 2013 Nordseewerke 100-prozentige Tochter DSD Steel Group, weltweit tätigen Unternehmensgruppe 1.950 Mitarbeitern. Die Gruppe zählt Jahrzehnten Großen weltweiten Stahl- Anlagenbau. Sie Konzernunternehmen Werkstoff Stahl ausgerichtet: Anlagenbau für stahlerzeugende Prozessindustrie Brücken-, Stahlwasser- Rohrleitungsbau. Die erneuerbaren Energien gewinnen Jahren Bedeutung für Gruppe. Die Nordseewerke profitieren zweierlei Hinsicht Zugehörigkeit Gruppe. Auf Seite nutzen Fachkompetenz Konzerntöchter Engineering, Projektmanagement, Fertigung Montage. Auf Seite Partner gemeinsamen Projekten, Beispiel Tochterunternehmen DSD Noell Würzburg, Lösungen für Stahlwasserbau anbietet. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Das TeamNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Das Team Fachleute Affinität Stahl Viele zurzeit 240 Mitarbeiter Jahrzehnten Nordseewerken tätig, Ihnen Generation. Ihre Qualifikationen umfassen Sparten Metallbearbeitung Konstruktion Korrosionsschutz. Sie wissen, worauf ankommt, Stahl, Wasser Wind aufeinandertreffen. Umfangreiche, fest Abläufe integrierte Programme Weiterbildung Mitarbeiter gewährleisten, Know-how aktuellen Stand ist. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Die Nordseewerke WandelNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Die Nordseewerke Wandel Erfolgreicher Wandel Die Entwicklung Werks Jahr 2009 spiegelt Wandel deutschen Schiffbauindustrie wider: weg traditionellen Schiffbau, Energien Spezialaufträgen, Standorten schwer realisieren sind. Seit 2013 Nordseewerke eingebettet Konzern, Kerngeschäft Fertigung, Montage Instandhaltung Konstruktionen Stahl … Management tief Welt Stahls verwurzelt ist. Alle Aktivitäten DSD Steel Group , traditionellen Stahlstandort Saarlouis Saarland beheimatet ist, Werkstoff, Herstellung, Verarbeitung Service für stahlproduzierende Industrie ausgerichtet. Nach umfangreichen Investitionen 2009 zählen Nordseewerke wenigen Unternehmen, große Stahlstrukturen bauen, Handling Transport beherrschen. Zum Beispiel Bau Gründungsstrukturen (Tripoden) für Windparks Nordsee Stückgewichten 900 Auslieferung ursprünglich geplanten Termin Mitarbeiter bewiesen, Handwerk verstehen Unternehmensstruktur tragfähig ist. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Der StandortNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Der Standort An Nordseeküste … Die Nordseewerke Teil Emder Hafens – größten deutschen Seehäfen. Diese direkte Anbindung Nordsee Transport schwerer großer Teile leicht: Den tideunabhängigen Hafen können Schiffe Tiefgang 8,50 anlaufen. Die 1.800 Kaikante bietet Platz für Schiffe gleichzeitig. Emden Standort langer Schiffbau-und Stahltradition bewährten Netzwerk Zuliefererbetrieben. Der weithin sichtbare Bockkran Höhe 60 – fast Wahrzeichen Stadt Emden – zeigt, worum Nordseewerken geht: große schwere Strukturen. Große Bauteile schwer, fordern Platz für Lagerung Montage. Wir ihn: Das Werksgelände groß 77 Fußballfelder. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Das Know-howNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Das Know-how Erfahrung großen Stahlkonstruktionen Die Nordseewerke verfügen Jahrzehnten über exzellentes Know-how Bau schweren Konstruktionen Stahl. Als Mitarbeiter ehemaligen Werft wissen Spezialisten, bedeutet, große Stahlstrukturen bauen, Zeit widriger Umgebung Dienst versehen müssen … wichtig für Kunden ist, Projekte termingerecht abgeliefert werden. Heute nutzen Erfahrung für Technologien offshore Land. Das Wissen Mitarbeiter umfasst Produktionsschritte Schneiden Schweißen großer Wandstärken über präzise mechanische Bearbeitung exakte Zusammenfügen schweren, komplexen Strukturen langlebigen Korrosionsschutz. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Die GeschichteNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Die Geschichte Mehr 110 Jahre Erfahrung Stahl Die Nordseewerke 1903 Schiffswerft gegründet. Segellogger Krabbenfänger liefen Stapel. Bis 90er Jahre verließen Hunderte Frachter, Container- Kreuzfahrtschiffe Werft. Ein Schwerpunkt Bau U-Booten für Kunden Welt. 2009 erlebte Werk vorerst letzten Stapellauf: Containerschiff „Frisia Cottbus“. Im Laufe Jahrzehnte Werk mehrere Besitzer, Name “Nordseewerke” blieb erhalten. Allen Projekten – alten – gemeinsam: Erfahrung Stahl Wasser. Heute steht Name Werkes für umfassende maritime Expertise Sachen Stahl. Seit 2013 Nordseewerke GmbH 100-prozentiges Tochterunternehmen DSD Steel Group 2009-2013 SIAG Nordseewerke 2008-2009 TKMS Blohm + Voss Nordseewerke GmbH 2003-2008 Nordseewerke 1976-2002 Thyssen Nordseewerke GmbH 1957-1976 Rheinstahl Nordseewerke GmbH 1952-1957 Nordseewerke Emden GmbH, Tochtergesellschaft Rheinstahl-Union Maschinen- Stahlbau AG 1934-1952 Nordseewerke Emden GmbH, Betriebsgesellschaft Vereinigte Stahlwerke AG 1926-1933 Vereinigte Stahlwerke AG, Abt. Nordseewerke Emden 1912-1926 Deutsch-Luxemburgische Bergwerks- Hütten-AG, Abt. Nordseewerke Emden 1903-1911 Nordseewerke Emder Werft &amp; Dock AG Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Das QualitätsmanagementNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Das Qualitätsmanagement Zertifizierte Qualität Die Nordseewerke verfügen über für Lieferprogramm erforderlichen Zertifikate Zulassungen, außerdem über umfassend ausgestattetes Labor für Qualitätssicherung. Auch außergewöhnliche Projekte unseren Mitarbeitern guten Händen. Regelmäßige interne externe Audits – Zertifizierungsgesellschaften unseren Kunden – stellen sicher, Managementsysteme höchste Standards erfüllen. Die durchgängige Qualitätssicherung fertigungsbegleitende Dokumentation feste Bestandteile Wertschöpfungskette. Mit regelmäßigen Verfahrensprüfungen, unabhängig einzelnen Projekten unserem Labor Abnahmegesellschaften durchführen, weisen nach, Qualität erreichen, Kunden erwarten. Qualitätsmanagement Die Nordseewerke DNV GL zertifiziert Normen: Qualität: DIN EN ISO 9001:2008 Umweltschutz: DIN EN ISO 14001 Arbeitssicherheit: BS OHSAS 18001 Die Nordseewerke verfügen über Herstellerqualifikationen: DIN EN 1090-1 /-2 DIN 18800-7 Kategorie E (“großer Eignungsnachweis”) DIN EN ISO 3834-2 Schweißzulassung Die Fertigung Nordseewerke Zulassung für Verfahren: 111, 121, 123, 135, 136, 138, 141 Unsere Schweißer DIN EN 287-1 qualifiziert. Qualitätssicherung Materialprüfung Zug- Biegeversuche 400 kN Universalprüfmaschine Kerbschlagbiegeversuche Ermittlung mechanischer Werkstoffkennwerte unterschiedlichen Temperaturen Härteprüfungen stationären mobilen Anlagen Vickers, Brinell Rockwell Makroskopische mikroskopische Aufnahmen Kameras Mikroskope 1.000-facher Vergrößerung Digitale Bildverarbeitung Spektralanalysen Mobiler Metallanalysator “Spectrotest” für Legierungen Eisen, Kupfer, Aluminium Nickel Endoskopie Endoskope für Einsatz Ort 3 langen Sonden Oberflächenrissprüfung Magnetpulverprüfung Farbeindringprüfung Durchstrahlungsprüfung Röntgenanlagen 300 kV für 30 mm Materialdicke Stahl Ultraschallprüfung Nachweis Ungänzen Oberflächen, Beschichtungen Anstriche Oberflächenrauheit Vergleich Comparator Haftfestigkeit Beschichtungen Gitterschnittprüfung DIN EN ISO 2409 Beurteilen Festigkeit ein- mehrschichtigen Anstrichen Messung Haftung Schichten untereinander Abreißversuch DIN EN ISO 4624 Beurteilung Haftfestigkeit ein- mehrschichtigen Anstrichen Schichtdicke Ermittlung Trockenschichtdicke Lacken Farben DIN EN ISO 12944 Poren Fehlstellen Durchschlagsprüfung für Detektion Poren Fehlstellen isolierenden Schichten, Beispiel Lacken Metallen Vermessung Neigungsmessung Elektronische Wasserwaagen Minutenwasserwaagen 3D-Koordinatenerfassung 3D-Koordinatenmessysteme (Leica Totalstationen) für Ausrichten Bauteilen Anzeichnen Achsen, Ausrichten Sektionen 3D-Bauteilvermessung mittels Photogrammetrie Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret Zertifikate herunterladen Downloads emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » IndustryNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Industry Über Normalnull Auch für Fertigung Stahlkonstruktionen Land bieten Historie Werft, Expertise Mitarbeiter Infrastruktur Werkes ideale Voraussetzungen für Herstellung schwerer Bauteile, Naturgewalten Wasser Wind ausgesetzt außergewöhnlichen Belastungen Industrie bestehen müssen. Schweißkonstruktionen für Stahlwasserbau Großrohre Stahlrohrtürme Rohrleitungsbau Drehrohröfen Gehäuse für Wärmetauscher Kraftwerksbereich Sonderkonstruktionen Erfahren Sie Offshore Industry Endmontage großer Funktionsmodule emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » OffshoreNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Offshore Eine solide Basis Für Windkraftindustrie für Öl- Gasförderung liefern Nordseewerke schwere Stahlkomponenten: Strukturen 960 Gewicht Piles 100 Länge für außergewöhnlich. Sie bilden sichere Fundament für Windkraftanlagen, für Transport Energie Aufenthalt Menschen Windparks Fördergebieten. Wir liefern Komponenten korrosionsbeständig beschichtet, einschließlich Elektroinstallation Ein- Anbauteile … perfekt vorbereitet für Transport über See. Erfahren Sie Offshore Industry Endmontage großer Funktionsmodule emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » InfrastrukturNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Infrastruktur Bereit für Großes Schweres Die Infrastruktur Nordseewerke sucht ihresgleichen. Sie bietet Möglichkeit, Hand gleichen Werksgelände herzustellen. Das bedeutet für Kunden: Ansprechpartner für Projekt, klare Verantwortlichkeiten, kurze Lieferzeiten. Auch aufgrund umfangreicher Investitionen 2009 verfügt Werk über exzellenten Maschinenpark Möglichkeiten, schwere Komponenten bewegen verladen. Erfahren Sie Die Flächen Der Maschinenpark Das Handling Der Hafen emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » LeistungenNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Leistungen Mit Füßen Wasser Land Sei buten binnen: Gründungsstrukturen für Windkraftindustrie, Stahlkonstruktionen Land, Ausrüstung Schiffen Rohrleitungssystemen, Montage schlüsselfertigen Modulen Herstellung Drehrohröfen für Zementindustrie – überall punkten Nordseewerke langen Erfahrung Kompetenz Formen Fügen Stahl. Erfahren Sie Offshore Industry Endmontage großer Funktionsmodule emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » UnternehmenNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Unternehmen Großes Schweres Metier Der traditionsreiche Standort Emden, Erfahrung 110 Jahren Schiffbau Arbeiten Stahl Infrastruktur, ihresgleichen sucht, bieten ideale Bedingungen für Bau großer Strukturen Stahl. Teile 2.000 Gewicht, Rohre 8 Durchmesser 100 Länge, Wandstärken 120 mm gehören für Tagegeschäft. Wir bauen nur, verstehen Handling – Werk Transport Verwendungsstelle. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » DownloadsNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Downloads Allgemeine Verkaufs- Lieferbedingungen Allgemeine Einkaufsbedingungen (AEB) Flyer 2013 GSI SLV Hannover: Schweißzertifikat GL Systems Certification: Zertifikat BS OHSAS 18001:2007 * GL Systems Certification: Zertifikat DIN EN ISO 14001:2009 * GL Systems Certification: Zertifikat ISO 9001:2008 * Germanischer Lloyd: Zertifikat Schweißzulassung | Anhang *Für Geltungsbereich: Herstellung Vertrieb Stahlbaukonstruktionen für Bereiche Offshore Windenergie, Anlagenbau, Stahlwasserbau sonstigem schweren Stahlbau GSI SLV Hannover: Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Stahlbauten DIN 18800-7:2008-11 GSI SLV Hannover: EG-Zertifikat Werkseigene Produktionskontrolle (FPC) emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Nordseewerke Emden » Offshore &amp; Industry Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Offshore – Küste Industry – Festland Das Werk – Emden Willkommen Nordseewerken Schwere komplexe Stahlkonstruktionen, Land Füßen Wasser , Metier. Mit Mitarbeitern, Jahrzehnten Bau großer Strukturen Stahl vertraut sind, einzigartigen Maschinenpark direkten Zugang Nordsee Nordseewerke ideale Partner für Unternehmen, anspruchsvolle Bauvorhaben verwirklichen. Zertifikate Leistungen Geschichte Erfahren Sie Erfahrung großen Stahlkonstruktionen An Nordseeküste … Erfolgreicher Wandel Mehr 110 Jahre Erfahrung Stahl Fachleute Affinität Stahl Zertifizierte Qualität „Mit Füßen Wasser“ Land emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Arbeitssicherheit konkretNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Arbeitssicherheit konkret Sicherheit – Basis Management Die Sicherheit Ort tätigen Mitarbeitern beurteilt werden. Deshalb Prozesse festgelegten Meldewegen Basis Management etabliert. An regelmäßig Bereichsebene stattfindenden Arbeitsschutzkreisen nehmen Mitarbeiter Vorgesetzte teil. Dort vieles sofort entschieden. Der Sicherheitsausschuss , Geschäftsleitung, leitenden Führungskräften, Betriebsrat, Fachkräften für Arbeitssicherheit Vertreter Sicherheitsbeauftragten besteht, behandelt vierteljährlich Themen übergeordnetem Charakter. Unter anderem nehmen Vorgesetzten Verantwortung gegenüber Mitarbeitern wahr, außerdem Vorbild Betrieb. Sicherheit Führungsaufgabe. Zusätzlich stellt Fachabteilung „Sicherheit“ wöchentlichen Begehungen Produktionsstätten sicher, gesetzlichen betrieblichen Vorgaben Arbeits-und Gesundheitsschutz überall Werk eingehalten werden. Regelmäßig führt speziell für Aufgabe geschulten Mitarbeitern interne Audits begleitet Kundenaudits , Rahmen Kunden Vorfeld Auftragsvergaben Arbeitssicherheit Werk beurteilen. Die Vorgesetzten erarbeiten Fachabteilung „Sicherheit“ präventiv Gefährdungsbeurteilungen für Arbeitsplätze, Gefahrenquellen erkennen abzustellen. Die Fachabteilung „Sicherheit“ stellt Meistern Sicherheitsbeauftragten Material für regelmäßigen Unterweisungen Mitarbeiter Verfügung, Bewusstsein für Arbeitssicherheit weiterentwickelt wird. Alle Mitarbeiter Zugang Informationspool Intranet, ständig aktualisiert wird. Dort finden anderem spezielle Seite für Arbeitsschutz Arbeits-und Betriebsanweisungen. Jeder Mitarbeiter nimmt regelmäßig medizinischen Vorsorgeuntersuchungen Betriebsarzt teil, persönliche Schutzausrüstung ständig aktuellen Stand Technik gehalten Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Sicherheit UmweltNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Sicherheit Umwelt Klares Unternehmensziel „0 – Accidents“ Wir wissen, Arbeit schweren Konstruktionen beträchtliches Gefahrenpotenzial bergen kann. Deshalb Thema „ Sicherheit “ fester Bestandteil Arbeitsabläufe. Das Unternehmen für Arbeitsschutz BS OHSAS 18001 zertifiziert. Wir Umwelt erhalten, ist. Das zertifizierte Umweltmanagement-System ISO 14 001 bildet Grundlage dafür, geltenden Umweltbestimmungen konsequent einhalten Energie- Ressourcensparend arbeiten. Erfahren Sie Das Know-how Der Standort Die Nordseewerke Wandel Die Geschichte Das Team Das Qualitätsmanagement Die DSD Steel Group Sicherheit Umwelt Arbeitssicherheit konkret emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Endmontage großer FunktionsmoduleNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Endmontage großer Funktionsmodule Die Teile Ganze Mit Infrastruktur Nordseewerke ideal für Endmontage großer Funktionsmodule eingerichtet: Wir fügen komplexe, einzelnen Komponenten bestehende Industrieaggregate einbaufertigen Plug &amp; Play Großmodulen zusammen. Gesamtgewichte 2.000 t, Handling für Hersteller Einzelkomponenten realisierbar ist, für außergewöhnlich. … bereiten Units vorgefertigten Eigen- Fremdkomponenten für Seetransport verladen sie. Seit 1994 140 Maschinenraummodule, 35 Energieversorgungsmodule 100 Abgas- Funktionsmodule Werk verlassen. Erfahren Sie Offshore Industry Endmontage großer Funktionsmodule emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Der HafenNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Der Hafen Schnell See Wenn fertige Bauteile Werk verlassen, wiegen Hunderte Tonnen. Wir Verladung Transport Großbauteilen über See Straße eingerichtet. Die Nordseewerke Teil Emder Hafens, drittgrößten Region. Über 40 breite 200 Große Seeschleuse direkte Anbindung Nordsee. Der Hafen tiedeunabhängig Schiffen Tiefgang 11 angelaufen werden. An Kaikante Gesamtlänge 1.800 können Schiffe gleichzeitig festmachen. Der Boden werkseigenen Schwerlastbereiches trägt Lasten 10,9 t/m². Der Gittermast-Verladekran Kai hebt Lasten Gewicht 300 t. Eine Flotte Trailern steht für Roll-on-Verladung bereit. Bei Bedarf stellen Unternehmen DSD Steel Group leistungsfähigere Aggregate Verfügung. Erfahren Sie Die Flächen Der Maschinenpark Das Handling Der Hafen emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Das HandlingNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Das Handling Schweres – bewegt Aus Blechen entstehen große Strukturen. Unsere Intralogistik Eventualitäten vorbereiten. Krane Tragkraft 450 über Fläche 150.000 m² Förderfahrzeuge für Lasten 2.000 Bauteile Weg Station Station mobil. Bockkran 450 Tragleistung Eigene Schwerlast-Flurförderfahrzeuge, Beispiel SPMTs 48 Achsen für 2.000 Verladung Transport Großbauteilen über See, Straße Schiene Erfahren Sie Die Flächen Der Maschinenpark Das Handling Der Hafen emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Der MaschinenparkNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Der Maschinenpark Eingerichtet große Teile Vom Schneiden Bleche über Schweißen Beschichten führen Prozessschritte Maschinen aus. Das bedeutet für Kunden: kurze Wege, geringer Abstimmungsaufwand, Lieferung Hand. Der Maschinenpark umfasst Einzelnen: Brennschneiden Umformen Schweißen Mechanische Bearbeitung Beschichtung/Konservierung Erfahren Sie Die Flächen Der Maschinenpark Das Handling Der Hafen emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> » Die FlächenNordseewerke Emden Toggle navigation + 49 (0)4921-85-0 Downloads Suche Home Unternehmen Leistungen Infrastruktur Kontakt Die Flächen Großes braucht Platz Das Werksgelände umfasst Fläche 551.000 m², entspricht 77 Fußballplätzen – Platz für Verwirklichen großer Projekte! Die überdachte Produktionsfläche beträgt 75.000 m². In 100 langen Montagehalle verfahrbaren Dach können Segmente Länge 60 Stück montiert werden. Der Bockkran hebt Komponenten 450 Gewicht Halle heraus. Die gleichzeitige Fertigung 12 Tripoden Schwerlastfläche Beleg für Leistungsfähigkeit Nordseewerke. Erfahren Sie Die Flächen Der Maschinenpark Das Handling Der Hafen emden@nordseewerke.com Datenschutz Impressum </fragment> </item> </root> 