<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Micro Needling Dermaroller Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Skin Care Rejuvenation Unser Dermaroller Home Care Skin Rejuvenation System für Zuhause helfen, Erscheinungsbild Ihrer Haut sonnengeschädigter &amp; gealterter Haut, Falten Gesicht &amp; Dekollete verbessern. Medical Care Indikationen: • Atrophische Narben • Aknenarben • Striae • Sonnengeschädigte gealterte Haut • Falten • Pigmentstörungen (Altersflecken) • Brandnarben Der original Dermaroller Medical Micro Needling Die Dermaroller-Therapie (Medical Micro Needling) erfolgreichsten minimal invasiven Behandlungskonzepte Verbesserung Hautbildes, Narben Art. Die Methode Micro-Needlings Jahren schonendes sicheres Verfahren Hautstraffung, Verbesserung Hautbildes Narbentherapie etabliert. Sie Begriff Collagen-Induktions-Therapie (CIT) Perkutane-Collagen-Therapie (PCI) Eingang medizinische Literatur gefunden. Die Collagen-Induktions-Therapie quasi nebenwirkungsfreie Behandlungsform Verbesserung Hautstruktur erwiesen. Termine 3.-6.09.2015 6th SCC Stand No. 1 Cannes 16.-19.09.2015 16th European Burns Association Congress MHH Hannover In the press Ästhetische Dermatologie Ausgabe 3/2014 Bild Frau 23/2014 Seite 22 vital Mai 2014 Seite 91 Ästhetische Dermatologie 2/2014 MYWAY 04/2014 Seite 75 Produkt Jahres 2013 Ästhetische Dermatologie Die Welt, Sonderbeilage Fit for Fun ästhetische dermatologie &amp; kosmetologie Dezember 2013 A Prospective Controlled Assessment of Microneedling with the Dermaroller Device Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Main Menu Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Main Menu Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Patente Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Patente / Patent Nadelroller Nr.  100636349 Beauty Mouse Nr. 060174513 DermaStamp Nr. 102008030894.3 Zertifikate / Certificates Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Über Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Fördermitglied Dermaroller GmbH Medizintechnik - Made Germany Das 1999 Frankreich Personengesellschaft gegründete Unternehmen 2010 Dermaroller GmbH eingebracht. Die Dermaroller GmbH steht für Kompetenz Innovation Medizintechnik. Im Jahre 2013 Unternehmen Teil mi.to. pharm GmbH, Geschäftsführer Michael Tomerius über langjährige internationale Erfahrung Medizintechnik verfügt Unternehmen Impulse gibt. Im niedersächsischen Wolfenbüttel Produktentwicklung, Produktion, Vertrieb Marketing Unternehmens ansässig. Die Produkte Unternehmens 50 Ländern ausschließlich autorisierten Vertragspartnern vertrieben, Deutschland vertreibt Unternehmen medizinischen Produkte direkt. Die Dermaroller GmbH, zertifiziert ISO 13485 Anhang V Medizinprodukterichtlinie 93/42/EEG, Mikronadeln spezialisierter Hersteller Medizinprodukten. Die Dermaroller-Therapie, international Microneedling / Medical Needling, erfolgreichsten minimal invasiven Behandlungskonzepte Verbesserung Hautbildes – Narben Art. Weitere Behandlungsfelder sind: Falten,    Pigmentstörungen,    Sonnenschäden    der    Haut, Schwangerschaftsstreifen. Die Dermaroller geeignet für transdermale Einschleusen Wirkstoffen. Mit Dermaroller MC, Dermastamp eDermastamp spricht Unternehmen Dermatologen plastische Chirurgen an. Die Home Care Serie Dermaroller HC902 Beauty Mouse für Endverbraucher entwickelt. Eine ideale Ergänzung bietet Dermaroller Skin Care „New Natural Line“ Nachtcreme Lipopeptide, Feuchtigkeitspflege Moisturizer Reiniger Skin Cleanser, Dermaroller Mask Dermaroller Hyaluronsäure Ampullen. In Deutschland können Endverbraucher-Produkte direkt über Apotheken erworben werden. Den Erfolg Unternehmens zeigen aktuellen Auszeichnungen: Dermaroller renommierten Fachmagazin „Ästhetische Dermatologie“ „Produkt Jahres 2013“ gewählt. Ebenso Unternehmen über „The Aesthetics Awards, treatment of the year - Winner 2013-2014“ “Pinnel Award, best product innovation” freuen. Michael Tomerius Geschäftsführer Michael Tomerius Geschäftsführer / CEO staatlich geprüfter Betriebswirt / state certified business economist Helene Tomerius Büroleitung / Head of office Buchhaltung / Accounting staatlich geprüfter Betriebswirt / state certified business economist Dr. Alexandra Tomerius Scientific and regulatory affairs Björn Ubländer Kundenservice / Customer Support Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Dennis Fischer Kundenservice / Customer Support Dispatch department Unsere Produktion Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - Certificates #sbox-window.phocadownloadplaywindow {background-color:#fff;padding:2px} #sbox-overlay.phocadownloadplayoverlay {background-color:#000;} #sbox-window.phocadownloadpreviewwindow {background-color:#fff;padding:2px} #sbox-overlay.phocadownloadpreviewoverlay {background-color:#000;} Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Certificates ISO Certificate 13485 english Download Annex V of medical devices directive 93/42/EEG english Download ISO Zertifikat 13485 deutsch Download Anhang V Medizinprodukterichtlinie 93/42/EEG deutsch Download DQS 2015 Download Display Num 5 10 15 20 50 All Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Downloads deutsch #sbox-window.phocadownloadplaywindow {background-color:#fff;padding:2px} #sbox-overlay.phocadownloadplayoverlay {background-color:#000;} #sbox-window.phocadownloadpreviewwindow {background-color:#fff;padding:2px} #sbox-overlay.phocadownloadpreviewoverlay {background-color:#000;} Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Downloads deutsch MC Modelle Übersicht Download eDermastamp Download Studienzusammenfassung Download HomeCare Übersicht Download New Natural Line Übersicht Download Hyaluron-Produkte Download Pressetext Download Ablauf Behandlung Home Care Produkten Download Ablauf Narben-Behandlung Download Ablauf Striae-Behandlung Download Display Num 5 10 15 20 50 All Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Looking for distributors Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm We are looking for distributors many countries. If you are interested to sell our products to medical and cosmetic customers your country, please fill out this company profile. Generated with MOOJ Proforms Version 1.3 * Diese Felder mindestens benötigt Ihre Angaben verarbeiten können. For submitting your data don't fill this following email field: Company name * Address * Country * Telephone * Fax E-mail * VAT no. Contact and position company * Territory covered * Background company information Date company established Number of personnel employed Number of sales representativess Trading history Turnover for previous 2 years Other distribution agencies and products handled by distributor Typlogy of habitual customers What regulatory approvals are needed for importation and sale of the product Local taxes/VAT Special requirements Courier account no. (TNT, Fedex, DHL, UPS) Additional information Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Vertriebspartner weltweit Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Hotspots is powered by compojoom.com Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Hyaluron-Produkte Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Die Dermaroller Skin Care Hyaluronsäure-Produkte Hyaluron natürlicher Bestandteil Haut. Er bindet Wasser, füllt Räume Kollagenfasern hält jung elastisch. Im Alter nimmt natürliche Hyalurongehalt Haut ab, Haut trocknet erschlafft, Falten entstehen. Hyaluron dient Feuchtigkeitsspeicher Haut führt Volumen zu. Die Vorteile Hyaluronsäure: •Wird Körper natürliche Weise abgebaut •Gilt verträglich Dermaroller Mask Sie besteht Hyaluronsäure Matrixyl getränkten Seidenmaske. Nach Auftragen Dermaroller Mask penetrieren hochwirksamen Moleküle Matrixyl-Peptids Hyaluronsäure Haut stimulieren Neo-Collagenese (Collagenproliferation). Gleichzeitig entsteht Verdunstungseffekt Hyalurons angenehme Kühle Haut. Die Maske empfiehlt stressigen Arbeitstag, Aufenthalt klimatisierten Räumen, Flugreisen, Hautbehandlungen Laser, Dermabrasion, Peeling medizinischen Collagen-Induktions-Therapie (CIT). Nach Sonnenbränden reduziert sichtbar Rötung lindert Schmerz- Spannungsgefühl. Inhalt: 10 Masken Sie erhalten Dermaroller Mask Ihrer Apotheke PZN 09727672 Dermaroller Hyaluronsäure Bei regelmäßiger Anwendung erscheint Ihr Hautbild jünger frischer, Fältchen sichtbar reduziert. Dermaroller Hyaluronsäure 0,35% dient natürlichen Feuchtigkeitsversorgung fördert körpereigene Neubildung Kollagen Elastin. Inhalt: 30 Ampullen 1,5 ml Flüssigkeit Sie erhalten Hyaluronsäure Ihrer Apotheke PZN 10254500 CIT Hyal Hoch intensives feuchtigskeitsspendendes Hyaluronsäure-Gel Gleitmittel Mikronisiertes aufkonzentriertes Hyaluronsäuregel Auftragen entfettete Haut. Ideal Gleitmittel für Behandlungen eDermastamp nutzen. Inhalt: 5 Spritzen 4 ml Flüssigkeit Inhaltsstoffe: Aqua, Sodium Hyaluronate, Glycerin Medical Class I Gemäß EU Richtlinie 76/768 weisen hin, Kosmetika allgemein „Einschleusern“ Iontophorese, Ultraschall, chemischen Einschleusern (z.B. DMSO), Nanopartikeln Nadeln Mikronadeln besetzten Geräten vermehrt Haut eingebracht sollen. Zu Nebenwirkungen Risiken fragen Sie Ihren Arzt Apotheker. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> New Natural Line Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Die Dermaroller Skin Care New Natural Line Unsere New NATURAL LINE enthält petrochemischen parabenhaltigen Zusatzstoffe! Alle Formulierungen biologisch ausgewogen richten europäischen Empfehlungen deutschen Vorschriften. Diese Serie zeichnet Verwendung hochwertigster Inhaltsstoffe aus, für hohe Hautverträglichkeit sorgen, angenehm dezente Duftnote, 100% Natürlich parabenefrei. Lipopeptide (Nachtcreme) Vitamin A Das Lipopeptide zentrale Pflegemittel Serie für Körperbereich. Eine optimale Peptidkombination, Vitamin A, dient Stimulation Collagen-produzierenden Fibroblasten. Eine verbesserte Collagenstruktur festigt Hautmatrix verleiht erhöhte Elastizität. Hochwirksame Peptide Kombination nicht-allergischen Retinyl Palmitate Bioemulsion. Inhalt: 30 ml Erhältlich Ihrer Apotheke PZN 10177952 Moisturizer (Feuchtigkeitspflege) Vitamin A, C E Der Moisturiser reduziert Trans-Epidermalen-Wasserverlust (TEWL) oberste Hautschicht spürbar. Inhalt: 50 ml Erhältlich Ihrer Apotheke PZN 10177969 Skin Cleanser (Hautreiniger) Der Skin Cleanser dient Vorbereitung Auftragens Pflegemitteln. Gerade empfindliche ältere Haut scharfen Seifen, ausschließlich milden hautschonenden Skin Cleanser gereinigt werden. Inhalt: 200 ml Erhältlich Ihrer Apotheke PZN 10177975 Gemäß EU Richtlinie 76/768 weisen hin, Kosmetika allgemein „Einschleusern“ Iontophorese, Ultraschall, chemischen Einschleusern (z.B. DMSO), Nanopartikeln Nadeln Mikronadeln besetzten Geräten vermehrt Haut eingebracht sollen. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Ablauf Behandlung Home Care Produkten Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Ablauf Striae-Behandlung Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Ablauf Narben-Behandlung Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Medical Needling / Micro Needling Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Was Dermaroller versteht Mikroneedling CIT? Der Begriff Mikroneedling bezeichnet kurzzeitige Punktierung Haut winzigen Mikronadeln. Die hierbei entstehenden Mikroporen schließen innerhalb Minuten wieder. Das klinische Verfahren Mikroneedling nennt Collagen-Induktions-Therapie (CIT) . Bei Hautproblemen hilft Dermaroller? Der medizinische Dermaroller zeigt Erfolge Behandlung Aknenarben, Verletzungsnarben Schwangerschaftsstreifen. Durch Anwendung Falten Narben aufgefüllt schlechte Blutversorgung Narben wesentlich verbessert; verlieren blasse Farbe. Die Haut strafft glättet nachweislich. Pigmentstörungen Altersflecken Melasma (Hyperpigmentierung) sichtlich reduziert. Der Home-Care-Dermaroller für Behandlung Narben ungeeignet. Er wirkt stimulierend Zellteilung Epidermis. Die Beauty Mouse Behandlung Cellulite Einsatz. Wie läuft Behandlung Dermaroller ab? Medizinische Dermaroller für Hausgebrauch ungeeignet – Behandlung geschulter Mediziner ausführen. Nach leichten lokalen Betäubung (in Cremeform, z.B. Dolocupin) behandelnden Hautstellen Dermaroller minimalem Druck mehrmals längs, quer diagonal über Haut gerollt. Auf Weise erhält Haut pro Quadratzentimeter 250 Mikroeinstiche. Nach insgesamt 30 Minuten dauernden Behandlung Haut lediglich gerötet. Diese Rötung spätestens Tag vollständig abgeklungen. Ausfallzeiten keine. Bei Anwendung Home-Care-Dermarollers oberste Hautschicht extrem kurzen Mikronadeln spürbar perforiert. Die Anwendung Home-Care-Dermaroller Beauty Mouse schmerzfrei, obersten Hautschicht (Epidermis) Nervenzellen gibt. Genau medizinischen Gerät gleitet Anwender leichtem Druck längs, quer diagonal über Haut. Was bewirkt Dermaroller Haut? Die winzigen Mikronadeln medizinischen Dermarollers erzeugen Haut minimale Perforierung. Die Haut registriert Punktion Verletzung. Dadurch Reparaturfunktion Haut ausgelöst, obwohl Punktierung Dermaroller echte Verletzung darstellt, eher Hautreiz. Insofern reagiert Haut Bildung Narbengewebe, Injektionsnadel Fall wäre, produziert Wachstumsstoffe. Durch Behandlung medizinischen Dermaroller bildet Haut beispielsweise Kollagenfasern Typ III (wirken festigend) Elastinfasern (verleihen Haut Elastizität) Kapillargefäße, Durchblutung altem Narbengewebe fördern. Narben Falten unten aufgefüllt geglättet. Die Vorteile gegenüber genannten hautabtragenden (ablativen) Behandlungsmethoden liegen Hand: Statt Laser, Dermabrasion Peeling Haut abzutragen, Haut dünner Schutzfunktion schwächen, stimuliert Behandlung Dermaroller Aufbau neuer Gewebsschichten. Abgesehen erwähnten Rötung Haut Nebenwirkungen Behandlung uneingeschränkt wiederholt werden. Bei Behandlung extrem kurzen Mikronadeln Home-Care-Dermarollers Beauty Mouse neues Kollagen gebildet, medizinischen Dermaroller Fall ist. Allerdings lösen winzigen Mikronadeln Schuppenablagerungen Verstopfungen obersten Schicht Epidermis Porengröße reduziert merklich. Das Verfahren kurbelt Zellproduktion an, Hautbild transparenter verjüngt sich. Wie schnell Behandlungserfolge sichtbar? Schon Behandlung medizinischen Dermaroller Verbesserung Hautbildes erkennbar sein– Falten Narben zeigen deutlich ausgeprägt. Nach Behandlungen, idealerweise Abstand Wochen erfolgen sollten, verbessern z.B. Aknenarben 70 Prozent. Bis Mediziner Dermarolle® weltweit 250.000 Patienten angewendet Aknenarben, Pigmentstörungen, Brandnarben Falten Sonne gealterte Haut erfolgreich behandelt. Bei regelmäßiger Verwendung für Heimanwendung entwickelten Home-Care-Dermarollers Beauty Mouse – Hersteller empfiehlt Behandlungen pro Woche – deutliche Verbesserung Hautbildes erreicht werden. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Medical Care Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Der medizinische Dermaroller Medical Micro Needling Das Medical Needling minimal invasive medizinische Behandlungsform Verbesserung Hautstruktur. Gut behandelbar sonnengeschädigte Haut, Falten, Narben, Aknenarben,  Brandnarben, Schwangerschaftsstreifen Hyperpigmentierung. Dazu Dermaroller unterschiedlichen Nadellängen 0,5 1,5 mm verschiedene Rollerkopfbreiten 10 20 mm eingesetzt. Alle für Medical Needling eingesetzten Dermaroller sind sterile EINMAL-INSTRUMENTE müssen Gebrauch Herstelleranweisung fachgerecht entsorgt werden.  Die Behandlung ausschließlich geschulten Ärzten klinischen Personal durchgeführt. Geräte für Medical Needling ausschließlich Ärzte klinische Einrichtungen geliefert. Die Gesichtshaut durchschnittliche Dicke 1,5 mm. Aus Grund anatomischer Sicht Dermaroller längeren Nadeln 1,5 mm nicht erforderlich (ausgenommen Verbrennungsnarben). Da Behandlungen Nadellängen 0,25 mm darüber hinaus schmerzhaft sind, behandelnde Hautgebiet vorher anästhesiert werden. In Regel örtliche Betäubung Auftragen Anästhesiecremes (z .B. DOLOCUPIN ) durchgeführt. Je Indikation Typ Nadeln 0,5 1,5    mm    Länge    -    entsprechend    der    Dicke    der menschlichen Haut verschiedenen Regionen. Eingesetzt folgenden Hautproblemen: - Atrophische Narben, Aknenarben, Striae - Sonnengeschädigte gealterte Haut, Falten (besonders Augen, Oberlippe, Hals, Dekolleté) - Pigmentstörungen (Altersflecken), Melasma Zur Erreichung optimalen Ergebnisses 2 3 Behandlungen Abstand 8-10 Wochen notwendig. Für isolierte Narben DermaStamp entwickelt. Damit können Narbenbehandlungen wenigen Minuten durchgeführt werden. Das Medical Needling ausschließlich medizinischen Fachkräften durchgeführt werden! Hier finden Sie Übersicht verschiedenen Modelle Indikationen. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Übersicht Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Übersicht Medical Care Dermaroller MC9xx (162 Nadeln 9 Reihen) MC4xx (72 Nadeln 4 Reihen) Dermastamp (6 Nadeln, radial angeordnet) Modell Nadellänge Indikationen MC402 MC902 Nadellänge 0,2 mm Transdermales Einschleusen aktiver Wirkstoffe Verbesserung Hautbildes Einschleusen ALA Rahmen PDT MC405 MC905 Nadellänge 0,5 mm Transdermales Einschleusen aktiver Wirkstoffe Verbe sserung Hautbildes Einschleusen ALA Rahmen PDT MC410 MC910 Nadellänge 1,0 mm Hautverjüngung, sonnengeschädigte Haut, Melasma, Hypo- Hyperpigmentierung Leichte mittelschwere Falten; leichte Narben MC415 Nadellänge 1,5 mm Ideales Modell für Anfänger Narbentherapie Kleine hypothrophe hypertrophe Narben Striae distensae Aknenarben (kleine Bereiche) Tiefere Falten MC915 Nadellänge 1,5 mm Narben (größere Bereiche) Hypothrophe hypertrophe Narben, Aknenarben Striae distensae Leichte Brandnarben Tiefere Falten gealterter Haut Straffung schlaffer Hautbereiche MC425 MC925 Nadellänge 2,5 mm Nur für Brandnarben DermaStamp Nadellänge 2,0 mm Isolierte Narben kleinere Narben Einschleusen ALA Rahmen PDT Abgabe Fachpersonal. Modell- Farbänderungen möglich. Als Download unserem Download-Bereich verfügbar. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Home Care Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Unsere Home Care Produkte für privaten kosmetischen Gebrauch Zu Hause können Sie Collagen-Induktions- Therapie für anhaltende Ergebnisse zusätzlich unterstützen. Eine regelmäßige Anwendung Home Care Dermarollers Ihr Hautbild verbessern. Keine Sorge, winzigen Mikronadeln (0,2 mm) weh. Sie erzielen folgende positive Effekte: - Abtragung alter, grauer Hautschüppchen - bringt Ihrer Epidermis Glanz Transparenz obersten Hautschicht. - Blockierte Ausgänge Talgdrüsen frei – reduziert Mitesser, Pickel verringert große Poren. - Die Erneuerung epidermalen Zellen stimuliert - Epidermis verjüngt sich. Sie erhalten Home Care &amp; Skin Care Produkte Ihrer Apotheke Nennen Sie Ihrem Apotheker jeweilige PZN (Pharmazentralnummer). Zu Risiken Nebenwirkungen fragen Sie bitte Ihren Apotheker Arzt. Home Care Dermaroller HC902 Der HC902 dient Verbesserung Hautstruktur. Die Anwendung Home Care Dermaroller 3-4 Mal pro Woche völlig ausreichend. Ihre Haut transparenter, fühlt weicher an, Textur verbessert merklich, Epidermis baut auf. Die feinen Mikronadeln halten Poren verhindern Stau Talg entstehende Entzündungen. Sie stimulieren Aufbau Epidermis, verbessern Durchblutung Mikrozirkulation. Der Home Care Dermaroller HC902 162 Nadeln Länge 0,2 mm. Erhältlich Apotheke PZN 09692382 Home Care Beauty Mouse Die Beauty Mouse dient Verbesserung Hautstruktur. Die Beauty Mouse 3 Walzen Mikronadeln, somit für größere Flächen Bauch, Rücken, Oberschenkel Po geeignet. Die Mikronadeln positiven Einfluss Durchblutung, Mikrozirkulation, reduzieren somit Lymphstau verbessern Erscheinungsbild Cellulite. Die Beauty Mouse 396 Nadeln Länge 0,2 mm. Erhältlich Apotheke PZN 09692318 Roller Cleaner Für hygienische Nutzung Home Care Dermaroller empfehlen speziell abgestimmten Reiniger. Inhalt: 30 ml &gt;Inhaltsstoffe&lt; Erhältlich Apotheke PZN 10177946 Produkt- Farbänderungen jederzeit vorbehalten. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - DQS 2015 Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm DQS 2015 DQS 2015 File Size: 1.08 MB Date: 10. Mai 2015 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - Anhang V Medizinprodukterichtlinie 93/42/EEG deutsch Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Anhang V Medizinprodukterichtlinie 93/42/EEG deutsch Anhang V Medizinprodukterichtlinie 93/42/EEG deutsch File Size: 331.18 kB Date: 07. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - ISO Zertifikat 13485 deutsch Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm ISO Zertifikat 13485 deutsch ISO Zertifikat 13485 deutsch File Size: 321.18 kB Date: 05. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - Annex V of medical devices directive 93/42/EEG english Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Annex V of medical devices directive 93/42/EEG english Annex V of medical devices directive 93/42/EEG english File Size: 321.18 kB Date: 07. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Ablauf Striae-Behandlung Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung File Size: 560.50 kB Date: 02. Juni 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Ablauf Narben-Behandlung Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Narben-Behandlung File Size: 634.71 kB Date: 02. Juni 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Ablauf Behandlung Home Care Produkten Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Ablauf Behandlung Home Care Produkten Ablauf Behandlung Home Care Produkten File Size: 738.39 kB Date: 02. Juni 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Inhaltsstoffe Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Inhaltsstoffe Dermaroller Skin Care Line New Natural Line Roller Cleaner Aqua, Sorbitol, Phenoxyethanol, Cocamidopropyl Betaine, Chlorhexidine Digluconate, PEG-7 Glyceryl Cocoate New Natural Line Lipopeptide Aqua, Cocoglycerides, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Glycerin, Glyceryl Stearate Citrate, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Sucrose Stearate, Glyceryl Caprylate, Butyrospermum ParkII (Shea) Butter, Polyglyceryl-10 Laurate, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Tocopherol, Sodium Hyaluronate, Hydrogenated Palm Glycerides Citrate, Retinyl Palmitate, Rutin, Mannitol, Acetyl Tetrapeptide-15, Sodium Levulinate, Benzyl Alcohol, Sclerotium Gum, Xantham Gum, Sodium Anisate, Phytic Acid, Sodium Citrate, Linalool, Geraniol, Citric Acid, Limonene, Parfum, Acetyl Tetrapeptide-15 New Natural Line Moisturizer Aqua, Cocoglycerides, Glycerin, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil, Cetearyl Alcohol, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Cetearyl Olivate, Sorbitan Olivate, Glyceryl Stearate, Saccharide Isomerate, Sodium Hyaluronate, Glyceryl Caprylate, Tocopheryl Acetate, Sodium Ascorbyl Phosphate, Retinyl Palmitate, Xantham Gum, Benzyl Alcohol, Linalool, Lactic Acid, Geraniol, Limonene, Parfum, Citric Acid New Natural Line Skin Cleanser Aqua, Disodium Cococyl Glutamate, Coco-Glucoside, Polyglycery-10 Laurate, Glycerin, Oryza Sativa (Rice) Bran Extract, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Citrus Aurantium Dulcis (Orange) Peel Oil, Citrus Aurantium Dulcis Peel Extract, Passiflora Incarnata Fruit Extract, Xantham Gum, Sodium Benzoate, Lactic Acid, Limonene, Potassium Sorbate, Phytic Acid, Citric Acid, Sorbic Acid Dermaroller Mask Wasser, Propylenglykol, Xanthan-Gummi, Vitamin E, Matrixyl, Hyaluronsäure, Ceramid E, Kokosnussöl, Duftstoff Dermaroller Hyaluronsäure Wasser, Alkohol Denat., Glycerin, Urea, Natriumhyaluronat (Natriumsalz Hyaluronsäure), Tocopherolacetat, Kaliumsorbat, Natriumbenzoat, Milchsäure,  Allantoin, Benzylbenzoat, Retinylpalmitat, Benzylsalicylat Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Inhaltsstoffe Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Inhaltsstoffe Dermaroller Skin Care Line New Natural Line Roller Cleaner Aqua, Sorbitol, Phenoxyethanol, Cocamidopropyl Betaine, Chlorhexidine Digluconate, PEG-7 Glyceryl Cocoate New Natural Line Lipopeptide Aqua, Cocoglycerides, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Glycerin, Glyceryl Stearate Citrate, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Sucrose Stearate, Glyceryl Caprylate, Butyrospermum ParkII (Shea) Butter, Polyglyceryl-10 Laurate, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Tocopherol, Sodium Hyaluronate, Hydrogenated Palm Glycerides Citrate, Retinyl Palmitate, Rutin, Mannitol, Acetyl Tetrapeptide-15, Sodium Levulinate, Benzyl Alcohol, Sclerotium Gum, Xantham Gum, Sodium Anisate, Phytic Acid, Sodium Citrate, Linalool, Geraniol, Citric Acid, Limonene, Parfum, Acetyl Tetrapeptide-15 New Natural Line Moisturizer Aqua, Cocoglycerides, Glycerin, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil, Cetearyl Alcohol, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Cetearyl Olivate, Sorbitan Olivate, Glyceryl Stearate, Saccharide Isomerate, Sodium Hyaluronate, Glyceryl Caprylate, Tocopheryl Acetate, Sodium Ascorbyl Phosphate, Retinyl Palmitate, Xantham Gum, Benzyl Alcohol, Linalool, Lactic Acid, Geraniol, Limonene, Parfum, Citric Acid New Natural Line Skin Cleanser Aqua, Disodium Cococyl Glutamate, Coco-Glucoside, Polyglycery-10 Laurate, Glycerin, Oryza Sativa (Rice) Bran Extract, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Citrus Aurantium Dulcis (Orange) Peel Oil, Citrus Aurantium Dulcis Peel Extract, Passiflora Incarnata Fruit Extract, Xantham Gum, Sodium Benzoate, Lactic Acid, Limonene, Potassium Sorbate, Phytic Acid, Citric Acid, Sorbic Acid Dermaroller Mask Wasser, Propylenglykol, Xanthan-Gummi, Vitamin E, Matrixyl, Hyaluronsäure, Ceramid E, Kokosnussöl, Duftstoff Dermaroller Hyaluronsäure Wasser, Alkohol Denat., Glycerin, Urea, Natriumhyaluronat (Natriumsalz Hyaluronsäure), Tocopherolacetat, Kaliumsorbat, Natriumbenzoat, Milchsäure,  Allantoin, Benzylbenzoat, Retinylpalmitat, Benzylsalicylat Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Pressetext Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Pressetext Pressetext File Size: 107.40 kB Date: 08. Mai 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Hyaluron-Produkte Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Hyaluron-Produkte Hyaluron-Produkte File Size: 730.54 kB Date: 11. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - New Natural Line Übersicht Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm New Natural Line Übersicht New Natural Line Übersicht File Size: 2.00 MB Date: 10. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - HomeCare Übersicht Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm HomeCare Übersicht HomeCare Übersicht File Size: 2.44 MB Date: 10. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Studienzusammenfassung Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Studienzusammenfassung Studienzusammenfassung File Size: 2.10 MB Date: 07. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - eDermastamp Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm eDermastamp eDermastamp File Size: 2.78 MB Date: 11. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - MC Modelle Übersicht Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm MC Modelle Übersicht MC Modelle Übersicht File Size: 949.64 kB Date: 07. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Inhaltsstoffe Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Inhaltsstoffe Dermaroller Skin Care Line New Natural Line Roller Cleaner Aqua, Sorbitol, Phenoxyethanol, Cocamidopropyl Betaine, Chlorhexidine Digluconate, PEG-7 Glyceryl Cocoate New Natural Line Lipopeptide Aqua, Cocoglycerides, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Glycerin, Glyceryl Stearate Citrate, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Sucrose Stearate, Glyceryl Caprylate, Butyrospermum ParkII (Shea) Butter, Polyglyceryl-10 Laurate, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Tocopherol, Sodium Hyaluronate, Hydrogenated Palm Glycerides Citrate, Retinyl Palmitate, Rutin, Mannitol, Acetyl Tetrapeptide-15, Sodium Levulinate, Benzyl Alcohol, Sclerotium Gum, Xantham Gum, Sodium Anisate, Phytic Acid, Sodium Citrate, Linalool, Geraniol, Citric Acid, Limonene, Parfum, Acetyl Tetrapeptide-15 New Natural Line Moisturizer Aqua, Cocoglycerides, Glycerin, Carthamus Tinctorius (Safflower) Seed Oil, Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil, Cetearyl Alcohol, Acacia Decurrens/Jojoba/Sunflower Seed Wax Polyglyceryl-3 Esters, Cetearyl Olivate, Sorbitan Olivate, Glyceryl Stearate, Saccharide Isomerate, Sodium Hyaluronate, Glyceryl Caprylate, Tocopheryl Acetate, Sodium Ascorbyl Phosphate, Retinyl Palmitate, Xantham Gum, Benzyl Alcohol, Linalool, Lactic Acid, Geraniol, Limonene, Parfum, Citric Acid New Natural Line Skin Cleanser Aqua, Disodium Cococyl Glutamate, Coco-Glucoside, Polyglycery-10 Laurate, Glycerin, Oryza Sativa (Rice) Bran Extract, Aloe Barbadensis Leaf Extract, Citrus Aurantium Dulcis (Orange) Peel Oil, Citrus Aurantium Dulcis Peel Extract, Passiflora Incarnata Fruit Extract, Xantham Gum, Sodium Benzoate, Lactic Acid, Limonene, Potassium Sorbate, Phytic Acid, Citric Acid, Sorbic Acid Dermaroller Mask Wasser, Propylenglykol, Xanthan-Gummi, Vitamin E, Matrixyl, Hyaluronsäure, Ceramid E, Kokosnussöl, Duftstoff Dermaroller Hyaluronsäure Wasser, Alkohol Denat., Glycerin, Urea, Natriumhyaluronat (Natriumsalz Hyaluronsäure), Tocopherolacetat, Kaliumsorbat, Natriumbenzoat, Milchsäure,  Allantoin, Benzylbenzoat, Retinylpalmitat, Benzylsalicylat Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate/Certificates - ISO Certificate 13485 english Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm ISO Certificate 13485 english ISO Certificate 13485 english File Size: 321.18 kB Date: 07. Februar 2014 Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> <item> <fragment> Collagen-Induktions-Therapy Ein Unternehmen Français Español English Deutsch Choose your language Home Dermaroller Home Care Medical Care Übersicht Medical Needling / Micro Needling Collagen-Induktions-Therapy Ablauf Narben-Behandlung Ablauf Striae-Behandlung Ablauf Behandlung Home Care Produkten Skin Care New Natural Line Hyaluron-Produkte eDermastamp Bestellungen Bestellfax für Praxen, Kliniken (nur Deutschland) Bestellfax für Kosmetiker (nur Deutschland) Online-Shop für Heimanwender (nur Deutschland) Deutsche Apotheken Preisanfrage Ärzte, Kosmetiker(nur Deutschland) Vertriebspartner weltweit Looking for distributors Downloads Info-Material Zertifikate/Certificates Download Pack-Shots für Apotheken Über Info Kontakt Patente Impressum Datenschutzerklärung Sitemap mi.to. pharm GmbH Dolocupin Retriderm Collagen-Induktions-Therapy D ie Wirkungsweise Dermarollers komplex. In Haut spielen folgende physiologische Vorgänge ab: Die Nadeln setzen V erletztungsreiz, Hautzellen stimuliert, zerstören. Un di ferenzierte Zellen schnelleren T eilung angeregt transformieren Hornzellen, oberste Zellschicht Haut bilden verjüngen. In Hautschicht Fibroblasten stimuliert, Kollagen bilden. Kollagen Grundsubstanz Bindegewebes. Es transformiert Kollagenfasern, bestehende Bindegewebsmatrix eingebaut verstärken. Die Behandlung D ie Collagen-Induktions-Therapie patientenfreundliche ambulante Behandlung dauerhaften Ergebnissen. Nach Reinigung Haut Anästhesiecreme aufgetragen. Diese wirkt ca. 30 Minuten. Danach Haut Dermaroller behandelt. Abschließend Haut Kochsalzlösung gereinigt. W eitere Maßnahmen notwendig. Nach Behandlung Haut vorübergehend gerötet, Rötung läßt schnell Regel 2 T agen abgeklungen. Dermaroller GmbH - Unternehmen mi.to. pharm GmbH  | Wolfenbüttel / Germany | Impressum | Sitemap Copyright © 2013 - 2015. All Rights Reserved. </fragment> </item> </root> 