<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> img.wp-smiley, Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech – wegweisende Therapiekonzepte Von Anfängen kompletten therapeutischen Schuhprogramm Die Orthotech GmbH Beratungs- Vertriebsfirma für orthopädischen Bedarf. Aus Anfängen heraus entwickelte Unternehmen, bequemen Freizeitschuh für Prophylaxe über funktionellen Therapieschuh innovativen Orthopädischen Arbeitssicherheitsschuh Safety Control komplettes Schuhprogramm bietet. Ergänzt Sortiment spezielles Einlagenprogramm. Die entwickelten Produkte Ergebnis optimalen Zusammenarbeit Orthotech GmbH Orthopäden, Sportmedizinern, Biomechanikern Orthopädieschuhtechnikern. Diesen Kontakten jahrelangen Erfahrung verdanken Kompetenz. Therapieschuhe Aktivschuhe Sicherheitsschuhe Einlagen © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, AGB – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Allgemeine Geschäftsbedingungen Orthotech GmbH 1. Allgemeines Die ORTHOTECH GmbH, Folgenden ORTHOTECH genannt, liefert ausschließlich Gewerbetreibende Verbraucher. Für sämtliche Verkäufe gelten ausnahmslos Lieferungs- Zahlungsbedingungen, denn, ausdrücklich schriftliche Sondervereinbarung getroffen. Jeder Kunde erkennt Erteilung Auftrags Bedingungen rechtlich bindend an. Sie gelten für Dauer Geschäftsverbindung, Einzelfall Übersendung Geschäftsbedingungen bedarf. Die Unwirksamkeit einzelner Bedingungen berührt Gültigkeit übrigen Bedingungen nicht. Dasselbe gilt, einzelne Bedingungen Vertragsbestandteil sollten. 2. Lieferungen Die Lieferung bestellten Ware erfolgt baldmöglichst. Falls Lieferfrist vereinbart wurde, gilt eingehalten, Liefergegenstand innerhalb Zeitraums Versand gebracht ist. Die Lieferfrist verschiebt hinten, Unterlagen Käufers fehlen Verzögerung verantworten muss. Teillieferungen zulässig. Falls ORTHOTECH Lieferungsverzögerung verantworten hat, trägt Verzögerungschaden; Haftung 0,5% pro vollendeter Woche, maximal 5% Wertes Liefergegenstandes begrenzt. 3. Versand Versandkosten Die Versandkosten aktuellen Lieferungs- Zahlungsbedingungen entnehmen (siehe ORTHOTECH Kundenordner). Wünscht Kunde Expresslieferung, d.h. Auslieferung nächsten Tag, Versandkosten Lieferungs- Zahlungsbedingungen entnehmen (siehe ORTHOTECH Kundenordner). Der Bestellwert entspricht Netto-Einkaufspreis. Außerdem jeweils gültige Umsatzsteuer Rechnung gestellt. 4. Verpackung Verpackungskosten Verpackungskosten berechnet. Verpackungen Maßgabe Verpackungsverordnung zurückgenommen. ORTHOTECH erfüllt über Zulieferer Rücknahmeverpflichtung für Gebiet Bundesrepublik Deutschland. Verpackungen entsprechend grünen Punkt gekennzeichnet. Soweit Besteller Produkte außerhalb BRD bezieht, Kosten dafür Sorge tragen, jeweiligen länderspezifischen gesetzlichen Vorgaben Verpackungsverwertung erfüllt erforderlichen Lizenzverträge Verwendung Grünen Punktes Finanzierungszeichen abgeschlossen werden. 5. Eigentumsvorbehalt Die gelieferte Ware bleibt Eigentum ORTHOTECH, sämtliche Forderungen Geschäftsverbindung Besteller erfüllt sind. Der Besteller gelieferte Ware Kunden Wege ordnungsgemäßen Geschäftsganges veräußern. Für Fall Veräußerung Verarbeitung Ware Besteller voraus entstehenden Zahlungsansprüche ORTHOTECH ab. Wird gelieferte Ware Waren vermischt, erfolgt Abtretung Höhe Wertanteils ORTHOTECH gelieferten Ware. Die gleichen Regelungen gelten, falls Ware direkt Hersteller geliefert, ORTHOTECH fakturiert sollte. 6. Zahlungsbedingungen Der Rechnungsbetrag innerhalb 1 Monat Rechnungsdatum rein netto, Abzug, Zahlung fällig. Ab Zeitpunkt Besteller Zahlung Verzug, Mahnung bedarf. Er Fall gesetzlichen Verzugszinsen, d.h. 8% über Basiszinssatz, tragen. Etwaige Mahnkosten Höhe 5,– pro Mahnung Besteller darüber hinaus bezahlen. Bei Bezahlung Rechnung innerhalb 10 Tagen 3% Skonto, erteiltem SEPA-Basismandat 4% Skonto gewährt. (siehe Lieferungs- Zahlungsbedingungen ORTHOTECH Kundenordner). Die Frist für Vorabankündigung (Pre-Notification) 2 Tage verkürzt. Der Käufer sichert zu, für Deckung Kontos sorgen. Kosten, aufgrund Nichteinlösung Rückbuchung Lastschrift entstehen, Lasten Käufers, solange Nichteinlösung Rückbuchung ORTHOTECH GmbH verursacht wurden. Für Grossabnehmer Einlagen können Rabattvereinbarungen getroffen werden. In Fall gilt, Widerruf, jeweils gültige Rabattstaffel (siehe Lieferungs- Zahlungsbedingungen ORTHOTECH Kundenordner). 7. Mängelhaftung Voraussetzung für jegliche Gewährleistung ist, Besteller § 377 HGB obliegende Pflicht unverzüglichen Untersuchung etwaigen Mängelrüge erfüllt. Eine Mängelrüge binnen 10 Tagen schriftlich geltend – denn, handelt versteckte Mängel. Die Untersuchungspflicht erstreckt insbesonders Passgenauigkeit angefertigter Ware. Nachdem Besteller Schuhen Schuhgröße anhand Folie bestimmt hat, scheidet Sachmangelhaftung Bestellung falschen Schuhgröße aus. ORTHOTECH Falle Kulanzgründen bereit, Schuhe Größe umzutauschen, Anprobe getragen Originalverpackung binnen 10 Tagen Anprobe Kosten Bestellers Versandadresse zurück gesandt werden. Bei Vorliegen Mangels gelieferten Ware ORTHOTECH unentgeltlich ausgebessert neu geliefert; ORTHOTECH steht diesbezüglich Wahlrecht zu. Etwaige ersetzte Teile Eigentum ORTHOTECH. In Falle trägt ORTHOTECH anfallenden Versandkosten – nur, Versand ORTHOTECH bestimmte Adresse erfolgt. Bei Fehl- Falschlieferungen außer stets neu anfallenden Versandkosten Bearbeitungsgebühr Höhe 10,– Rechnung gestellt. Sollte Nachbesserung Ersatzlieferung zweimal fehlschlagen, Besteller berechtigt, Herabsetzung Kaufpreises Rückgängigmachung Kaufvertrages verlangen. Die Gewährleistungspflicht für Mängel endet Jahre Übergang gelieferten Ware Besteller Kunden. Eine Gewährleistung ausgeschlossen, gelieferten Ware Änderungs- Instandsetzungsarbeiten durchgeführt werden, Besteller Dritter durchgeführt direkt indirekt Gegenstand Mängelrüge sind. Von Gewährleistung ausgenommen ferner Mängel, zurückzuführen bestimmungsgemäße natürliche Abnutzung, Verschleiß, Folgen übermäßiger Beanspruchung, nachlässiger unrichtiger Behandlung Pflege, gewaltsamer Beschädigung. Falls fraglich ist, Sachmangel vorliegt nicht, beanstandete Ware öffentlich bestellten vereidigten Sachverständigen vorgelegt, – Kosten für Besteller verursachen – über Berechtigung vorgebrachten Reklamation entscheidet. Auf Wunsch Bestellers für Überprüfungszeitraum für reklamierten Therapieschuh unverzüglich Ersatzschuh Verfügung gestellt. Die Kosten Besteller zusätzlich Rechnung gestellt, falls Gutachten Sachverständigen Ergebnis sollte, Mängelrüge unbegründet ist. 8. Haftung Für Schäden, unmittelbarer mittelbarer Art, haftet ORTHOTECH nur, mindestens grob fahrlässiges Verhalten unterlaufen ist. Weitergehende Ansprüche Haftung – insbesonders: Mängelfolgeschäden, Schlechterfüllung, Montagemängelfolgeschäden verspätete Erfüllung – sowohl hinsichtlich Haftungsgrundes Haftungshöhe ausgeschlossen, soweit zwingende gesetzliche Haftung besteht. Dies gilt für Ansprüche unerlaubter Handlung. 9. Erfüllungsort Gerichtsstand Erfüllungsort Gerichtsstand Stockdorf. Für Vertragsverhältnis gilt deutsches Recht. Stand AGB: 01.08.2014 © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Downloads – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Downloads Hier finden Sie aktuelle Flyer Folder über ORTHOTECH Produktprogramm Download. Allgemeine Informationen über ORTHOTECH (PDF) Produktinfo ORTHOTECH Vario-Stabil (PDF) Produktinfo ORTHOTECH Therapieschuhe (PDF) Produktinfo ORTHOTECH Stabil-Sandale (PDF) Produktinfo ORTHOTECH Einlagen (PDF) © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Sanitätshaus Ihrer Nähe – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Sanitätshaus Ihrer Nähe Bitte geben Sie Postleitzahl Ihres Wohnortes maximal gewünschte Entfernung ein. Unser System zeigt Ihnen anschliessend Sanitätshäuser gewünschten Umkreis an, Sie Orthotech-Produkte erwerben können. © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Wissenschaft / Literatur – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Aus Forschung Praxis Bei Entwicklung Produkte arbeiten eng führenden Hochschulen Kliniken, Biomechanikern Forschungsinstituten In- Ausland zusammen. Damit technische Innovationen, medizinisch-wissenschaftliche Background gewährleistet. Mit Instituten kooperiert Orthotech: ATOS-Klinik Heidelberg www.atos.de Medizinische Hochschule Hannover www.mh-Hannover.de Sportmedizinisches Institut Frankfurt www.smi-frankfurt.de Universitätsklinik Stuttgart www.sportklinik-stuttgart.de Rennbahn Klinik Basel www.rennbahnklinik.ch TÜV Basis Institut München www.tuvps.com Universitätsklinik Münster (Technische Orthopädie) www.uni-muenster.de Literatur Achillessehnenrupturen Sport – Epidemiologie, aktuelle Diagnostik, Therapie Rehabilitation K. Steinbrück Deutsche Zeitschrift für Sportmedizin / Jahrgang 51, Nr. 5 (2000) Die Arthrodese oberen Sprunggelenkes Vier-Schrauben-Technik René Grass, Hans Zwipp Operative Orthopädie Traumatologie / 1998;10;134-42 (Heft 2) Vario-Stabilschuh-Spannungsmessungen Optic Fiber H. Lohrer, Y. Röder, A. Gollhofer, W. Alt, P. Kom Orthopädieschuhtechnik 11/2003 Kombinierte chronische Instabilität lateralen oberen Sprung- dorsolateralen Calcaneocuboidalgelenks H. Lohrer Sportverletzung Sportschaden 2004; 18: 175-178 Die Impingementläsion distalen Achillessehne Bursitis subachillae Haglund-Pseudoexostose – therapeutische Herausforderung H. Lohrer, S. Arentz Sportverletzung Sportschaden 2003; 17: 181-188 Differentialdiagnosen Achillodynie Bernhard Segesser, Björn Wind Orthopädieschuhtechnik 11/2003 Behandlung Nachbehandlung Kapselbandverletzung lateralen oberen Sprunggelenk J. Grasmück, H. Lohrer, W. Alt Sportorthopädie – Sporttraumatologie 12. 1 (1996) Die Behandlung Achillessehnenruptur H.Thermann Chirurg, 1/1988 Perkutane Achillessehnennaht H.H. Pässler Chirurg, 2/1997 Achillessehnenruptur – Möglichkeiten Grenzen primär-funktionellen Behandlung H. Thermann freie Kopie Funktionelle Orthesen Fuß- Sprunggelenk Lohrer, Alt, Gollhofer Aktuelle Therapie Achillessehnenruptur H.Thermann Chirurg, 1/1988 Die subtalare Korrektur-Arthrodese fehlerhaft verheilter Fersenbeinfraktur Grass, Zwipp Orthopädie -Traumatologie, Heft 4, 2000 Therapie Achillessehnenruptur H.Thermann Trauma Berufskrankheit, Heft 2, 2000 Functional therapy of Achilles tendon ruptures E. Ritter, P. Povacz, H. Klampfer, E. Aschauer, R. Schwaiger, J. Schauer, H. Resch Screw fixation for ankle arthrodeses H. Thermann Foot and Ankle Surgery 1999, 5: 131-142 Merkmale Effizienz Sportschuheinlage Läufer H. Lohrer Sportverletzung – Sportschaden, Heft 3, September 1989, Seite 101-142 © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Veranstaltungen – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Wissen, ist! Das 26. OrthoTECH Fortbildungsseminar Sehr geehrte Damen Herren, dürfen Sie herzlich unserem traditionellen Fortbildungsseminar 27.08.2015 30.08.2015 einladen! In reizvoller Umgebung Pörtschach Wörthersee genießen Sie ideale Verbindung Information Entspannung. In unserem Folder finden Sie Detailinformationen Programm, Hotels Preisen. Unsere Fortbildungsveranstaltung beginnt Jahr Donnerstagnachmittag Workshop. Die Teilnahmegebühr beträgt 190,- EUR pro Person zzgl. Mehrwertsteuer. Die Rechnungsstellung erfolgt Anmeldung. Für Fortbildungsprogramm teilnehmenden Orthopädie-Schuhtechniker, Ärzte Orthopädietechniker Fortbildungspunkte AGOS, ZVOS, LAEKH IQZ beantragt. Wir freuen Ihre Teilnahme – bitte senden Sie Ihre Anmeldung ausgefüllt zurück. Für Ihre Zimmerreservierung setzen Sie bitte direkt gewünschten Hotel Verbindung. Wir können Ihnen empfehlen, Gelegenheit höchst informativen Fortbildung hochkarätigen Referenten unterhaltsamem Rahmenprogramm entspanntem „Urlaubsambiente“ wahrzunehmen. Auf Wiedersehen Pörtschach Wörthersee! Ihr Claudius Berkau Geschäftsführer Magnus Fischer Geschäftsführer Downloads Seminar 2015 – Flyer (Programm Preise) Seminar 2015 – Beiblatt (Hotels Unterkünfte) Seminar 2015 – Anmeldeformular © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Aktuelles – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Für stabilen Sommer Die Orthotech Stabil Sandale da! Vielfach Wunsch Vergangenheit geäußert können Produkt entsprechen: präsentieren ORTHOTECH Stabil-Sandale! Auf Basis unseres bewährten ORTHOTECH Stabil offene Version entwickelt, gleicher Indikation gewohnten Vorteile bietet. Die ORTHOTECH Stabil-Sandale sorgt für Stabilität, fördert Heilungsprozess erzielt raschen Therapieerfolg. Sie Nachbehandlung Sprunggelenks-Verletzungen geeignet eignet hervorragend Hausschuh bietetdabei gewohnten Vorteile: Komfortabler Einstieg, Tragekomfort individuelle Anpassung Besseres Fußklima Leichtes Gewicht Die ORTHOTECH Stabil-Sandale sofort bestellbar, Rezeptierung erfolgt analog ORTHOTECH Stabil (1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001) Alle Informationen finden Sie . © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Unterteile für Einlagen – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Unterteile für Einlagen Unterteile für Einlagen Unterteil Kinder-Aktiv Unterteil Birkokork Unterteil BirkoFlex Unterteil Birkokork Volumen Die Unterteile für verschiedenen Einlagen können separat geliefert werden. Die Unterteile Kinder-Aktiv Doppelgrößen 24/25 34/35 lieferbar! Alle Unterteile Größen UK2 UK14 lieferbar! Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Aktiv T-Plus Kindereinlage Stützen, führen, dämpfen Torsionsfähig Torsionseinschnitte/-kerben Korrigierend Detorsionsschnitt laterale Fersenführung Progressive Fersenführung flexibler Fersenschale Mit Unterteil BirkoKork® Indikation Kinder-Senk-Fuß Varus-Valgus-Fehlstellung Kindlicher Plattfuß X+O-Bein statische Beschwerden Pes adductus Korrektur muskulären Dysbalancen Bearbeitung Individuell thermoplastisch direkt Fuß anformbar Hygienisch, dermatologisch unbedenklich Möglichkeit Anbringung afferenzstimulierenden Bauteilen Oberflächen beliebigen Materialien beziehen (Leder/Alcantara) Gut beschleifbar Nach Andruck bearbeiten Thermoplastisch verformbar, über Leisten/Gips REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Schalen-Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittelkatalog Nr. 08.03.03.1000 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Antistatik-Einlage / Shore 60 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Antistatik-Einlage / Shore 60 Antistatik-Einlage, Shore 60 Antistatik Individuelle Masseinlage für Arbeitssicherheitsschuhe Baumustergeprüft ORTHOTECH Safety-Control ORTHOTECH Stabil-Safety Optimale elektrische Leitfähigkeit Widerstand Druck- Stoßeinwirkungen Mit Mikrofaserbezug Mit Unterteil BirkoKork® REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Thermo-Sport / Shore 55 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Thermo-Sport / Shore 55 Einlage Thermo-Sport, Shore 55 Thermo-Sport Bei Wintersportarten bewährt Unter extremen Bedingungen Polar-Expeditionen hervorragend bewährt Besondere Vorteile ideale Thermomaterial 3-Schichten-Material saugfähig, isolierend, dämpfend schafft angenehmes Fußklima (Pampers-Effekt) Wärmedämmend feuchtigkeitsregulierend Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Profi-Plus / Shore 60 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Profi-Plus / Shore 60 Einlage Profi-Plus, Shore 60 Profi-Plus Microfaser Profi-Plus Alcantara Microfaser-Bezug Mit Mikrofaserbezug Idealer Bezug z.B. Blasen vermeiden Mit Unterteil BirkoKork® Alcantara-Bezug Mit Alcantarabezug Pflegeleicht hygienisch Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Profi-Sport / Shore 55 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Profi-Sport / Shore 55 Einlage Profi-Sport, Shore 55 Profi-Sport Weiß Profi-Sport Rot Profi-Sport Weiß Oberteil Profi-Sport Weiß BirkoFlex Profi-Sport Weiß verklebt Von Sportärzten sporterfahrenen Orthopädie-Schuhtechnikern entwickelte Spitzensportlern erprobte zweiteilige Einlage Bestens Spitzen- Breitensportlern verschiedener Sportarten bewährt Ideal Prophylaxe Therapie Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Elastic / Shore 35/40 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Elastic / Shore 35/40 Einlage Elastic, Shore 35/40 Comfort-Elastic Bezug / Shore 35 Comfort-Elastic Microfaser / Shore 40 Einlage bester Rückstellkraft geringer Materialermüdung Besonders geeignet für Druckempfindlichkeit Vorfuß-Bereich entzündete Spreizfüßer Ideal für Weichbettung z.B. Diabetiker- Rheumatikerfüßen Weichbettungseinlage Mit Bezug Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Comfort-Premium / Shore 50 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Comfort-Premium / Shore 50 Einlage Comfort-Premium, Shore 50 Comfort-Premium Beste Dämpfungseigenschaften hoher Rückstellkraft Ideal für empfindliche entzündete Füße Rheumatiker Aber für anspruchsvolle Komfort-Ausstattung Schuhen Sandalen Weichbettungseinlage Perforierte Blanklederdecke Atmungsaktiv Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Comfort-Plus / Shore 50 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Comfort-Plus / Shore 50 Einlage Comfort-Plus, Shore 50 Comfort-Plus Beste Dämpfungseigenschaften hoher Rückstellkraft Ideal für empfindliche entzündete Füße Rheumatiker Aber für anspruchsvolle Komfort-Ausstattung Schuhen Sandalen Weichbettungseinlage Mit Mikrofaserbezug Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Comfort / Shore 45 – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Comfort / Shore 45 Einlage Comfort, Shore 45 Comfort Beste Dämpfungseigenschaften hoher Rückstellkraft Ideal für empfindliche entzündete Füße Rheumatiker Aber für anspruchsvolle Komfort-Ausstattung Schuhen Sandalen Weichbettungseinlage Mit Unterteil BirkoKork® Alle eingesetzten Materialien thermoplastisch verformbar beschleifbar. Die Unterteile BirkoKork® können Maß individuell über Gipsabdruck angepasst werden. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze PG 08 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Einlagen – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Die optimale Ergänzung Unsere zweiteiligen Einlagen Sportärzten sporterfahrenen Orthopädie-Schuhtechnikern entwickelt Spitzensportlern erprobt. Sie sowohl Spitzen- Breitensport verschiedenster Sportarten Alltag bewährt – Prophylaxe Therapie. BESONDERE MERKMALE Stabilisierende seitliche Fersenführung Sportgerecht verlaufende Unterstützung Längs- Quergewölbes Tieferlegung Basishöckers Bettung Mittelfußköpfchen Zehen Pronationswirkung Besonders formstabil Hautfreundlich Abwaschbar Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Stabil Safety – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Stabil Safety Sicherheit, Funktion Tragekomfort Mit Stabil-Safety Safety-Control ORTHOTECH Arbeitsschutzbestimmungen bestmöglicher Funktion Tragekomfort vereint. Stabil-Safety Safety-Control Lieferumfang Bausatz FÜR INDIVIDUELLE SCHUHZURICHTUNGEN Baumustergeprüft Optimale elektrische Leitfähigkeit Widerstand Druck- Stoßeinwirkungen Kurzinfo BAUMUSTERPRÜFUNG Sämtliche Veränderungen Sicherheitsschuh dürfen sicherheitsrelevanten Merkmale beeinträchtigen. Außerdem Schuh inklusive Schuhzurichtungen Einlagen komplettes System baumustergeprüft sein. Die BGR 191 sorgt dafür, geprüfte freigegebene Bauteile Materialien Herstellung verwendet werden. Die Prüfung führt TÜV Rheinland durch. RECHTSSICHERHEIT Das heißt, müssen Prüfkriterien Ableitfähigkeit Elektrischer Durchgangswiderstand Energieaufnahmevermögen Fersenbereich Widerstand Druck- Stoßeinwirkung erfüllt sein. Nur Rechtssicherheit Einsatz gewährleistet. (Nach Richtlinie 89/686/EWG Artikel 10 zuletzt geändert Richtlinie 96/58/EWG) ATMUNGSAKTIVITÄT Der Stabil-Safety Safety-Control bestehen Microfaser-Hightech-Material, mehreren Jahren Mikroelektronik verwendet wird. Dieses erprobte Material sorgt für höchste Wasserdampf-Durchlässigkeit (&gt; 10 mg/cm2/h EN ISO 20345:2004) übertrifft Leder Weitem. Ein optimales Fußklima somit gewährleistet. Bitte Lederfett Ähnlichem pflegen. ALU-KAPPE Aluminium Material, moderne Schutzkappen Zehenbereich Sicherheitsschuhe gefertigt sind. Es wesentlich leichter herkömmliche Stahlkappen Schuh gelenkschonend Tragekomfort weitaus höher. SPEZIELLE TEXTILBRANDSOHLE Die durchtrittsichere Textilbrandsohle ORTHOTECH Sicherheitsschuhe flexibel, Wärme Kälte isoliert Fußfläche Gegensatz Stahlsohle 100% abgedeckt. Schaft Sohle ORTHOTECH Stabil-Safety können für individuelle Schuhzurichtung getrennt geliefert werden. Bitte bachten Sie, Gesamtpaket bestehend Schaft, Sohle Leisten bestellt kann. Die Kosten für Leisten Ihnen Rücksendung gutgeschrieben. Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Sicherheitsschuhe – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Arbeitssicherheits-Stabilschuh / S3 (gemäß EN ISO 20345:2011) Im Beruf Arbeitssicherheit gewährleistet sein. Die passende Berufskleidung insbesondere spezielle Arbeitssicherheitsschuhe unabdingbar. Normale Sicherheitsschuhe Stange können orthopädischen Problemen Beschwerden verursachen. Wissenschaftliche Studien belegen, Hälfte Erwachsenen Fußproblemen leidet gesamten Bewegungsapparat auswirken. Eine verminderte Leistungsfähigkeit eingeschränkte Lebensqualität Folge. Eine Veränderung konfektionierten Sicherheitsschuhs individuelle orthopädische Einlagen spezielle Schuhzurichtungen 2007 erlaubt. Sie verstößt BGR 191, Baumusterprüfung erlischt somit Versicherungsschutz. DIE LÖSUNG: SICHERHEITSSCHUHE VON ORTHOTECH! Mit ORTHOTECH Stabil-Safety ORTHOTECH Safety-Control Arbeitsschutzbestimmungen bestmöglicher Funktion Tragekomfort vereint. Sie schützen Fußverletzungen Ausübung Tätigkeit, beugen gelenkschonende Fußstellung Verschleiß verhindern Passgenauigkeit Schmerzen. ORTHOTECH Stabil-Safety ORTHOTECH Safety-Control fertige Arbeitssicherheitsschuhe erhältlich, vorschriftsgemäßen Einsatz orthopädischer Schuheinlagen Voraussetzungen BGR 191 erfüllen. Auf Wunsch können Schaft Sohle getrennt geliefert werden, Schuhe individuelle Zurichtung optimal Patientenbedürfnisse anzupassen. Auch Fall vorschriftsmäßiger Handhabung erneute Zulassung nötig. ORTHOTECH Stabil Safety Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Aktiv Control – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Aktiv Control Hightech Design kombiniert Know-how Orthopädie-Schuhtechnik Der funktionelle Halbschuh für aktive Freizeit, für Hause, Büro Praxis. Er geeignet für täglichen Einsatz, Prophylaxe, für Therapie- Reha-Maßnahmen Totalendoprothesen Hüfte, Knie Sprunggelenk. Aktiv-Control Schwarz Aktiv-Control Weiß Aktiv-Control / Schwarz ANWENDUNGSBEREICHE Funktioneller Halbschuh für aktive Freizeit, für Hause, Büro Praxis Körperliches Wohlbefinden perfekten Sitz, Unterstützung natürlichen Abrollbewegung optimale Dämpfung Täglicher Einsatz Prophylaxe Therapie Bei Totalendoprothesen Hüfte, Knie Sprunggelenk BESONDERE VORTEILE Gewährleistet hohe Standsicherheit Optimal für Schuhzurichtungen Einlagengerechtes Leistenvolumen PU-Sohle Plane Brandsohle Sichere Sohlengeometrie Rückfuß Ferse extra gedämpft (Pufferabsatz) Sohlen- Absatzrolle für kontrollierte Abrollbewegung Der funktionelle Stiefel gewährleistet knöchelhohe Form 4-fach Klettverschluß besonderen Gelenkschutz. Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Aktivschuhe – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Hightech Design für gesunde Füße Sie aktiv? Sie bequem stehen? Sie laufen gesunde Weise bewegen? Dann bietet Ihnen Aktivschuh-Programm ORTHOTECH genau richtigen Schuhe für Ihre Füße. Herrlich bequem tragen, kombiniert modernstem, funktionellem Schuhkomfort. Unsere Aktivschuhe konzipiert für: Gesundheitsbewusste Sportler 45/50+ aktive Senioren Steh- Gehberufe (z.B. Mediziner Klinik/Praxis) Therapie &amp; Rehamaßnahmen (z.B. Hüftoperationen) Wir kombinieren Hightech Design Erfahrungen medizinischen Know-how Orthopädie-Schuhtechnik. ORTHOTECH Aktiv Control Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Reha-Stabil – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Reha-Stabil Spezieller Therapieschuh unterschiedlichen Lähmungszuständen Reha-Stabil Schwarz-Weiß Reha-Stabil Schwarz INDIKATION Zustand Schlaganfall Schlaffe Lähmung Spastische Lähmung BESONDERE VORTEILE Gleithilfe Sohlenspitze Aufklappbare Zehenbox Kontrolle Korrektur Zehenstellung Verschlusshilfe Klettbänder (Einhandbedienung) REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Reha-Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.2009 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Stabil Sandale – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Stabil Sandale Stabilität für erfolgreiche Therapie Unser bewährter ORTHOTECH Stabil gleicher Indikation gewohnten Vorteilen Sandale erhältlich. Stabil-Sandale Schwarz Als Hausschuh geeignet Als Sommerschuh einsetzbar Wechselpaar chronischen Beschwerden Besseres Fußklima Geringes Gewicht REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001 Detaillierter Informationen finden Sie unserem Flyer Stabil Sandale: Orthotech Stabil Sandale – Flyer (PDF) Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Stabil – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Stabil Stabilität für erfolgreiche Therapie Unser Therapieschuh sorgt für Stabilität, fördert Heilungsprozess erzielt raschen Therapieerfolg. Stabil Schnürung Weiß Stabil Schnürung Schwarz Stabil-Klett Schwarz Stabil-Klett Weiß INDIKATION Behandlung Nachbehandlung operativ konservativ versorgender Kapsel-Bandläsionen Sprunggelenks Bestimmte knöcherne Verletzungen Sprunggelenks Fußes z.B. Stressfrakturen Sprunggelenkdistorsionen Sprunggelenksarthrose Wackelsteifheit Ruhigstellung Bereich Fußwurzel Mittelfuß Gelenkschonung Vorfußbereich Zur Vorbeugung Patienten, gehäuft Sprunggelenkverletzungen aufweisen BESONDERE VORTEILE Supinationskontrolle Gesicherte Freigabe natürlichen Fußfunktion Deutlich verringertes Thromboserisiko Pronationskontrolle Komfortabler Einstieg Zirkuläre Fixierung distalen Unterschenkel Stabilisierung Tragekomfort individuelle Anpassung Symmetrisches Gangbild beidseitige Versorgung SANDALE Unser bewährter ORTHOTECH Stabil gleicher Indikation gewohnten Vorteilen Sandale erhältlich. REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, ORTHOTECH Vario-Stabil – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads ORTHOTECH Vario-Stabil Für optimalen Therapieerfolg Dieser Therapieschuh speziell für frühfunktionelle Therapie operativen und/oder konservativen Behandlung Achillessehnenruptur geeignet. Vario-Stabil Weiß Vario-Stabil Schwarz INDIKATION Frühfunktionelle Therapie Achillessehnenruptur operativer konservativer Behandlung Stabilitätshilfe Belastungsinsuffizienzen Bewegungsschmerzen Bereich Unterschenkel Rückfuß Sinne flexiblen Arthrodesenstiefels Nachversorgung Frakturen Arthrodesen Bereich Fußwurzel distalem Unterschenkel Ausgleich muskulärer Funktionsschwächen (Lähmungen) Bereich Unterschenkel Fuß Inklusive Fersenkeile für Versorgung 130 100 Grad Spitzfußstellung PU Schalensohle Fersenpolster REZEPTIERUNG 1 Paar ORTHOTECH Vario-Stabil-Therapieschuhe, Achillessehnenruptur Fersenerhöhung beidseits beachten! Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.1000 1 Paar ORTHOTECH Vario-Stabil-Arthrodesenstiefel, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.1000 Produkt Bestellen Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Therapieschuhe – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Das überlegene Therapiekonzept frühfunktionellen Therapie Frühfunktionelle Behandlungsmaßnahmen, insbesondere Verletzungen Fuß Unterschenkel, letzten Jahren durchgesetzt. Sie tragen Verbesserung Behandlungsergebnisse Verkürzung Rehabilitationszeit erfolgreich bei. Durch alternative frühfunktionelle Behandlung unseren Therapieschuhen limitierte, sicher geführte stabilisierte Bewegungen Belastungen möglich. Wir Therapieschuh-Konzept stets erweitert perfektioniert. Durch Entwicklung Produktion Therapieschuhe Pioniere Wegbereiter Bereich frühfunktionellen Behandlungsmethode. Vorteile frühfunktionellen Behandlung ORTHOTECH Therapieschuhen: SCHNELLERE HEILUNG Frühere Belastung möglich Verkürzte Arbeitsunfähigkeit MEHR KOMFORT Keine Krücken voluminösen Verbände Für Körperhygiene zugänglich Abrollunterstützung Fersen-Absatzrolle Fersenpolster 2-Weitensystem mitgelieferte Einlegesohlen Überlegene Therapie gegenüber: GIPS: Reduzierte Thrombosebehandlung Wundbehandlung möglich Keine Mehrfachbehandlung nötig ORTHESEN UND BANDAGEN: Bessere Rotationsstabilität HARTPLASTIKVERBÄNDEN: Erhalt Gangsymmetrie Körperstatik Mehr Mobilität Die ORTHOTECH Therapieschuhe: ORTHOTECH Reha-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Vario-Stabil Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Produkte – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Therapieerfolg stetige Innovation Entstanden Zusammenarbeit Wissenschaft Forschung bietet Produktprogramm Orthotech optimale Unterstützung Ergänzung verschiedensten Behandlungs- Therapieformen. Unsere Therapieschuhe ermöglichen sicher geführte stabilisierte Bewegungen Belastungen frühen Stadium Therapie (frühfunktionelle Behandlung). Das Aktivschuh-Programm bietet breite Auswahl Bequemschuhen, Vor- Nachsorge bestens geeignet sind. Mit unseren Arbeits-Sicherheitsschuhen Arbeitsschutzbestimmungen bestmöglicher Funktion Tragekomfort vereint. Orthopädie-Schuhtechniker schätzen Einlagen Basis für Produkte. Durch enorme Anpassungsfähigkeit Einlagen können individuellen Problemlösungen berücksichtigt werden. Unser Sortiment bietet breite Palette sowohl tragefertiger Schuhe optimaler Ausgangsprodukte für orthopädische Schuhzurichtung. © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Historie – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Die wichtigsten Daten Überblick 1983 Gründung ORTHOTECH GmbH Sitz Gauting/München 1984 adimed Programm adidas Erste Entwicklung Stabilschuhs für Sprunggelenksverletzungen adidas ORTHOTECH 1985 Starke Promotion Idee frühfunktionellen Therapie Übernahme Kosten Krankenkassen 1986-1990 Entwicklung Stabil I Stabil II Konzeption Reha Stabil für Anwendungen Lähmungszuständen Entwicklung ORTHOTECH Sporteinlage Versorgung Spitzensportlern Aufnahme Schuhe Hilfsmittelverzeichnis 1990-2000 Entwicklung Vario Stabil für Achillessehnenverletzungen Entwicklung Stabil neu für Bänder- Sprunggelenksverletzungen CE Kennzeichnung Medizinprodukte TÜV-Produktionsstätten-Zertifikat Starke Präsenz wichtigsten Messen Kongressen für Orthopäden, Chirurgen, Sportmediziner orthopädietechnische Handwerker 2000 Konzeption Vertrieb Aktivschuhe für Sport Freizeit Zusammenarbeit Puma 2005 Eigenvertrieb Produkte 2010 Überarbeitung technische Optimierung gesamten Produktpalette zahlreichen innovativen Details 2011 Produkteinführung Stabil-Safety Safety-Control 2014 Einführung ORTHOTECH Stabil-Sandale 2015 Diabetes Präventionsschuh Arbeitssicherheitsschuh Modulschuh für Bedarfsstufe 1+2 © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Vertrieb – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Vertrieb Die Vertriebswege sowohl Deutschland Gebieten Europas weltweit organisiert. Deutschland / Österreich Das gesamte Programm über klassischen Facheinzelhandel vertrieben. Diese einzelnen Ländern Geschäfte Orthopädie-Schuhtechnik, Geschäfte Orthopädie-Technik Sanitätshäuser. Der Versand Produkte erfolgt Regel innerhalb 24, spätestens 48 Stunden. Die Auslieferung übernimmt Kurierdienst. Einige Facheinzelhändler verfügen über gewisses Grundsortiment Ansicht Probe. Wie Situation Ort ist; Fall sichergestellt, Patienten bzw. Kunden schnell zuverlässig versorgt werden. Schweiz In Schweiz wenden Sie bitte unseren Partner FREY Orthopädiebedarf AG Panoramaweg 35 5504 Othmarsingen, CH Tel.: (+41) – 62 – 887 45 – 00 Fax: (+41) – 62 – 887 45 – 01 E-mail: info.frey@orthoimexport.ch (07:30 – 12:00, 13:30 – 17:00) Der Vertrieb weltweit Das gesamte Programm weltweit vertrieben. Bestellungen direkt Orthotech bearbeitet per Luft- bzw. Seefracht entsprechenden Länder versandt. Orthotech GmbH Grubmühl 20 82131 Gauting – Stockdorf Germany Tel.: (+49) – 89 – 89 35 87 – 0 Fax: (+49) – 89 – 89 35 87 – 20 E-mail: info@orthotech-gmbh.de © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Herstellung – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Made Germany Garantie für gleichbleibende Qualität Kundenzufriedenheit. Entgegen Trend Branchen setzen ausschließlich Standort Deutschland. Auch könnten Ausland billiger produzieren. Aber erhalten zuverlässige Qualität, Handel bieten wollen. Diese gleichbleibend hohe Qualität garantieren Partner Deutschland. Zudem können deutschen Firmen wesentlich flexibler Änderungswünsche Produktentwicklung Fertigung reagieren. UNSERE PARTNER ADOLF WERNER GMBH Die Produktion unseres gesamten Schuhprogramms findet unserem Partner Adolf Werner GmbH Schwarzenbach/Saale statt. Jahrzehntelange Erfahrung, sorgfältig ausgewählte Materialien hochwertige Verarbeitung gewährleisten beste Passform unbeschwerten Tragekomfort. BIRKENSTOCK GMBH &amp; CO. KG Die Birkenstock GmbH &amp; Co. KG Neustadt (Wied) Partner für Einlagen-Produktion. Die Tradition Firma Birkenstock lässt Jahr 1774 zurückführen. Schon 1896 begann Konrad Birkenstock Herstellung Fußbett-Einlagen. © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Languages – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Download information ORTHOTECH (EN / PDF) Descarga información ORTHOTECH (ES / PDF) Scarico informazioni ORTHOTECH (IT / PDF) Download informatie ORTHOTECH (NL / PDF) Download information ORTHOTECH (JP / PDF) Indirmek bilgi ORTHOTECH (TR / PDF) © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Login – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Händler-Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> img.wp-smiley, Therapieschuhe – Orthotech GmbH Login Languages Menü Navigation schliessen Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Orthotech Herstellung Vertrieb Historie Produkte Therapieschuhe ORTHOTECH Vario-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Reha-Stabil Aktivschuhe ORTHOTECH Aktiv Control Sicherheitsschuhe ORTHOTECH Stabil Safety Einlagen Comfort / Shore 45 Comfort-Plus / Shore 50 Comfort-Premium / Shore 50 Elastic / Shore 35/40 Profi-Sport / Shore 55 Profi-Plus / Shore 60 Thermo-Sport / Shore 55 Antistatik-Einlage / Shore 60 Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen Unterteile für Einlagen Aktuelles Veranstaltungen Service Wissenschaft / Literatur Sanitätshaus Ihrer Nähe Downloads Das überlegene Therapiekonzept frühfunktionellen Therapie Frühfunktionelle Behandlungsmaßnahmen, insbesondere Verletzungen Fuß Unterschenkel, letzten Jahren durchgesetzt. Sie tragen Verbesserung Behandlungsergebnisse Verkürzung Rehabilitationszeit erfolgreich bei. Durch alternative frühfunktionelle Behandlung unseren Therapieschuhen limitierte, sicher geführte stabilisierte Bewegungen Belastungen möglich. Wir Therapieschuh-Konzept stets erweitert perfektioniert. Durch Entwicklung Produktion Therapieschuhe Pioniere Wegbereiter Bereich frühfunktionellen Behandlungsmethode. Vorteile frühfunktionellen Behandlung ORTHOTECH Therapieschuhen: SCHNELLERE HEILUNG Frühere Belastung möglich Verkürzte Arbeitsunfähigkeit MEHR KOMFORT Keine Krücken voluminösen Verbände Für Körperhygiene zugänglich Abrollunterstützung Fersen-Absatzrolle Fersenpolster 2-Weitensystem mitgelieferte Einlegesohlen Überlegene Therapie gegenüber: GIPS: Reduzierte Thrombosebehandlung Wundbehandlung möglich Keine Mehrfachbehandlung nötig ORTHESEN UND BANDAGEN: Bessere Rotationsstabilität HARTPLASTIKVERBÄNDEN: Erhalt Gangsymmetrie Körperstatik Mehr Mobilität Die ORTHOTECH Therapieschuhe: ORTHOTECH Reha-Stabil ORTHOTECH Stabil ORTHOTECH Stabil Sandale ORTHOTECH Vario-Stabil Login Unsere Produkte angemeldete registrierte Geschäftskunden verkauft! Falls Sie gerne Kunde möchten Zugang unserem Online-Shop besitzen, können Sie registrieren. Haben Sie Zugangsdaten erhalten, melden Sie bitte an: Benutzername Passwort Angemeldet bleiben © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf Home Kontakt AGB Datenschutz Impressum </fragment> </item> </root> 