<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Suche Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Suche Hier können Sie umfassende Suche Anspruch nehmen. Gesucht Seiten Webauftritts, Handbüchern Einträgen Knowledgebase. Wenn Sie Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte (Login erforderlich). Suchen nach: Erweiterte Suche © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Home Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Neues 30. Mai 2015 Beachten Sie bitte Zubehörpreisliste Live Videos Arbeit ps-biblio - folgen. 5. November 2014 Die Bücherei Corves Mühle Kalletal Bücherei, Leserinnen Lesern über ps-biblio biblino Zugang Onleihe ermöglichte. Weitere Büchereien inzwischen gleichen Weg gegangen. 17. Februar 2014 Unser Installationstipp: Wenn Sie Windows Vista/7/8 arbeiten, installieren Sie bevorzugt Hauptebene (c:\psbib40) Laufwerk. Neues QuickSupport Download QuickSupport Sie führen Bücherei effektiver verwalten? Dann Sie richtig! Machen Sie Paul! Das Paul überzeugt: Komplettprogramm (Leihverkehr, Barcode- u. Ausweisdruck - enthalten) intuitiv erlernbar 1.000 Medien kostenlos Effizienz Barcodescanner (passend konfiguriert) Buchdatenabruf über ISBN = schneller Bestandsaufbau ausgefeilte Recherche- Filtertechnik Mahnung per Brief E-Mail umfangreiche Statistik Zubehör Hand (Etiketten, Folien, Quittungsdrucker ...) halbes Jahr kostenloser Support per Mail, Telefon, Fernwartung Produktvideos schnellen Einarbeitung 2.000 Installationen zufriedene Anwender E-Book-Ausleihe über webOPAC biblino mehr... © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kundenbereich Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Kundenzugang Bitte geben Sie Ihren Benutzernamen Ihr Passwort ein, Kundenbereich gelangen. Benutzername: Passwort: Angemeldet bleiben: Passwort vergessen? Registrierung © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Übersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Schnell direkt Lösung Wenn Sie Produkte einsetzen Fragen Probleme haben, Sie genau richtig. Wir wissen, Sie wahrscheinlich eilig Antwort möglichst schnell brauchen. Unser Tipp: So geht's schnellsten Schauen Sie mitgelieferten Dokumentation nach. Handbuch (im PDF-Format) Online-Hilfe (F1 Programm)  Inhalt). Stellt Frage, Ihnen mitgelieferte Dokumentation beantwortet: Unsere umfangreiche Knowledgebase Antworten häufigsten Fragen. Sollten Sie fündig werden, gleiche Frage unserem Forum Benutzer beantwortet. (Login erforderlich, für Bestandskunden) Finden Sie Antwort, können Sie Ihre Anfrage Zeitverlust direkt richten. Wir antworten Regel innerhalb 2 Tagen. Schicken Sie Möglichkeit Ihren Supportbericht mit, Sie Hilfe-Menü finden. Das erleichtert Problemen Diagnose. (nur für Bestandskunden) © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: FAQ Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. FAQ - Frequently asked questions Welche Installationsart für geeignet? Zunächst klären, Datenpflege Ausleihe stattfinden. Wenn gleichen Platz geschieht, Einzelplatzlizenz Regel ausreichend. Wenn Installation Benutzerrecherche netOPAC erweitert, können Rechner Netzwerk Recherchieren Originaldatenbank zugreifen. Daten können verändert werden. Sobald Stellen Daten eingegeben Medien ausgeliehen sollen, 3-Platz-Lizenz Frage. Schließlich 5-Platz-Lizenz netzwerkweite Lizenz. Wie verfahre zweckmäßigsten Etikettendruck? Am druckt Barcodes Vorrat (möglichst Vielfaches 40. Wenn neues Buch erfasst, klebt Barcode überschreibt Programm vorgeschlagene Nummer. In Regel schlägt Programm sowieso richtige Nummer vor. Kann Einzeletiketten Erfassung ausdrucken? Ja, Labelprinter (DYMO, Brother o.a.) haben. Man schaltet Listenansicht um, markiert Datensatz wählt Kontextmenü . Diese Methode Vorteil, z.B. Signatur Barcodeetikett drucken kann. Für Buchrücken Signatur Etikett drucken. Warum steigen Mediennummern sprunghaft an? Das liegt Prüfziffer. Wenn Barcodescanner arbeitet, Prüfziffer entbehrlich. Abgeschaltet . Dann erzeugt Programm fortlaufende Nummern. Bei Rückgabe erhalte Meldung "Medium ausgeliehen". Was tun? Meistens liegt defekten Indexdateien. Abhilfe: Programm beenden neu starten. Dann sofort Menü aufrufen. Jetzt müsste Rückgabe funktionieren. Kann Schülerdaten Schulverwaltung übernehmen? Ja, führt Schulverwaltungssoftware Datenexport durch. Die Daten CSV-Format (nachname;vorname;klasse usw.). Dann lassen Daten Rutsch über Importassistenten importieren. Kann Import für Schüler durchführen? Ja, Schulverwaltungsprogramm lediglich Schüler Schülerinnen exportieren. Die Datenimport erfolgt additiv. Kann Programm Schülerfotos anzeigen? Ja, verkleinern Sie Foto ca. 50k, geben Sie Namen .jpg kopieren Sie Verzeichnis \psbib40\Datenbanken\Benutzerfotos. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kunden Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen Kunden Kundenstimmen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Referenzen für ps-biblio 4.0 Auf Welt vertrauen deutschsprachige Schulen, öffentliche Bibliotheken, Krankenhäuser, Strafvollzugsanstalten, Universitätsinstitute, Firmen, Kanzleien Einrichtungen ps-biblio. Mehr 1900 Bibliotheken getestet, verglichen entschieden: ps-biblio Wahl. Einen Auszug Referenzliste finden Sie hier: Deutschland 01001 Gymnasium Dresden-Bühlau 01099 Landesamt für Finanzen Dresden 01099 Romain-Rolland-Gymnasium Dresden 01156 Gompitzer Spatzennest Dresden 01157 Schule "Am Leutewitzer Park" Dresden 01187 Gymnasium Dresden-Plauen 01259 Hort Christlichen Schule Dresden-Zschachwitz 01307 Bertolt-Brecht-Gymnasium Dresden 01307 Berufliches Schulzentrum für Technik Dresden 01309 63. Grundschule "Johann Gottlieb Naumann" Dresden 01309 Martin-Andersen-Nexö-Gymnasium Dresden 01445 Grundschule Kötzschenbroda 01445 Grundschule Naundorf 01445 Gymnasium Luisenstift Radebeul 01454 Asklepios - ASB Klinik Radeberg 01728 Bibliothek Grundschule Possendorf 01728 Gemeindeverwaltung Bannewitz 01774 Grundschule Pretzschendorf 01909 Bücherei Großharthau 01920 Sorbische Mittelschule Räckelwitz "Michael Hornik" 01968 Lausitzer Bildungsträger gGmbH Senftenberg 02681 Bücherei Crostau 02763 Christian-Weise-Gymnasium Zittau 02959 Gemeindebibliothek Schleife 03130 BWS Behindertenwerk g.GmbH Spremberg 04107 Katholische Studentengemeinde Leipzig 04107 Universität Leipzig - Byzantinistik Neogräzistik 04177 BBGO Sächsischen LehmbauGruppe Leipzig 04229 Schulbibliothek Erich-Zeigner-Grundschule Leipzig 04277 Schule Connewitz - Grundschule Stadt Leipzig 04425 Geschwister-Scholl-Gymnasium Taucha 04720 G.-E.-Lessing-Gymnasium Döbeln 04860 Mittelschule Nordwest Torgau 06108 Kath. Studentengemeinde "St. Thomas Morus" Halle 06217 Domgymnasium Merseburg 06217 Förderschule "Am Südfeldsee" Großkayna 06254 Gemeinde Günthersdorf 06317 Bibliothek Seeburg 06493 Neustädter Grundschule Quedlinburg 06502 Europagymnasium Thale 06844 Liborius-Gymnasium Dessau 06926 Lufttransportgruppe 62 Holzdorf 07570 Kindertagesstätte "Kleeblatt" Hohenölsen 07745 Bildungslücke e.V. - Bibliothek Winzerla 07778 Grundschule Talblick Stiebritz 07937 Staatliche Rötlein-Regelschule Zeulenroda 08393 Europäisches Gymnasium Meerane 09111 ASCENSO Bildungs- Ausbildungsgesellschaft mbH Chemnitz 09123 Gymnasium Einsiedel Chemnitz 09125 Sportgymnasium Chemnitz 09366 Carl-von-Bach-Gymnasium Stollberg 09496 Gymnasium Marienberg 09573 Bibliothek Augustusburg 10117 IES Abroad Berlin 10117 MITRA e.V. Berlin 10178 Goldnetz gGmbH Berlin 10178 Kijubi - Freie Waldorfschule Berlin-Mitte 10179 Evangelische Schule Berlin Zentrum 10179 Games Academy GmbH Berlin 10179 Steltemeier &amp; Rawe GmbH Berlin 10317 Robinson-Grundschule Berlin 10407 Coubertin-Gymnasium Berlin 10437 Thomas-Mann-Grundschule Berlin 10557 Embassy of the Republic of Indonesia Berlin 10623 Friedensburg-Gesamtschule Berlin 10623 Joan-Miró-Grundschule Berlin 10629 Rechtsanwaltskanzlei Broich Bezzenberger Berlin 10718 Sophie-Scholl-Oberschule Berlin 10777 Förderverein Finow-Grundschule e.V. Berlin 10823 Oberstufenzentrum Wirtschaftssprachen Berlin 10829 Campus Berufsbildung e.V Berlin 10961 Bürgermeister-Herz-Grundschule Berlin 12049 Karlsgarten-Grundschule Berlin 12051 Albrecht-Dürer-Gymnasium Berlin 12051 Hermann-Sander-Schule Berlin-Neukölln 12053 Regenbogen-Schule Berlin Neukölln 12059 Hans-Fallada-Schule Berlin 12105 Paul-Klee-Grundschule Berlin 12163 Dunant-Grundschule Berlin 12165 Fichtenberg-Oberschule Berlin 12203 Käthe-Kruse-Grundschule Berlin 12203 Max-von-Laue-Oberschule Berlin 12203 Montessori-Gemeinschaftsschule Berlin 12207 Mercator-Grundschule Berlin 12279 Alfred-Adler-Ganztagsgrundschule Berlin 12305 Carl-Zeiss-Oberschule Berlin 12347 Zürich-Grundschule Berlin-Neukölln 12359 Albert-Einstein-Gymnasium Berlin-Neukölln 12439 TÜDESB Grundschule Berlin 12629 Europäisches Bibel Trainings Centrum Berlin 12683 Schule Pappelhof Berlin-Biesdorf 13158 Grundschulwerkstatt Humboldt-Universität Berlin 13158 Leben Wilhelmsruh e.V. Berlin 13158 Rudolf-Dörrier-Grundschule Berlin 13187 City Church Consulting e.V. Berlin-Pankow 13187 Mendel-Grundschule Berlin 13353 Technische Fachhochschule Berlin 13403 Hermann-Schulz-Grundschule Berlin-Reinickendorf 13409 Bertha-von-Suttner-Gymnasium Berlin 13439 Märkische Grundschule Berlin 13467 21. Grundschule Fließtal Berlin 13467 Georg-Herwegh-Oberschule Berlin-Hermsdorf 13503 Ellef-Ringnes-Grundschule Berlin 13503 Erpelgrund-Schule Berlin 13505 Schulfarm Insel Scharfenberg 13597 Freiherr-vom-Stein-Gymnasium Berlin-Spandau 14050 Reinhold-Otto-Grundschule Berlin 14052 Heinz-Berggruen-Gymnasium Berlin 14055 Charles-Dickens-Grundschule Berlin 14055 Reinfelder-Schule Berlin 14059 Oberstufenzentrum Recht - Berlin-Charlottenburg 14163 Grundschule Rohrgarten Berlin 14199 IVB Institut für Verhaltenstherapie Berlin GmbH 14467 Rosa-Luxemburg-Schule Potsdam 14473 Hoffbauer Berufsakademie gGmbH Potsdam 14712 Gesamtschule "Bruno H. Bürgel" Rathenow 15234 C.-F.-Gauß-Gymnasium Frankfurt (Oder) 16225 Karl-Sellheim-Schule Eberswalde 16547 Marie-Curie-Gymnasium Hohen Neuendorf 16761 Oberstufenzentrum Oberhavel II - Technik Hennigsdorf 16816 Rosa-Luxemburg-Grundschule Neuruppin 16866 Goethe-Oberschule Kyritz 17291 Städtisches Gymnasium Prenzlau 17429 Seebad Bansin 17454 Bibliothek Kurverwaltung Zinnowitz 17459 Kurverwaltung Koserow 18055 Fachstelle öffentlichen Bibliotheken Mecklenburg-Vorpommern 18055 Institut Lernen Leben e.V. Rostock 18059 Universität Rostock - Sonderpädagogik 18246 Hort Schlossplatz Bützow 18249 Gemeindebücherei Tarnow 18311 bernsteinSchule Ribnitz-Damgarten 18436 Berufliche Schule Hansestadt Stralsund 18439 Jona Schule Stralsund 18546 Stadtbibliothek Sassnitz 19061 Freie Waldorfschule Schwerin 19061 Hoffrichter GmbH Schwerin 19073 Bibliothek Stralendorf 19370 Eldenburg-Gymnasium Lübz 19370 Friedrich-Franz-Gymnasium Parchim 19395 Schule Klüschenberg Plau See 20095 Dr. Schackow &amp; Partner Rechtsanwälte Hamburg 20095 Niethammer, Posewang &amp; Partner GmbH Hamburg 20097 Scharlatan Theater Hamburg 20099 Domschule St. Marien Hamburg 20251 Bibliothek Schwesternheim Bethanien Hamburg 20251 Oberstufenbibliothek Ida-Ehre-Schule Hamburg 20255 Grundschule Lutterothstraße Hamburg 20459 Deutsche Grammophon GmbH Hamburg 21073 Gesamtschule Harburg 21073 Sprachheilschule Baererstraße Hamburg 21079 Institut für Wasserbau TU Hamburg-Harburg 21109 Ganztagesschule Burgweide Hamburg 21109 Grundschule Bildungszentrum Stübenhofer Weg Hamburg 21149 Gymnasium Süderelbe Hamburg 21149 Schule Falkenberg Hamburg 21256 Naturkundliches Museum Handeloh 21335 Berufliches Trainingszentrum Lüneburg 21335 Schule Roten Felde Lüneburg 21385 Grundschule Amelinghausen 21423 Berufsbildende Schulen Winsen/Luhe 21465 Sachsenwaldschule Gymnasium Reinbek 21680 Hauptschule Thuner Straße Stade 21682 Grundschule Burggraben Stade 22041 Charlotte-Paulsen-Gymnasium Hamburg 22083 Berufliches Trainingszentrum Hamburg GmbH 22083 Seminar für Waldorfpädagogik Hamburg 22111 Gesamtschule Horn Hamburg 22111 Schule BEIM PACHTHOF Hamburg 22111 Wichern-Schule Hamburg 22117 Kurt-Körber-Gymnasium Hamburg 22143 Europäische Fernhochschule GmbH Hamburg 22145 Grundschule Stapelfeld 22145 Gymnasium Meiendorf 22159 Erich Kästner Gesamtschule Hamburg 22179 Gymnasium Osterbek Hamburg 22297 Grone Berufsfachschule für Ergotherapie Hamburg 22307 Kooperative Gesamtschule Benzenbergweg Hamburg 22307 Margaretha-Rothe-Gymnasium Hamburg 22453 Schule Burgunderweg Hamburg 22527 Ev. Fachschule für Sozialpädagogik Alten Eichen Hamburg 22527 Stadtteilschule Stellingen Hamburg 22549 Geschwister-Scholl-Gesamtschule Hamburg 22589 Schule Iserbrook 22609 Rudolf-Steiner-Schule Nienstedten 22763 Gymnasium Altona 22851 Lise-Meitner-Gymnasium Norderstedt 22880 Grundschule Moorweg Wedel 22926 Stormarnschule Ahrensburg 22927 Grundschule Wöhrendamm Großhansdorf 23562 Schule Grönauer Baum Lübeck 23564 Kaland-Schule Lübeck 23569 Rangenberg-Schule Lübeck 23701 Wilhelm-Wisser-Realschule Eutin 23795 Gemeinschaftsschule Schulzentrum Bad Segeberg 23823 Grundschule Schlamersdorf 23879 GHS Krummesse 23898 Gemeinde Sandesneben 23936 Mecklenburgisches Künstlerhaus Schloss Plüschow 24103 Landesrechnungshof Schleswig-Holstein 24109 Leif-Eriksson-Gemeinschaftsschule Kiel 24109 Thor-Heyerdahl-Gymnasium Kiel 24143 Gemeinschaftschule Brook 24217 Gemeindebücherei Schönberg 24217 Offene Ganztagsschule Schönberg 24340 Grund- Gemeinschaftsschule Eckernförde 24340 Gudewerdtschule Eckernförde 24340 Integrierte Gesamtschule Eckernförde 24376 Gorch-Fock-Schule Kappeln 24376 Schulzentrum Hüholz Kappeln 24534 Seniorenpflegeheim Haus Schleusberg Neumünster 24866 Leihbücherei Busdorf 24937 Musikschule Flensburg e.V. 24943 Universität Flensburg - EULE 24975 Bücherei Husby 24980 Grund- u. Gemeinschaftsschule Schafflund 24986 Struensee Gemeinschaftsschule Satrup 25336 Schülerbücherei Klein Nordende-Lieth 25365 Gemeindebücherei Sparrieshoop 25421 Grone-Bildungszentrum Pinneberg 25479 Martin Bucer Seminar - Studienzentrum Hamburg 25486 Heidewegschule Appen-Etz 25899 Berufliche Schule Kreises Nordfriesland Niebüll 26122 Altes Gymnasium Oldenburg 26122 Herbartgymnasium Oldenburg 26127 BBA Oldenburg GmbH 26129 Grundschule Wechloy Oldenburg 26133 Grundschule Klingenbergstraße Oldenburg 26133 Integrierte Gesamtschule Kreyenbrück 26160 Niedersächsisches Landeskrankenhaus Wehnen 26316 Lothar-Meyer-Gymnasium Varel 26340 Lothar-Meyer-Gymnasium Zetel 26349 Jade-Gymnasium Jaderberg 26524 Gemeindebücherei Hage 26548 KGS Norderney 26605 Berufsbildende Schulen 1 Aurich 26624 Gemeindebücherei Georgsheil 26624 Grundschule Wiegboldsbur 26629 Kooperative Gesamtschule Großefehn 26639 Grundschule Wiesmoor - Süd 26721 Berufsbildende Schulen I Emden 26757 Grundschule Borkum 26789 Berufsbildende Schulen 1 Leer 26871 Gymnasium Papenburg 26871 Michaelschule Papenburg 26892 Gymnasium Dörpen 26901 GHRS Lorup 27472 Grodener Schule Cuxhaven 27568 Katholische Schule Bremerhaven 27568 Pestalozzischule I Bremerhaven 27570 Arbeitsstelle für Religionspädagogik Bremerhaven 27570 Gorch-Fock-Schule Bremerhaven 27572 Altwulsdorfer Schule Bremerhaven 27576 Astrid-Lindgren-Schule Bremerhaven 27576 Lutherschule Bremerhaven 27576 Schule Ernst-Reuter-Platz Bremerhaven 27576 SZ Carl-von-Ossietzky Bremerhaven 27578 Friedrich-Ebert-Schule Bremerhaven 27580 Gaußschule III Bremerhaven 27580 Leseclub Gaußschule II Bremerhaven 27580 Schule Am Leher Markt Bremerhaven 27607 Stadtbücherei Langen 27777 Grundschule Bookholzberg Ganderkesee 27777 Grundschule Heide Ganderkesee 27777 Gymnasium Ganderkesee 27777 Hauptschule Bookholzberg Ganderkesee 28195 Paritätisches Bildungswerk Bremen 28197 Grundschule Rablinghausen 28197 Grundschule Rechtenflether Straße Bremen 28199 International Graduate Center Hochschule Bremen 28211 Psychoanalytisches Institut Bremen e. V. 28213 Grundschule Baumschulenweg Bremen 28217 Allgemeine Berufsschule Bremen 28237 Grundschule Pastorenweg Bremen 28325 Schulzentrum Koblenzer Straße Bremen 28359 DFKI GmbH Bremen 28757 Grundschule Schönebeck 28779 Integrierte Stadtteilschule In Sandwehen Bremen 29221 Gymnasium Ernestinum Celle 29221 Kaiserin-Auguste-Viktoria-Gymnasium Celle 29221 Kreismusikschule Celle 29227 Grundschule Nadelberg Celle 29353 Ahnsbecker Büchereiverein e. V. 29378 Stadtbücherei Wittingen 29614 Gymnasium Soltau 29640 Grundschule Hansahlen Schneverdingen 30173 Schule Bult Hannover 30419 IGS Stöcken Hannover 30449 Integrierte Gesamtschule Hannover-Linden 30455 Grundschule In Steinbreite Hannover 30625 Leinetalschulen Hannover 30827 Geschwister-Scholl-Gymnasium Berenbostel 30890 Astrid-Lindgren-Schule Barsinghausen 30916 Grundschule Kirchhorst 31028 Georg-Sauerwein-Realschule Gronau 31134 Friedrich-List-Schule Hildesheim 31157 Schiller-Realschule Sarstedt 31515 Katholische Pfarrgemeinde St. Bonifatius Wunstorf 31553 Samtgemeinde Sachsenhagen 31582 Leintorschule Nienburg 31592 Gymnasium Stolzenau 31683 Stadtbücherei Obernkirchen 31698 Samtgemeindebücherei Lindhorst 31749 Grundschule Auetal 32049 Grundschule Stiftberg Herford 32051 Wilhelm-Normann-Berufskolleg Herford 32108 Grundschule Schötmar Kirchplatz 32257 Pestalozzischule Bünde 32361 Stadtbücherei Preußisch Oldendorf 32423 Ratsgymnasium Minden 32479 Verbundschule Hille 32549 Grundschule Werste Stadt Bad Oeynhausen 32549 Realschule Schulzentrum Nord Bad Oeynhausen 32609 Gesamtschule Hüllhorst 32657 Bibelschule Brake e.V. 32657 Marianne-Weber-Gymnasium Lemgo 32683 Bücherei Stadt Barntrup 32689 Gemeindebücherei Kalletal 32756 Geschwister-Scholl-Schule Detmold 32825 Stadtbücherei Blomberg 32832 Gemeindebücherei Augustdorf 33175 Concordiaschule Bad Lippspringe 33332 Fröbelschule Gütersloh 33397 Kath. Grundschule Westerwiehe 33397 Martinschule Rietberg-Verl 33397 Paul-Maar-Schule Rietberg 33397 Rudolf-Bracht-Grundschule Mastholte 33415 Schülerbücherei Gymnasium Verl 33605 Berufskolleg AWO für Sozial- Gesundheitswesen Bielefeld 33613 Eichendorffschule Bielefeld 33659 Buschkampschule Bielefeld 33659 Realschule Senne 33719 Mennoniten-Brüdergemeinde Bielefeld 33758 Evangelische Kirchengemeinde Stukenbrock 33790 Grundschule Lindenschule Halle 33790 Realschule Halle Westfalen 33803 Realschule Steinhagen 34117 Schülerforschungszentrum Nordhessen Kassel 34123 Heinrich-Steul-Schule Kassel 34132 Pestalozzischule Kassel 34311 Deutsche Orchideen-Gesellschaft Naumburg 34329 Gemeinde Nieste 34346 Grundschule Wall Hann. Münden 34454 Stadtbücherei Bad Arolsen 34454 Stadtbücherei Landau Bad Arolsen 35066 Burgwaldschule Frankenberg 35510 Das Fröhliche Krankenzimmer Butzbach 36251 RS Components GmbH Bad Hersfeld 37073 Albanischule Göttingen 37081 Otto-Hahn-Gymnasium Göttingen 37154 Technikakademie Northeim 37170 Gymnasium Uslar 37170 Stadtbücherei Uslar 37431 Lutterbergschule Bad Lauterberg 37520 Berufsbildende Schulen II Landkreis Osterode 37520 Kodak Polychrome Graphics GmbH Osterode 37627 Samtgemeindebücherei Stadtoldendorf 38106 Institut für Städtebau Landschaftsplanung Braunschweig 38106 TU Braunschweig Institut für Fachdidaktik Naturwissenschaften 38108 Grundschule Kralenriede 38110 Bücherei Wenden 38114 DAVID GmbH Braunschweig 38116 Ortsbücherei Lehndorf 38162 Grundschule Destedt 38170 Elm-Asse-Schule Schöppenstedt 38300 Gymnasium Große Schule Wolfenbüttel 38440 Islamisches Kulturzentrum e.V. Wolfsburg 39112 Mull Partner Ingenieurgesellschaft mbH Magdeburg 39179 Internationales Gymnasium Pierre Trudeau Barleben 39261 Ganztagsschule Ciervisti Zerbst 39317 Gemeinde Elbe-Parey - Bibliothek 39576 Gymnasium Meinersen 40213 Evangelischer Kirchenkreis Düsseldorf 40213 Landeshauptstadt Düsseldorf Amt 10/33 40215 Feuerwehr Rettungsdienst Düsseldorf 40223 KÖB St. Suitbertus Düsseldorf - Bilk 40223 Pfarrei St. Bonifatius Düsseldorf 40225 Schwulenreferat Düsseldorf Bibliothek 40233 Städtische Montessori-Grundschule Düsseldorf-Flingern 40470 St.-Franziskus-Schule Düsseldorf-Mörsenbroich 40476 KGS Thomas-Schule Düsseldorf 40547 Cecilien-Gymnasium Düsseldorf 40595 Gemeinschaftsgrundschule Neustrelitzer Straße Düsseldorf 40599 Freie Christliche Gesamtschule Siegburg 40625 Schule 2 Lohbachweg Düsseldorf 40667 St. Mauritius Grundschule Meerbusch-Büderich 40667 Städt. Maria-Montessori-Gesamtschule Meerbusch 40764 Felix-Metzmacher-Schule Langenfeld 40822 Berufskolleg Neandertal 40822 Schulreferat Ev. Kirchenkreise Düsseldorf-Mettmann Niederberg 41050 Erich Kästner Schule Mönchengladbach 41061 Gemeinschaftsgrundschule Hardt Mönchengladbach 41061 Gesamtschule Stadtmitte Mönchengladbach 41061 Hugo Junkers Gymnasium Mönchengladbach 41061 Städtisches Jugendclubhaus MG-Westend 41061 Städtische Montessori-Grundschule Mönchengladbach 41063 Gemeinschaftsgrundschule Alsstraße Mönchengladbach 41066 Hans-Jonas-Gesamtschule Mönchengladbach 41069 Gemeinschaftsgrundschule Hardt Mönchengladbach 41069 Katholische Grundschule Holt Mönchengladbach 41069 Katholische Grundschule Ohler 41069 Katholische Grundschule Mönchengladbach-Hehn 41179 LVR Förderschule Mönchengladbach 41189 Gemeinschaftsgrundschule Beckrath Mönchengladbach 41189 Gymnasium Rheindahlen Mönchengladbach 41199 Gemeinschaftsgrundschule Steinsstraße Mönchengladbach 41199 Gymnasium Odenkirchen 41236 Altenheime Stadt Mönchengladbach GmbH 41236 Gemeinschaftsgrundschule Heyden Mönchengladbach 41236 Gymnasium Gartenstraße Mönchengladbach 41236 Maria-Lenssen-Berufskolleg Mönchengladbach 41238 Berufskolleg Hephata Mönchengladbach 41238 Gesamtschule Rheydt-Mülfort 41239 Gesamtschule Espenstraße Mönchengladbach 41352 Städt. Gemeinschaftsgrundschule Glehn 41372 Katholische Grundschule Niederkrüchten 41472 Bundesamt Sankt Georg e.V. Neuss 41539 Baptisten-Kirche Dormagen 41539 Städt. Realschule Sportpark Dormagen 41540 Leibniz-Gymnasium Dormagen 41542 Bertha-von-Suttner-Gesamtschule Dormagen 41564 Albert-Einstein-Gymnasium Kaarst 41564 Städtische Realschule Kaarst 41569 Gillbachschule Rommerskirchen 41569 KÖB St. Peter Rommerskirchen 41749 Johannes-Kepler-Schule Viersen 41751 Kreuzherrenschule Viersen-Dülken 41812 Luise-Hensel-Schule Erkelenz 41849 Johanniter Kindergarten "Regenbogen" Wassenberg 42103 Wilhelm-Dörpfeld-Gymnasium Wuppertal 42107 Gesamtschule Else Lasker-Schüler Wuppertal 42113 Grundschule Kruppstrasse Wuppertal 42275 Städtisches Gymnasium Sedanstraße Wuppertal 42329 Bibliotheks- Medienverein Schulzentrums West Wuppertal 42349 Carl-Fuhlrott-Gymnasium Wuppertal - Lernmittelsammlung 42349 Schulbibliothek Schulzentrum Süd Wuppertal 42489 Bibliothek Gesamtschule Vohwinkel 42499 Städtische Gemeinschaftsgrundschule Hückeswagen 42549 Geschwister-Scholl-Gymnasium Velbert 42549 Städt. Gemeinschaftsgrundschule Birth 42655 Mildred-Scheel-Berufskolleg Solingen 42699 Geschwister-Scholl-Schule Solingen 42781 Hauptschule "Zum Diek" Haan 44227 Studienseminar Dortmund I 44287 LWL-Klinik Dortmund 44309 Geschwister-Scholl-Gesamtschule Dortmund 44359 Heinrich-Heine-Gymnasium Dortmund 44532 Overbergschule Lünen 44534 Gottfriedschule Lünen 44534 Matthias-Claudius-Grundschule Lünen 44627 Realschule Sodingen 44629 Emschertal Berufskolleg Herne 44651 Gymnasium Garenfeld Hagen 44795 Carolinenschule Bochum 44803 Berufskolleg Ev. Johanneswerk e.V. Bochum 44866 Hauptschule Wattenscheid-Mitte 44866 Liselotte Rauner-Schule Wattenscheid 44867 Hellweg-Schule, Städtisches Gymnasium, Bochum 45011 Kirchenkreis Essen 45128 Kümmerlein Simon &amp; Partner Essen 45149 Gartenbauzentrum Essen 45239 Mariengymnasium Essen-Werden 45355 Dionysiusschule Essen 45472 GGS Filchnerstraße Mülheim Ruhr 45721 Freiherr-von-Eichendorff-Grundschule Haltern See 45721 Grundschule Sythen-Lavesum 45739 Willy-Brandt-Gymnasium Oer-Erkenschwick 45768 Albert-Schweitzer-/Geschwister-Scholl-Gymnasium Marl 45884 GGS Turmschule Gelsenkirchen 45896 Studienseminar Gelsenkirchen I 45964 Johannes-Kessels-Akademie e. V. Gladbeck 45964 Riesener-Gymnasium Gladbeck 46236 Janusz-Korczak-Gesamtschule Bottrop 46240 Fürstenbergschule Bottrop 46282 Gymnasium St. Ursula Dorsten 46282 Kardinal-von-Galen-Schule Dorsten 46284 Albert-Schweitzer-Grundschule Dorsten 46325 Johannesschule Borken 46446 Förderzentrum Grunewald Emmerich a.Rh. 46539 Gymnasium Gustav-Heinemann-Schulzentrum Dinslaken 46562 Gymnasium Voerde 46562 Realschule Voerde 47166 Christy-Brown-Schule Duisburg 47445 Gymnasium Rheinkamp Europaschule Moers 47495 GGS Millingen 47495 LeseLust Orsoy e.V. Rheinberg 47495 Lindenschule Budberg 47495 Realschule Rheinberg 47495 St. Peter Schule Rheinberg 47798 Selbstlernzentrum Arndt-Gymnasiums Krefeld 47802 Gerd-Jansen-Schule Krefeld 47803 Ev. Kirchenkreis Krefeld - Viersen 47803 Evangelischer Kirchenkreis Krefeld-Viersen 47803 Gymnasium Horkesgath Krefeld 47803 Realschule Horkesgath 47807 Förderer Bibelwahrheit Krefeld 47829 Friedrich-von-Bodelschwingh-Schule Krefeld 47877 Schule Im Mühlenfeld Willich 47918 Musikschule Flotte Finger Tönisvorst 48143 Annette-von-Droste-Hülshoff-Gymnasium Münster 48143 Finance Center Münster 48147 Adolph-Kolping-Berufskolleg Münster 48147 Pascal-Gymnasium Münster 48149 Institutsbibliothek Wirtschaftsinformatik, Westfälische Wilhelms-Universität Münster 48157 Studienseminar für Lehrämter Schulen Münster 48165 Immanuel-Kant-Gymnasium Münster 48249 St. Mauritius-Grundschule Dülmen 48455 Realschule Bad Bentheim 48529 Grundschule Ringe 48565 Regenbogenschule Steinfurt 48599 Werner-von-Siemens-Gymnasium Gronau 48619 Kreuzschule Heek 48653 Heriburg-Gymnasium Coesfeld 48703 Geschwister-Scholl-Gymnasium Stadtlohn 49074 Ratsgymnasium Osnabrück 49080 Agnes-Miegel-Realschule Osnabrück 49080 Bertha-von-Suttner-Realschule Osnabrück 49082 Heilpädagogische Hilfe Osnabrück 49088 Heilig-Geist-Schule Osnabrück 49088 Studienseminar Osnabrück GHRS 49090 Integrierte Gesamtschule Osnabrück 49356 Berufsbildende Schulen Diepholz 49393 Grundschule Kroge 49419 Haupt- Realschule Wagenfeld 49434 Gemeindebücherei Neuenkirchen-Vörden 49434 Grundschule Vörden 49456 Johannes-Schule Bakum 49477 Kaufmännische Schulen Tecklenburger Land 49525 Evangelischer Kindergarten Hohne 49525 Grundschule Stadt Lengerich 49525 Grundschule Stadtfeldmark Lengerich 49525 Gutenberg-Schule Lengerich 49577 Haupt- Realschule Bersenbrück 49577 Haupt-und Realschule Ankum 49584 Marienschule Schwagstorf 49624 Copernicus-Gymnasium Löningen 49685 HRS Emstek 49716 Johannesschule Meppen - Schülerbibliothek 49740 Vinzenzschule Haselünne 49757 Schulzentrum Werlte 49770 Bücherei Ev.-Luth. Christuskirchengemeinde Herzlake 49774 Grund- Hauptschule Holte 49832 KöB St. Vitus Freren 50126 Erftgymnasium Bergheim 50127 Schule Schwarzwasser Bergheim-Ahe 50169 Anna Herrmann Schule Kerpen 50170 GGS Ulrichschule Kerpen 50226 Albert-Einstein-Schule Frechen-Bachem 50321 Katholische öffentliche Bücherei St. Margareta Brühl 50354 KGS Deutschherrenschule Hürth 50668 ComputerProjekt Köln / Spieleratgeber-NRW 50670 Geschichtsbüro Reder, Roeseling &amp; Prüfer Köln 50677 Steuerberaterkammer Köln 50678 Bibliothek Studienseminars Köln 50737 GGS Altonaer Straße Köln 50769 GGS An Kaulen Köln 50825 Berufliches Trainingszentrum Köln 50931 Bibliothek Gleichstellungsbeauftragten Universität Köln 50968 Höhere Fachschule für Augenoptik Köln 50997 Freiherr-vom-Stein-Schule Köln 51063 Lebensmittelchemisches Institut Köln 51065 Städtische Realschule I Köln 51107 Freie Evangeliums Christengemeinde Köln e.V. 51107 KGS Heßhofstraße Köln-Vingst 51149 Alexianer Köln GmbH 51373 Musikschule Stadt Leverkusen 51373 Realschule Stadtpark Leverkusen 51469 Berufskolleg Bergisch Gladbach 51588 Sophie-Scholl-Realschule Nümbrecht 51643 Mediothek Ev. Kirchenkreises An Agger 51789 Gemeinschaftsgrundschule Lindlar-West 52062 Kaiser-Karls-Gymnasium Aachen 52066 Viktoriaschule Aachen 52156 GGS Imgenbroich-Konzen 52156 Grundschule Kalterherberg-Mützenich 52224 Offene Ganztagsgrundschule Gressenich 52349 Freie Christliche Schule Düren 52349 Nelly-Pütz-Berufskolleg Kreises Düren 52353 GGS Hoven 52428 Stephanus-Schule Jülich-Selgersdorf 52477 Grundschule Schaufenberg 53115 Studienseminar für Lehrämter Schulen Bonn 53119 Carl-Schurz-Schule Bonn 53173 Otto-Kühne-Schule Bonn-Bad Godesberg 53505 Ahrtalschule Realschule plus Altenahr 53639 Katholische öffentliche Bücherei Ittenbach 53757 Gutenbergschule Sankt Augustin 53773 Grundschule Hanftal Hennef 53783 Peter-Patt-Gemeinschaftsgrundschule Eitorf 53797 Gemeinschaftsgrundschule Wahlscheid Lohmar 53804 Realschule Much 53842 Netzwerk Deutsch Troisdorf 53844 Gemeinschaftsgrundschule Troisdorf-Sieglar 53859 KGS Niederkassel 53902 Erzbischöfliches St.-Angela-Gymnasium Bad Münstereifel 53902 Friedrich-Haass-Schule Bad Münstereifel 53902 Städtische Realschule Bad Münstereifel 53947 GGS Marmagen 54292 Ausbildungskonvent Barmherzigen Brüder Trier 54292 Die Bücherstube Trier 54293 Staatliches Studienseminar GHS Trier 54568 St. Matthias-Gymnasium Gerolstein 54574 Grundschule Birresborn 55116 Weltladen Unterwegs Mainz 55122 Grund- Hauptschule Gleisberg Mainz-Gonsenheim 55122 Staatl. Studienseminar für Lehramt Realschulen Mainz 55276 Matthäus-Merian-Hauptschule Oppenheim 55411 St. Hildegardishaus Bingen 55442 Carl-Heinz Pommer Stromberg 55490 Soonwaldschule Gemünden 55663 LVR Förderschule Linnich 56410 Anne-Frank-Realschule plus Montabaur 56567 Duale Oberschule Neuwied 56593 Integrierte Gesamtschule Horhausen 56626 Bibliothek Evangeliums-Christen-Gemeinde Andernach 56659 Förderschule Lernen Burgbrohl 56751 Stephanus-Schule Polch 56812 Berufsbildende Schule Cochem 57074 Diakonie Südwestfalen gGmbH Siegen 57076 Evangelisches Gymnasium Siegen 57078 Geisweider Schule Siegen 57223 Clara-Schumann-Gesamtschule Kreuztal 57223 Jung-Stilling GGS Kredenbach 57223 St. Martin-Schule Kreuztal 57271 Florenburg-Grundschule Hilchenbach 57271 Grundschule Hilchenbach-Allenbach 57299 Wycliff e.V. Burbach 57368 Christine-Koch-Schule Lennestadt 57368 Marienschule Saalhausen 57368 St. Agatha-Schule Altenhundem 57368 St. Nikolaus Grundschule Lennestadt-Grevenbrück 57368 St.-Jakobus-Schule Elspe 57392 Kath. Grundschule Schmallenberg 57392 Städtisches Gymnasium Schmallenberg 57399 Grundschule St. Christophorus Kirchhundem 57462 GTHS Hakemickeschule Olpe 57482 Westerbergschule Wenden 57518 Freiherr-vom-Stein-Gymnasium Betzdorf-Kirchen 57586 Grundschule Weitefeld 58091 Grundschule Volmetal Hagen 58093 Grundschule Emst Stadt Hagen 58097 Albrecht-Dürer-Gymnasium Hagen 58097 Theodor-Heuss-Gymnasium Hagen 58099 Fritz-Steinhoff-Gesamtschule Hagen 58099 Heinrich-Heine-Realschule Hagen 58135 Gesamtschule Haspe Hagen 58239 Reichshofschule Schwerte 58300 Osterfeldschule Wengern 58332 Dietrich-Bonhoeffer-Realschule Schwelm 58509 Berufskolleg für Technik Lüdenscheid 58511 Geschwister-Scholl-Gymnasium Lüdenscheid 58511 Zeppelin-Gymnasium Lüdenscheid 58553 Ganztagsschule Halver 58579 Ganztagsschule Löh Schalksmühle 58636 Berufskolleg Märkischen Kreises Iserlohn 58638 Martin-Luther-Hauptschule Iserlohn 58791 Erich-Kästner-Schule Werdohl 58802 Städtische Realschule Balve 58840 Evangelische Gemeindebücherei Elsetal 59065 Marienschule Hamm 59065 Studienseminar für Lehrämter Schulen Hamm 59071 LWL-Klinik Hamm 59073 Josefschule Hamm 59192 Städtisches Gymnasium Bergkamen 59199 Marie-Curie-Gymnasium Bönen 59199 Schülerbücherei Hellwegschule Bönen 59227 Berufskolleg für Heilerziehungspflege Ahlen 59302 Overbergschule Oelde 59302 Theodor-Heuss-Schule Oelde 59302 Thomas-Morus-Gymnasium Oelde 59348 Richard-von-Weizsäcker-Berufskolleg Lüdinghausen 59423 Weiterbildungskolleg Stadt Unna 59439 Aloysiusschule Holzwickede 59439 Josef-Reding-Schule Holzwickede 59469 Bernhardusschule Niederense 59469 Conrad-von-Ense-Schule Ense-Bremen 59494 Archigymnasium Soest 59494 Astrid-Lindgren-Schule Soest 59494 Bruno-Grundschule Soest 59494 Fürstenbergschule Ense 59494 Hellweg Grundschule Soest 59494 Johannes-Grundschule Soest 59494 Patroklischule Soest 59494 Petri-Grundschule Soest 59505 Sälzer Gemeinschaftsgrundschule Bad Sassendorf 59514 Bernhard-Honkamp-Schule Welver 59514 Grundschule Borgeln 59555 Grundschule Pappelallee Lippstadt 59555 Grundschule Hörste Lippstadt 59555 Grundschule Im Kleefeld Lippstadt 59555 Grundschule Lipperode Lippstadt 59555 Martinschule Cappel Lippstadt 59555 Niels-Stensen-Schule Lippstadt 59555 Nikolaischule Lippstadt 59555 Pestalozzischule Lippstadt 59555 Thomas-Valentin-Stadtbücherei 59556 Friedrichschule Lippstadt 59556 International Business School Lippstadt 59558 Berufskolleg Marienschule Lippstadt 59581 Grundschule Westerberg Warstein-Belecke 59597 Katholische Grundschule Stirpe 59609 Hauptschule Anröchte 59755 Gemeinschafthauptschule Binnerfeld 59757 Heinrich-Knoche-Schule Arnsberg 59757 Lüerwaldschule Arnsberg-Holzen 59821 Berufskolleg Eichholz Arnsberg 59821 Gymnasium Laurentianum Arnsberg 59872 Gymnasium Stadt Meschede 59889 Raphael-Grundschule Eslohe 59964 Geschwister-Scholl Gymnasium Winterberg / Medebach 59969 Kath. Grundschule Hallenberg 60311 KUSS41 - LesBiSchwules Jugendzentrum Frankfurt Main 60431 Hörbücherei Evangelischen Blindenarbeit Frankfurt 60489 Brentanoschule Frankfurt Main 60489 PHILA-Bibliothek Heinrich KÖHLER Frankfurt 61184 Grundschule Römerbad Karben 61209 Lebensgemeinschaft Bingenheim e.V. 61231 Freie Waldorfschule Wetterau Bad Nauheim 61440 Grundschule Urselbach Oberursel 61462 Siegfried Vögele Institut Königstein 63584 Kita buntspechte Gründau 63619 Stadt- Kurbücherei Bad Orb 63674 Evangelische Gemeindebibliothek Altenstadt-Waldsiedlung 63739 Staatliche Realschule Bessenbach 63762 Realschule Großostheim 63820 Staatliche Realschule Elsenfeld 63933 Gemeindebücherei Mönchberg 64283 Studio Mondiale Darmstadt 64319 Friedrich-Ebert-Schule Pfungstadt 64404 Hans-Quick-Schule Bickenbach 64646 Starkenburg-Gymnasium Heppenheim 64732 Bücherei-Verein Bad König e.V. 65021 Der Hessische Datenschutzbeauftragte Wiesbaden 65183 BGP BLERSCH GOETSCH PARTNER Wiesbaden 65199 Dr. Horst Schmidt Kliniken GmbH Wiesbaden 65307 Nikolaus-August-Otto-Schule Bad Schwalbach 65428 Kath. Kirchengemeinde Auferstehung Christi Rüsselsheim 65929 Kasinoschule Frankfurt a. M. 65936 Eduard-Spranger-Schule Frankfurt Main 66125 Gesamtschule Sulzbachtal Dudweiler 66346 Grundschule Viktoria Püttlingen-Ritterstraße 66346 Staatl. Förderschule soz. Entw. Saarbrücken - Außenstelle Püttlingen 66440 Von Leyen-Gymnasium Blieskastel 66453 Haus Sonne e.V. Walsheim 66459 Erweiterte Realschule Kirkel-Limbach 66538 Grundschule Steinwald Neunkirchen 66564 Grundschule Neumünster Ottweiler 66571 Erweiterte Realschule Eppelborn 66587 Theodor-Heuss-Schule Schiffweiler 66606 Cusanus Gymnasium St. Wendel 66663 Grundschule Hilbringen Kreisstadt Merzig 66663 Grundschule Kreuzbergschule Merzig 66687 Kultur Tor e.V. Nunkirchen 66693 Grundschule Langwies Gemeinde Mettlach 66740 Grundschule Professor Ecker 66763 Grundschule Odilienschule Dillingen 66787 Gesamtschule Wadgassen 66798 Erweiterte Realschule Wallerfangen 66809 Lese- Schreibwerkstatt Nalbach 67059 Berufsbildende Schule Wirtschaft II Ludwigshafen 67071 Adolf-Diesterweg-Realschule plus Ludwigshafen 67098 Carl-Orff-Realschule plus Bad Dürkheim 67655 lauterjungs -mädels e.V. Kaiserslautern 67655 St.-Franziskus-Gymnasium -Realschule - Schulbücherei 67655 Studienseminar für Lehramt Realschulen Kaiserslautern 67661 Hoffnungskirche Kaiserslautern 67714 Max-Wittmann-Realschule Waldfischbach-Burgalben 68642 Schillerschule Bürstadt 68723 Hebel-Gymnasium Schwetzingen 68723 Hirschacker-Grundschule Schwetzingen 68753 Bolandenschule Wiesental Waghäusel 69118 Grundschule Ziegelhausen 69120 Pädagogische Hochschule Heidelberg 69120 PH Heidelberg - Lernwerkstatt Sonderpädagogik 69123 SRH Fachhochschule Heidelberg 69190 Waldschule GHWRS Walldorf 69412 Dr. Weiß-Grundschule Eberbach 69436 GS Bildungswerkstatt Schönbrunn 69469 Helen-Keller-Schule Weinheim 69469 Werner-Heisenberg-Gymnasium Weinheim 70174 BLOCHER BLOCHER PARTNERS STUTTGART 70174 Mädchengymnasium St. Agnes Stuttgart 70176 Diakonie-Klinikum Stuttgart 70193 GluckerSchule Stuttgart 70374 Wilhelm-Maybach-Schule Stuttgart 70437 Gustav-Werner-Schule Stuttgart 70469 AKAD. Die Privat-Hochschulen GmbH Stuttgart 70469 Fachschule für Holztechnik Stuttgart 70569 C. G. Jung-Institut Stuttgart e. V 70579 IHT-Bibliothek Uni-Stuttgart 70597 Waldschule Degerloch 70619 Geschwister-Scholl-Gymnasium Stuttgart 70736 Fröbelschule Fellbach-Schmiden 70771 Bücherei Stetten Lindachschule 70794 Dietrich-Bonhoeffer-Gymnasium Filderstadt 70825 Gymnasium Korntal-Münchingen 71032 Albert-Einstein-Gymnasium Böblingen 71032 Friedrich-Silcher-Schule Böblingen 71034 Kaufmännisches Schulzentrum Böblingen 71034 Lise-Meitner-Gymnasium Böblingen 71063 Seminar für Didaktik Lehrerbildung (GHS) Sindelfingen 71067 Winterhaldenschule Sindelfingen 71069 Grundschule Darmsheim 71083 Pfalzgraf-Rudolf-Schule Herrenberg 71088 Schönbuch-Gymnasium Holzgerlingen 71120 Gemeindebücherei Grafenau/Württ. 71155 Bücherei Bürgerhaus Altdorf 71157 Schönbuchschule Hildrizhausen 71229 Karl-Georg-Haldenwang-Schule Leonberg 71364 Zentrum für Psychiatrie Winnenden 71384 Remstal-Gymnasium Weinstadt 71522 Max-Born-Gymnasium Backnang 71543 GHWRS Wüstenrot 71543 Kontaktmission e. V. Wüstenrot 71560 GHS-WRS Sulzbach/Murr 71560 Lautereck-Realschule Sulzbach Murr 71634 Pädagogische Hochschule Ludwigsburg 71665 Freie Waldorfschule Vaihingen/Enz 71665 Stromberg-Gymnasium Vaihingen Enz 72070 Apotheke Marktbrunnen Tübingen 72070 Institut für Ethnologie Tübingen 72072 Französische Schule Tübingen - Mediathek 72072 Pestalozzi-Schule Tübingen 72074 Dorfackerschule Tübingen-Lustnau 72108 Realschule Kreuzerfeld Rottenburg 72116 Evangelisches Firstwald-Gymnasium Mössingen 72127 Schreibwaren Trautmann Kusterdingen 72141 Gustav-Werner-Gemeinschaftsschule Walddorfhäslach 72172 Grund- Werkrealschule Sulz a.N. 72172 Lina-Hähnle-Realschule Sulz 72172 Stadtbücherei Sulz Neckar 72189 Mühlbachschule Vöhringen - Grundschule 72202 Christiane-Herzog-Realschule Nagold 72250 Hartranft-Grundschule Freudenstadt 72280 Stadtbücherei Dornstetten 72406 GHWRS Bisingen 72414 Joachim-Schäfer-Schule Rangendingen 72458 Mediathek Hohenbergschule Albstadt 72458 Staatliches Seminar Albstadt -Bibliothek- 72461 Progymnasium Tailfingen 72525 BruderhausDiakonie Buttenhausen 72525 Katholische Öffentliche Bücherei Münsingen 72622 Kindergartenverwaltung Stadt Nürtingen 72663 GHWRS Großbettlingen 72764 Jos-Weiß-Grundschule Reutlingen 72768 Evang. Fachschule für Sozialpädagogik Reutlingen 73037 TZM Göppingen 73230 Pädagogisches Fachseminar Kirchheim u. Teck 73252 Bildungszentrum Lenningen 73252 Grund- Hauptschule Oberlenningen 73269 Gemeinde Hochdorf 73277 Sibylle Teck-Schule Owen 73432 Kocherburgschule Unterkochen 73434 Hofherrnschule Aalen-Unterrombach 73441 Realschule Bopfingen 73450 Grundschule Elchingen 73479 Johann-Sebastian-von-Drey-Schule Röhlingen 73486 Grundschule Adelmannsfelden 73527 Evangeliums-Christengemeinde e.V. Schwäbisch Gmünd 73527 JVA Schwäbisch Gmünd 73553 Schule Lindengarten Alfdorf-Pfahlbronn 73569 Gemeindebücherei Eschach 73614 Evang. Dekanatämter Schorndorf Waiblingen 73614 Keplerschule Schorndorf 73614 Max-Planck-Gymnasium Schorndorf 73728 Mörike-Gymnasium Esslingen 73734 Rohräckerschule Esslingen 73760 Bücherei Ostfildern-Ruit 73760 Bücherei Ostfildern-Scharnhausen 73765 Mozartschule Neuhausen a.d.F. 74072 Evangelisches Schuldekanatamt Heilbronn 74074 Katholisches Freies Bildungszentrum St. Kilian Heilbronn 74076 Lindenparkschule Heilbronn 74172 Fachschule Sozialpädagogik NSU 74172 Kath. Fachschule für Sozialpädagogik Neckarsulm 74172 Pestalozzischule Neckarsulm-Amorbach 74182 Evangelisches Paul-Distelbarth-Gymnasium Obersulm 74189 Nachbarschaftshauptschule Weinsberg 74259 Grundschule Widdern 74321 Berufliches Schulzentrum Bietigheim-Bissingen 74348 Kaywaldschule Lauffen a.N. - Lehrerbücherei 74427 GHS Fichtenberg 74523 Bibliothek Schulzentrum West Schwäbisch-Hall 74523 Friedensbergschule Schwäbisch Hall 74535 Gemeindebücherei Mainhardt 74564 Gewerbliche Schule Crailsheim 74564 Kaufmännische Schule Crailsheim 74582 Gymnasium Gerabronn 74613 Evangelisches Schuldekanat Öhringen 74613 Hohenlohe-Gymnasium Öhringen 74653 Brüder-Grimm-Schule Künzelsau 74653 Erich-Kästner-Schule Künzelsau 74653 Georg-Fahrbach-Schule Ingelfingen 74653 Geschwister-Scholl-Schule Künzelsau 74738 JVA Adelsheim 74821 Evang. Schuldekanat Mosbach 74821 Lohrtalschule Mosbach 74821 Ludwig-Erhard-Schule Mosbach 74918 Sonnenbergschule Angelbachtal 75015 Hohbergschule Bretten 75038 Leopold-Feigenbutz-Realschule Oberderdingen 75175 Goldschmiedeschule Pforzheim 75175 Klinikum Pforzheim GmbH 75177 Kepler-Gymnasium Pforzheim 75217 Gewerbebau Schumacher &amp; Partner GmbH Birkenfeld 75228 Schule Winterrain Ispringen 75394 Gemeindebücherei Oberreichenbach 75399 Gemeindebücherei Unterreichenbach 76131 Tulla-Realschule Karlsruhe 76133 Christliche Gemeinde Karlsruhe 76133 Förderverein Gartenschule Karlsruhe e.V. 76133 Staatliches Seminar für Diaktik u. Lehrerbildung (Gymnasien) Karlsruhe 76139 Otto-Hahn-Gymnasium Karlsruhe 76139 Parzival-Schulen Karlsruhe 76185 Drais-Schulen Karlsruhe 76185 Grundschule Grünwinkel Karlsruhe 76185 Multimedia Lernwerkstatt Päd. Fachseminar Karlsruhe 76185 Pädagogisches Fachseminar Karlsruhe, Abteilung Sonderpädagogik, Bücherei 76185 SRH Fachschule für Physiotherapie Karlsruhe 76275 Albertus-Magnus-Gymnasium Ettlingen 76275 Eichendorff-Gymnasium Ettlingen 76351 Realschule Linkenheim 76356 Mennoniten-Brüdergemeinde Weingarten 76467 Kindertageseinrichtung St. Michael Bietigheim 76571 Reha-Klinik Freiolsheim 76593 Grund- Hauptschule Gernsbach 76646 Joß-Fritz-Realschule Bruchsal-Untergrombach 76646 JVA Bruchsal 76646 Pestalozzischule Bruchsal 76646 Schönborn-Gymnasium Bruchsal 76684 Rosi-Gollmann-Grundschule Tiefenbach 76703 Kraichtal-Kliniken 76831 Staatl. Studienseminar für Lehramt Realschulen Landau-Land 77652 Grimmelshausen-Gymnasium Offenburg 77652 Haus- Landwirtschaftliche Schulen Offenburg 77652 Oken-Gymnasium Offenburg 77652 Schülerbücherei Kaufmännischen Schule Offenburg 77694 Einstein-Tulla-Medienzentrum Kehl 77694 Family Life Mission Kehl 77709 Realschule Wolfach 77723 Marta-Schanzenbach-Gymnasium Gengenbach 77731 Lehranstalt für Krankengymnastik Massage Ortenau 77770 Staufenberg-Schule Durbach 77797 Gemeindebücherei Ohlsbach 77815 Gewerbeschule Bühl 77815 Windeck-Gymnasium Bühl 77955 August-Ruf-Bildungszentrum Ettenheim 78120 Bregtalschule Furtwangen 78224 Grundschule Beuren a.d.Aach 78269 Grund- Hauptschule Volkertshausen 78315 Ratoldusschule Radolfzell 78464 Klinikum Konstanz Bodensee Bildungszentrum 78532 GS Karlschule Tuttlingen 78532 Hermann-Hesse-Realschule Tuttlingen 78549 Rupert-Mayer-Schule Spaichingen 78647 Freie Evangeliums-Christengemeinde e. V. Trossingen 78713 Förderzentrum Hören Sprechen Schramberg-Heiligenbronn 79098 Institute for the International Education of Students Freiburg 79098 Rechtsanwälte Gillmeister Rode Trüg Freiburg 79100 Lessing Realschule Freiburg 79106 Lortzing-Schule Freiburg 79114 Forum Weingarten 2000 e.V. Freiburg 79115 Vigeliusschule II Freiburg Breisgau 79183 Grund- Hauptschule Kollnau 79183 Realschule Kollnau 79215 Stadt- Jugendbücherei Elzach (Heinrich-Hansjakob-RS) 79252 Bildungs- Beratungszentrum für Hörgeschädigte Stegen 79256 LICHTGRÜSSE! Buchenbach 79261 Grund- Hauptschule Gutach 79312 Esther-Weber-Schule Emmendingen-Wasser 79312 Heimsonderschule Emmendingen 79312 Markgrafen-Realschule Emmendingen 79336 Bernhard-Galura-Schule Herbolzheim 79395 Kreisgymnasium Neuenburg Rhein 79541 Gemeindebibliothek Hauingen 79541 Kinderhaus Bühl Lörrach-Brombach 79591 Eimeldinger Bücherwurm 79639 Lindenschule GHWRS Grenzach-Wyhlen 79650 Freie Waldorfschule Schopfheim 79677 Gymnasium Schönau Schwarzwald 79689 Helen-Keller Schule Maulburg 80333 Solon Management Consulting GmbH &amp; Co. KG 80335 Achitekturbüro Plankreis München 80336 Staatliche Berufsfachschule für Logopädie München 80337 Modellbücherei "Das fröhliche Krankenzimmer e.V." München 80337 Städtische Robert-Bosch-Fachoberschule München 80434 Hans-Leinberger-Gymnasium Landshut 80469 Kofra München 80634 Grundschule Hirschbergstraße München 80796 Institut für Sozialwissenschaftliche Forschung e.V. München 80802 LMU München - Lernbehindertenpädagogik 80807 Berner &amp; Mattner Systemtechnik GmbH München 80993 Grundschule Dieselstraße München 81371 Maria-Probst-Realschule München 81377 Klinikum Universität München Seelsorgezentrum 81541 Montessori-Schule Balanstraße München 81675 Grundschule Ernst-Reuter-Straße 4 München 81739 Grundschule Gänselieselstraße München 81739 GSKV GmbH München 82049 Naturerlebniszentrum Burg Schwaneck 82067 Benediktinerabtei Schäftlarn - Klosterbibliothek 82194 Gröbenbachschule Gröbenzell 82194 Grundschule Gröbenzell Bernhard-Rößner-Straße 82256 Grund- Mittelschule Fürstenfeldbruck Nord 82266 Kulturkreis Inning e.V. 82278 Gemeindebibliothek Althegnenberg 82319 ehret+klein GmbH Starnberg 82335 Landschulheim Kempfenhausen Starnberger See 82335 Montessorischule Biberkor Berg-Höhenrain 82362 Grundschule Ammer Weilheim 82380 Staatliche Realschule Peißenberg 82418 Private Schule Klinik Hochried Murnau 82467 Schulen für Holz Gestaltung Garmisch-Partenkirchen 82481 Staatl. Berufs- Berufsfachschule für Musikinstrumentenbau Mittenwald 82490 Gemeindebücherei Farchant 82491 Gemeindebücherei Grainau 82515 Freie Schule Wolfratshausen 82547 Grundschule Eurasburg-Beuerberg 83022 Finsterwalder-Gymnasium Rosenheim 83022 Karolinen-Gymnasium Rosenheim 83024 IcosAkademie Rosenheim 83098 Maria-Caspar-Filser-Volksschule Brannenburg 83435 SFZ St. Zeno Bad Reichenhall 83527 Staatliche Realschule Haag 83626 Grundschule Valley 83646 Volksschule Bad Tölz - Süd 83677 Volksschule Reichersbeuern 84088 Staatliche Realschule Neufahrn 84100 Volksschule Niederaichbach 84104 Volksschule Rudelzhausen 84164 Gemeindebücherei Moosthenning 84166 Gemeindebücherei Adlkofen 84175 Volksschule Gerzen 84347 Fach- Berufsoberschule Pfarrkirchen 84489 Franz-Xaver-Gruber-Schule Burghausen 84489 Hans-Kammerer-Schule Burghausen 84503 Weiß-Ferdl-Volksschule Altötting 84556 Grundschule Kastl/Oberbayern 85049 Danuvius Klinik GmbH Ingolstadt 85114 Bücherei Buxheim 85354 Camerloher-Gymnasium Freising 85356 Musikschule Stadt Freising 85435 Kreismusikschule Erding e.V. 85445 Montessori-Schule Aufkirchen 85459 Gemeindebücherei Berglern 85551 Silva-Grundschule Heimstetten 85579 Grundschule Unterbiberg 85579 Gymnasium Neubiberg 85614 Gymnasium Kirchseeon 85640 Clemens-Maria-Kinderheim Putzbrunn 85747 Lehrstuhl für Energiesysteme TU München 86150 Holbein-Gymnasium Augsburg 86150 Stadt Augsburg - Amt für Stadtentwicklung Statistik 86156 VS Ausgsburg Centerville-Süd 86356 Volksschule Am Eichenwald Neusäß 86381 Grundschule Krumbach 86381 Staatliche Realschule Krumbach 86399 Ludger-Hölker-Volksschule Straßberg 86405 Mittelschule Meitingen 86415 Staatliche Realschule Mering 86497 Gemeindebücherei Horgau 86510 Grundschule Ried 86513 Dominikus-Ringeisen-Schulen Ursberg 86529 Maria-Ward-Realschule Schrobenhausen 86551 Deutschherren-Gymnasium Aichach 86641 Staatliche Realschule Rain Lech 86756 Theodor-Heuss-Gymnasium Nördlingen 86807 Meinrad-Spieß-Grundschule Buchloe 86807 Staatliche Realschule Buchloe 86856 Volksschule Langerringen 86874 Bibliothek Markt Tussenhausen 86911 Carl-Orff-Volksschule Dießen Ammersee 86916 Montessori-Schule Kaufering 86916 Staatliche Realschule Kaufering 86932 Ritzau KG - Pädagogische Buchhandlung 87448 Grund- Mittelschule Waltenhofen 87509 Realschule Maria Stern Immenstadt 87645 Gymnasium Schülerheim Hohenschwangau 87656 Volksschule Germaringen 87666 Volksschule Pforzen 87727 Hauptschule Babenhausen 88048 Tannenhag-Schule Friedrichshafen 88090 Stephan-Brodmann Schule Immenstaad 88131 Knabenrealschule Lindau 88212 Institut für Soziale Berufe Ravensburg 88212 Landgericht Ravensburg 88250 Körperbehinderten-Zentrum Oberschwaben Weingarten 88273 GHWRS Fronhofen 88299 Grundschule Oberer Graben Leutkirch 88326 Grundschule Aulendorf 88326 Haupt- Realschule Aulendorf 88348 Störck-Gymnasium Bad Saulgau 88353 Albert-Schweitzer-Schule Kißlegg 88361 Hör-Sprachzentrum Altshausen 88361 Progymnasium Altshausen 88477 Vinzenz-von-Paul-Schule Schönebürg 88512 Sonnenluger-Schule Mengen 88630 Grundschule Härle Pfullendorf 88630 Staufer-Gymnasium Pfullendorf 89073 Katholische Fachschule für Sozialpädagogik Ulm 89077 Ferdinand-von-Steinbeis-Schule Ulm 89077 Freie Waldorfschule Illerblick Ulm 89231 Lessing-Gymnasium Neu-Ulm 89233 Inge-Aicher-Scholl-Realschule Neu-Ulm Pfuhl 89250 Grundschule Wullenstetten 89250 Rektor-Werner-Ziegler-Schule Senden 89257 Erhard-Vöhlin-Schule Illertissen 89269 Uli-Wieland-Volksschule Vöhringen 89278 Anton-Miller-Volksschule Nersingen-Straß 89291 Grundschule Holzheim 89293 Marktgemeinde Kellmünz 89297 Prämonstratenserkloster Roggenburg 89321 Dominikus-Zimmermann-Realschule Günzburg 89335 Grundschule Ichenhausen 89335 Realschule Ichenhausen 89367 Grundschule Waldstetten 89407 Josef-Anton-Schneller-Volksschule Dillingen 89564 Ortsbücherei Nattheim 89568 Evangelische Gemeindebücherei Hermaringen 89568 Rudolf-Magenau-Schule Hermaringen 89584 Realschule Ehingen 89597 Realschule Munderkingen 90402 Schulreferat Katholischen Stadtkirche Nürnberg 90402 Wasser- Schifffahrtsamt Nürnberg 90409 Staatliche Berufsoberschule Nürnberg 90542 Gymnasium Eckental 90542 Hauptschule Eckental 90602 Volksschule Pyrbaum 90762 Leopold-Ullstein-Realschule Fürth 91054 Loschgeschule Erlangen 91074 Staatliche Realschule Herzogenaurach 91126 Johannes-Kern-Schule Schwabach 91126 Staatliche Realschule Schwabach 91207 Staatliche Berufsschule Nürnberger Land 91301 Herder-Gymnasium Forchheim 91301 Pestalozzischule Forchheim 91315 Don-Bosco-Schule Höchstadt 91315 Realschule Höchstadt Aisch 91448 Bücherkiste Emskirchen 91522 Friedrich-Güll-Schule Ansbach 91522 Staatsinstitut für Ausbildung Fachlehrer beruflichen Schulen Ansbach 91522 Waldschule Ansbach 91710 Gemeinschafts-Diakonissen-Mutterhaus Hensoltshöhe 91735 Umweltstation Altmühlsee 92318 Grundschule Bräugasse Neumarkt 92334 Volksschule Berching 92342 Grundschule Burggriesbach 92342 Martini-Schule Freystadt 92353 Erich Kästner Schule Postbauer-Heng 92358 Bücherei Seubersdorf 92358 Volksschule Seubersdorf 92361 Volksschule Berngau 92696 Gemeindebücherei Flossenbürg 93047 Caritasverband für Diözese Regensburg e.V. 93051 Montessori-Schule Regensburg 93051 Von-Müller-Gymnasium Regensburg 93053 Staatliche Fachoberschule Berufsoberschule Regensburg 93059 Werner-von-Siemens-Gymnasium Regensburg 93128 Freie Internationale Schule Regensburg 93161 Volksschule Sinzing 93164 Gemeindebücherei Laaber 93179 Bücherei Brennberg 93191 Gemeindebücherei Rettenbach 93339 Mädchenrealschule St. Anna Riedenburg 93413 Berufliche Oberschule Cham 93479 Gemeindebücherei Grafenwiesen 93480 Gemeindebücherei Hohenwarth 94034 Bücherei St. Konrad / St. Korona Passau 94034 Privates Förderzentrum K-Schule Passau 94081 Heimvolksschule St. Maria Fürstenzell 94086 Volksschule Bad Griesbach 94130 Bücherei Obernzell 94234 Staatliche Realschule Viechtach 94315 Johannes-Turmair-Gymnasium Straubing 94350 Gemeindebücherei Falkenfels 94496 Kloster St. Scholastika Neustift 94556 Gemeindebücherei Neuschönau 95233 Staatliche Realschule Helmbrechts 95444 Richard-Wagner-Gymnasium Bayreuth 95447 Johannes-Kepler-Realschule Bayreuth 95448 Berufliche Oberschule Bayreuth 95643 Stiftland-Gymnasium Tirschenreuth 95652 Mädchenrealschule Zisterzienserinnen Waldsassen 95679 Grund- Hauptschule Waldershof 95683 Fichtelnaabtalschule Ebnath-Neusorg 96049 Erzbischöfliches Abendgymnasium Bamberg 96049 Montessori-Schule Bamberg 96052 Dientzenhofer-Gymnasium Bamberg 96158 Volksschule Frensdorf-Pettstadt 96187 Jura-Bücherei Steinfeld - Stadelhofen 96268 Montessorischule Mitwitz 96317 Pestalozzi-Schule Kronach 96465 Glockenbergschule Neustadt 97072 Städtisches Berufsbildungszentrum Würzburg 97074 Pius-Seminar Mariannhiller Missionare Würzburg 97084 Walther-Grundschule Würzburg/Heidingsfeld 97271 Gemeindebücherei Kleinrinderfeld 97280 Gemeindebücherei Remlingen 97299 Montessori-Schule Würzburg 97318 Armin-Knab-Gymnasium Kitzingen 97475 Hauptschule Zeil-Sand 97511 Gemeindebücherei Lülsfeld 97531 Johann-Peter-Wagner-Volksschule Theres 97631 Berufsfachschule für Musik Landkreises Rhön-Grabfeld 97688 Staatliche Berufsschule Bad Kissingen 97723 Volksschule Thulbatal 97737 Staatliche Realschule Gemünden Main 97753 Johann-Rudolph-Glauber Realschule Karlstadt 97762 Realschule Hammelburg 97769 Franz-Miltenberger-Gymnasium Bad Brückenau 97828 Staatliche Realschule Marktheidenfeld 97833 Volksschule Frammersbach 98617 Das Meininger Theater 98634 Thüringisches Rhöngymnasium Kaltensundheim 99086 Private Fachschule für Technik &amp; Wirtschaft Erfurt 99310 Staatliche Berufsbildende Schule Arnstadt 99310 Staatliches Gymnasium Arnstadt 99628 Thüringer Landfrauenverband - Ortsgruppe Guthmannshausen 99734 Jüdische Landesgemeinde Thüringen Außenstelle Nordhausen 99869 Gemeindebibliothek Brüheim Ägypten Deutsche Evangelische Oberschule Kairo Australien Deutsche Schule Melbourne Italien I-39012 Jugenddienst Meran I-39100 Katholische Jungschar Südtirols Bozen I-90138 Goethe-Zentrum Palermo Liechtenstein FL-9494 Sophie Liechtenstein Stiftung für Frau Kind Schaan Luxemburg L- 1249 Agence Dageselteren Luxemburg L-4982 Grundschule Reckingen-an-der-Mess L-5405 Bicherthéik Schwebsingen L-5974 Service RBS A.s.b.l. Itzig L-6130 Lënster Bibliothéik L-7520 Gemeindebibliothek Mersch L-8201 Ecoles Mamer L-8201 Mediathéik Mamer L-9140 Ecole centrale Bourscheid L-9151 Bibliothek Eschdorf L-9776 Sproochenhaus-Bibliothéik Wilwerwiltz Niederlande NL-2582 LB Die Deutsche internationale Schule Den Haag Österreich A 1190 Österreichischer Universitätslehrgang für Tourismuswirtschaft Wien A-1010 Alix Frank Rechtsanwälte GmbH A-1010 HAUSER PARTNERS Rechtsanwälte GmbH Wien A-1010 ÖAS Wien A-1040 atelier christof cremer wien A-1060 Verband Österreichischer Philatelistenvereine Wien A-1090 WISDOM - Wiener Institut für sozialwissenschaftliche Dokumentation Methodik A-1160 KMSi Wiesberggasse Wien A-1170 SKÖ Hernalser Hauptstraße Wien A-1210 Siemens AG Österreich Wien A-1220 Volksschule Prandaugasse Wien A-1230 Anton-Proksch-Institut Wien A-2144 Büchertreff Altlichtenwarth A-2281 Kinderbibliothek Raasdorf A-2512 Bibliothek Evangelikalen Gemeinde Baden A-3100 Landesklinikum St. Pölten-Lilienfeld A-3100 New Design Centre St. Pölten A-3372 Diener Jesu Mariens Blindenmarkt A-3422 CSG HandelsGesmbH Hadersfeld A-3851 Gemeindebücherei Kautzen A-4020 Diakonissen-Krankenhaus Linz A-4072 Lern- Gedenkort Schloss Hartheim A-4400 Landesmusikschule Steyr A-4490 Oberösterreichischer Landesjagdverband St. Florian A-4600 Polytechnische Schule Wels A-4623 BRP Powertrain Gunskirchen A-4655 MIBA Sinter Austria GmbH Vorchdorf A-5020 Pfarrbibliothek Herrnau A-5204 Volksschule Straßwalchen A-6020 Amt Tiroler Landesregierung Abt. Wirtschaft, Gemeinde Finanzen Innsbruck A-6020 Arbeitsassistenz Tirol Innsbruck A-6020 Land Tirol Landesumweltanwaltschaft Innsbruck A-6456 Naturpark Ötztal A-6800 Schulbibliothek IK VS Gisingen-Oberau A-6800 Vorarlberger Mittelschule Gisingen Oberau A-6890 Winkler &amp; Partner - Wirtschaftstreuhand Steuerberatungs GmbH A-7434 Europaschule HS Bernstein A-8010 BDO Rabel &amp; Pilz GmbH Graz A-8053 Landesnervenklinik Sigmund Freud Graz A-8330 Steuerberatung Mag. Ulrike Kaufmann-Math Feldbach Saudiarabien KSA-11632 Deutsche Schule Riyadh Schweden SE-15391 Föreningen Solbergahemmets Läkepedagogiska Institut Järna Schweiz CH-3082 Schule Schlosswil CH-3267 Primar- Realschule Baggwil CH-3267 Schulen Seedorf - Bibliothek Lobsigen CH-3285 ALMEDICA AG Galmiz CH-3671 Bibelschule EBV Herbligen CH-3714 Bibliothek Wägwiser CH-3803 Bibelschule Beatenberg CH-4052 Freies Gymnasium Basel CH-4052 Goldlorbeeren Basel CH-4142 Primarschule Münchenstein CH-4142 Schweizer Tierschutz STS Basel CH-4419 Schule Lupsingen CH-4563 Kreisoberstufe Gerlafingen CH-4713 KSTh Sekundarschule Matzendorf CH-5073 Rudolf Steiner Schule Mayenfels Pratteln CH-5444 Schule Künten CH-6430 Mittelpunktschule Rothenturm CH-7013 Primarschule Domat/Ems CH-7265 Hochgebirgsklinik Davos CH-8001 schema - bibliothek Zürich CH-8002 Isler &amp; Pedrazzini AG Zürich CH-8002 Lehmann &amp; Waldburger Rechtsanwälte Zürich CH-8006 Flying Teachers GmbH Zürich CH-8006 Stiftung Zürcher Kinder- Jugendheime CH-8031 Mädchenhaus Zürich CH-8050 Psychologisches Institut Universität Zürich CH-8058 Gefängnisse Kanton Zürich - Flughafengefängnis CH-8157 Kath. Pfarramt St. Paulus Dielsdorf CH-8302 Martin Bucer Seminar Kloten CH-8312 Schulbibliothek Bachwis CH-8330 Primarschule Mettlen CH-8331 Schulbibliothek Auslikon CH-8355 Volksschulgemeinde Aadorf - Primarschule Ettenhausen CH-8357 Primarschule Guntershausen CH-8405 Biblioteca Francisco Candido Xavier Winterthur CH-8500 Evangelische Kirchgemeinde Frauenfeld CH-8500 Jugendmusikschule Frauenfeld CH-8524 Primarschule Uesslingen CH-8583 Tobler Treuhand AG Sulgen CH-8598 Primarschule Bottighofen CH-8599 Primarschule Salmsach CH-8868 Primarschule Oberurnen CH-8918 Schulbibliothek Unterlunkhofen CH-8957 Kindertagesstätte Chäferstube CH-9000 Freie Evangelische Gemeinde St.Gallen CH-9203 Primarschule Niederwil Ch-9450 Schule Altstätten Spanien E-29600 Deutsche Schule Provinz Málaga E-38190 Deutsche Schule Teneriffa USA MI 48325 Deutsche Sprachschule Bloomfield/Michigan Country Day Nursery School White Plains © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Bestellen Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. So einfach bestellen Sie Produkte: verwenden Sie bitte Kontaktformular schreiben Sie E-Mail . Was brauchen: Name Bibliothek/Schule, Rechnungs- Lieferadresse, Bestellumfang. Preisliste gültig 1.06.2015 Beachten Sie bitte, Preise Nettopreise verstehen, 19% Mehrwertsteuer hinzuaddiert müssen. ps-biblio 4.0 Komplettsystem Bibliotheksverwaltung; 32-bit-Software für Windows; für effektiven Leihbetrieb Barcode-Scanner anzuraten. Standard-Version: 269,- €* (3 Arbeitsplätze) Einzelplatzversion: 179,- €* biblino Benutzer-Recherche weltweit Internet. Durchsucht Kopie Medienbestands, regelmäßig über Synchronisationstool Hintergrund unseren Webserver geladen wird. Preise Infos netOPAC 1.0 Benutzer-Recherche für ps-biblio 4.0. Darf beliebig Rechnern Netzwerk installiert erlaubt Durchsuchen Original-Medienbestands. Ausleihe, Rückgabe, Verlängerung Vormerkung möglich. Lizenz: 89,- €* Beachten Sie bitte Zubehörpreisliste: Preisliste für Scanner, Quittungsdrucker, Etiketten, Laminierfolien u.dgl. Barcodescanner ( CCD Laser ) Der CCD-Scanner preiswerte, hundertfach bewährte Variante; arbeitet LED-Technik. Mehr Komfort bietet Laserscanner Standfuß für Arbeiten freien Händen. Beide Varianten für ps-biblio fertig konfiguriert: Einfach einstecken loslegen! Handelsübliche Scanner schicken Einlesen automatisch Carriage Return (=ENTER) hinterher. Dieses Verhalten abgestellt werden. Deshalb Sie unseren vorkonfigurierten Scannern sicheren Seite. Sie Wahl: 1. CCD-Scanner USB-Adapter, Low-Cost-Modell (nicht ständig verfügbar; bitte anfragen), 1 Jahr Garantie, 39,- €* 2. CCD-Scanner USB-Adapter, Leseeigenschaften, Empfehlung, 2 J. Garantie  59,- €* 3. Honeywell Voyager 1200g Laser-Barcodescanner (USB, Standfuß, robust, 5 Jahre Garantie) 119,- €* Quittungsdrucker (Thermo-Druckverfahren ) Bixolon SRP-350-III Thermodrucker Abschneider, USB-Anschluss 179,- €* 5 Rollen Thermopapier für Bixolon 9,50 €* Versandkosten für Programm Hardware: 5,- €* Versandkosten für Software allein: 1,70 €* *Alle Preise verstehen zuzüglich 19% Mehrwertsteuer. [Preise freibleibend] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: ps-biblio Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Download ps-biblio 4.0 - Release 0.99v3 (17.02.2014) Komplettsystem Bibliotheksverwaltung ; 32-bit-Software für Windows; für effektiven Leihbetrieb Barcode-Scanner anzuraten. Diese Lite-Version 1.000 Medien 100 Benutzer beschränkt, ansonsten vollen Funktionsumfang . Ihren persönlichen Freischaltcode unbegrenzten Nutzung erhalten Sie Erwerb. Damit können Sie Version Vollversion freischalten . Weitere Downloads Was neu aktuellen Version? Download ps-biblio 4.0 PDF-Handbuch 01.01.09 Download Zubehörpreisliste 01.02.15 Download Tastaturauflage für ps-biblio Ausdrucken (Word-Dokument gezippt) 26.07.11 Download Datei für Datenquellen Buchdatenabrufs Z39.50 (Z3950.DBF) 23.03.11 Download Druckvorlage Vorbereitung Inventur (nach \Druckvorlagen\Medien kopieren) 29.07.14 Download Medienliste Sachgruppen (nach \Druckvorlagen\Medien kopieren) 29.07.14 Download Druckvorlage für Klassenliste Barcode (nach \Druckvorlagen\Benutzer kopieren) 29.07.14 Download Achtung, öffentliche Bibliotheken! Sofern Sie Deutsche Bibliotheksstatistik erstellen haben, können Sie kostenlos Hilfsprogramm herunterladen, Ihnen schnell erforderlichen Zahlen liefert. Entpacken Sie Datei statistik.zip Programmverzeichnis ps-biblio starten Sie Datei statistik.exe. Anschließend finden Sie Datenbankverzeichnis Namen Statistik_JJJJ.txt ausführliche statistische Auswertung. Statistik-Hilfsprogramm (Stand: 1. Dezember 2013): Download Ältere Releases Release 0.99v 21.04.12 Download Release 0.99t 31.12.11 Download Release 0.99s 28.06.09 Download Release 0.99p 16.03.08 Download Release 0.99o 23.04.07 Download © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Onlinerecherche biblino Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. biblino direkt biblino testen Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen! biblino bestellen biblino - Die unkomplizierte Online-Recherche Starten Sie ps-biblio biblino Doppelpack ermöglichen Sie Ihren Lesern Recherche Ihrem Bestand überall Welt! Was biblino? biblino Online-Recherche für Anwender Bibliothekssoftware ps-biblio. Mit Hilfe biblino können Sie Ihren Bibliotheksbestand online Internet stellen für Ihre Leser zugänglich machen. Das Programm jüngere Bruder webOPAC mittelfristig ablösen. Sie ermöglichen Ihren Lesern Recherche Ihrem Buchbestand überall Welt - über Webbrowser, jederzeit! Der Leser erfährt über Webbrowser direkt bequem Hause "Was Ort?" , "Was ausgeliehen?". Wie funktioniert's? In Schritten Sie Ziel: Sie bekommen Webadresse, über Ihre Leser Ihren Bestand einsehen können, z.B. www.biblino.de/eichholz Mit Synchronisations-Programm laden Sie Ihren Bestand biblino hoch. Sie teilen Ihren Kunden Webadresse verlinken Online-Auftritt Ihrer Homepage. Das war's! Die Synchronisation über Windows-Aufgabenplanung eingerichtet werden, sofort Hintergrund regelmäßig läuft. Der Bestand Web somit Ihrer Bibliothek. Was Ihr Vorteil? Unkompliziert: Sie müssen außer Synchronisationstool installieren. Einfache Wartung: Sie schlagen Server-Umgebungen, Datenbanken Konfigurationen herum. Wir erledigen das. Immer up-to-date: Da biblino unseren Servern läuft, müssen Sie Updates kümmern. Wir für Sie. In 5 Minuten online! Laden Sie Synchronisationstool herunter www.biblino.de/software/setup_webopac_sync.exe installieren Sie es. Starten Sie geben Sie 'Setup' Zugangsdaten ein. Führen Sie Synchronisation durch. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Übersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimmen "Ich begeistert ps-biblio: Produkt Service einfach klasse." E. Arnold, Landshut "... Dank für schnelle ausführliche Antwort. Ihr Support erstklassig !!!!" R. Herzenberger, Dortmund webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Bibliothekssoftware ps-biblio 4.0 Verwalten Sie Ihre Bibliothek komfortabel effizient! ps-biblio 4.0 innovative benutzerfreundliche Bibliothekssoftware, Ihnen ermöglicht, Ihre Bibliothek einfach, zeitsparend kostengünstig verwalten. Ob effektive Stammdatenverwaltung, komfortable Ausleihe, automatischer Buchdatenabruf Internet anhand ISBN ausgiebige Recherche-Möglichkeiten Statistikfunktionen: ps-biblio 4.0 bietet Entlastung pur! Produktvideos Wir Stelle Produktvideos bereitstellen, Sie Wort Bild wichtigsten Prozesse Büchereiverwaltung ps-biblio 4.0 einführen. Hier Videos: Download, Installation, Ausleihe, Neuanlage Nummern erzeugen, Etikett anpassen Leseausweis erstellen Aus Erfahrung gereift 1987 entstand Version ps-biblio. Seither haben Software kontinuierlich verbessert modernisiert. Von Anfang Augenmerk einfache, intuitive Handgriffe schnelle Erschließung Datenbestands gelegt. Lange bevor große Bibliotheken Barcodetechnik umstellten, arbeitete ps-biblio Barcode Handscanner. Erfolgreich Einsatz Bis 1.900 Bibliotheken gesamten deutschsprachigen Raum Vorteile ps-biblio erkannt verwalten Bibliothek aktuellen Version 4.0. Nicht erfasst zahllosen Anwender, kostenlosen Lite-Version arbeiten. Keine Folgekosten Das Programm ps-biblio erwerben Sie günstigen Einmal-Preis . Bei Einarbeitung stehen Ihnen halbes Jahr unentgeltlich Seite. Auch beantworten Fragen lösen Probleme, sofort Rechnung schreiben. Umfangreichere Servicearbeiten erledigen moderaten Stundensatz. Software, Spaß macht! Funktionalität kurz. Überzeugen Sie nachfolgenden Seiten! Uns Entwicklung wichtig, Anwender gerne Programm arbeiten Computer Software herumärgern müssen. Wir gezielt moderne Usability-Konzepte umgesetzt bewusst Gegenakzent überladenen unnötig komplizierten Bibliothekssystemen gesetzt. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Home Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Neues 30. Mai 2015 Beachten Sie bitte Zubehörpreisliste Live Videos Arbeit ps-biblio - folgen. 5. November 2014 Die Bücherei Corves Mühle Kalletal Bücherei, Leserinnen Lesern über ps-biblio biblino Zugang Onleihe ermöglichte. Weitere Büchereien inzwischen gleichen Weg gegangen. 17. Februar 2014 Unser Installationstipp: Wenn Sie Windows Vista/7/8 arbeiten, installieren Sie bevorzugt Hauptebene (c:\psbib40) Laufwerk. Neues QuickSupport Download QuickSupport Sie führen Bücherei effektiver verwalten? Dann Sie richtig! Machen Sie Paul! Das Paul überzeugt: Komplettprogramm (Leihverkehr, Barcode- u. Ausweisdruck - enthalten) intuitiv erlernbar 1.000 Medien kostenlos Effizienz Barcodescanner (passend konfiguriert) Buchdatenabruf über ISBN = schneller Bestandsaufbau ausgefeilte Recherche- Filtertechnik Mahnung per Brief E-Mail umfangreiche Statistik Zubehör Hand (Etiketten, Folien, Quittungsdrucker ...) halbes Jahr kostenloser Support per Mail, Telefon, Fernwartung Produktvideos schnellen Einarbeitung 2.000 Installationen zufriedene Anwender E-Book-Ausleihe über webOPAC biblino mehr... © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kontakt Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Kontaktformular Über Datenschutz Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Kontaktformular Lassen Sie schnell unkompliziert Nachricht zukommen! Über Kontaktformular. Kontakt Schnell direkt Wir freuen Ihre Kontaktaufnahme schnell möglich Ihr Anliegen kümmern. Wir bitten Sie, Support-Anfragen zunächst Hinweise Support berücksichtigen. paidosoft Albrecht J. Schmitt Reichenberger Straße 80 D-71067 Sindelfingen Tel.: 07031/730860 Fax: 07031/730860 Wenn Sie telefonisch erreichen können, schreiben Sie bitte E-Mail. Sie hören umgehend uns. E-Mail: schmitt@paidosoft.de © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Impressum Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Impressum paidosoft.de bibliothekssoftware.de enthalten deutschsprachige Internet-Angebot paidosoft Albrecht J. Schmitt. Alle Seiten unterliegen Urheberrechtsschutz dürfen schriftlicher Genehmigung paidosoft kopiert Angebote integriert werden. Alle Rechte vorbehalten. Bitte beachten Sie Hinweise Datenschutz. Irrtümer Änderungen vorbehalten! Wir weisen hiermit ausdrücklich hin, keinerlei Einfluss Gestaltung Inhalte externen Internet-Angeboten haben, z.B. Link verweisen. Wir können weder für Inhalt für Aktualität Angebote Haftung übernehmen. copyright © 1993-2015 paidosoft Albrecht J. Schmitt Reichenberger Str.80 71067 Sindelfingen Deutschland Telefon: +49 (0)7031-730860 [Falls Sie persönlich erreichen, sprechen Sie unseren Anrufbeantworter nennen Sie bitte Ihre Telefonnummer. Wir rufen schnellstmöglich zurück. Vielen Dank!] Fax: +49 (0)7031-730860 schmitt@paidosoft.de Internet: www.paidosoft.de bzw. www.bibliothekssoftware.de USt-Id: DE 162346478 Sie Fragen Anregungen Website? Wir freuen über Ihre E-Mail. Natürlich für Lob konstruktive Kritik empfänglich. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Suche Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Suche Hier können Sie umfassende Suche Anspruch nehmen. Gesucht Seiten Webauftritts, Handbüchern Einträgen Knowledgebase. Wenn Sie Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte (Login erforderlich). Suchen nach: Vergleich: Ganzes Wort Wortteil Wortanfang Wortende Aussprache Ganzer Satz Alle Wörter (UND) Jedes Wort (ODER) Suche in: Alle Medien Interne Seiten Alle externen Seiten PDF (*.pdf) MS Word (*.doc) MS Powerpoint (*.pps) MS Powerpoint (*.ppt) MS Excel (*.xls) OpenOffice.org Calc (*.sxc) OpenOffice.org Impress (*.sxi) OpenOffice.org Writer (*.sxw) ODF-Tabellenkalkulation (*.ods) ODF-Präsentation (*.odp) ODF-Text (*.odt) Rich Text Format (*.rtf) Textdateien (*.txt) Web-Seiten (*.html) Komma-getrennte Werte (*.csv) Extensible Markup Language (*.xml) Alle Sprachen Standard Aus Bereich: Ganze Web-Site Nur Seite Homepage + Ebene 1 Ebene 2 tiefer Ebene 1: Bibliothekssoftware ps-biblio Ebene 1: Andere Software Ebene 1: Download Ebene 1: Bestellen Ebene 1: Kontakt Ebene 1: Referenzen Ebene 1: FAQ Ebene 1: Support Ebene 1: Kundenbereich Ebene 1: Alle Seiten Ebene 1 Sortieren nach: Trefferquote/Vorkommen Vorkommen Nähe Dokumentanfang Anzahl Worte Letzte Änderung Dokumententitel Erstelldatum Höchste Geringste pro Seite 10 20 50 100 Ansicht: Bereichshierarchie Flache Liste Erweiterte Vorschau Normale Suche © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Registrierung Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Registrierung Bitte füllen Sie Informationen für Ihr Konto aus. Die Felder, Stern (*) markiert sind, müssen ausgefüllt werden! Passwort * Wiederholung: Hr./Fr.: * Hr. Fr. Vorname * Nachname * Schule/Institution/Firma * Adresse * Wohnort * Land * Afghanistan Åland Islands Albania Algeria American Samoa Andorra Angola Anguilla Antarctica Antigua and Barbuda Argentina Armenia Aruba Australia Austria Azerbaijan Bahrain Bangladesh Barbados Belarus Belgium Belize Benin Bermuda Bhutan Bolivia Bosnia and Herzegovina Botswana Bouvet Island Brazil British Indian Ocean Territory British Virgin Islands Brunei Bulgaria Burkina Faso Burundi Cambodia Cameroon Canada Cape Verde Cayman Islands Central African Republic Chad Chile China Christmas Island Cocos (Keeling) Islands Colombia Comoros Congo Congo-Brazzaville Cook Islands Costa Rica Côte d’Ivoire Croatia Cuba Cyprus Czech Republic Denmark Djibouti Dominica Dominican Republic Ecuador Egypt El Salvador Equatorial Guinea Eritrea Estonia Ethiopia Falkland Islands Faroes Fiji Finland France French Guiana French Polynesia French Southern Territories Gabon Gambia Georgia Germany Ghana Gibraltar Greece Greenland Grenada Guadeloupe Guam Guatemala Guinea Guinea-Bissau Guyana Haiti Heard Island and McDonald Islands Honduras Hong Kong SAR of China Hungary Iceland India Indonesia Iran Iraq Ireland Israel Italy Jamaica Japan Jordan Kazakhstan Kenya Kiribati Kuwait Kyrgyzstan Laos Latvia Lebanon Lesotho Liberia Libya Liechtenstein Lithuania Luxembourg Macao SAR of China Macedonia Madagascar Malawi Malaysia Maldives Mali Malta Marshall Islands Martinique Mauritania Mauritius Mayotte Mexico Micronesia Moldova Monaco Mongolia Montenegro Montserrat Morocco Mozambique Myanmar Namibia Nauru Nepal Netherlands Netherlands Antilles New Caledonia New Zealand Nicaragua Niger Nigeria Niue Norfolk Island Northern Marianas North Korea Norway Oman Pakistan Palau Palestine Panama Papua New Guinea Paraguay Peru Philippines Pitcairn Islands Poland Portugal Puerto Rico Qatar Reunion Romania Russia Rwanda Saint Helena Saint Kitts and Nevis Saint Lucia Saint Pierre and Miquelon Saint Vincent and the Grenadines Samoa San Marino São Tomé Príncipe Saudi Arabia Senegal Serbia Seychelles Sierra Leone Singapore Slovakia Slovenia Solomon Islands Somalia South Africa South Georgia and the South Sandwich Islands South Korea Spain Sri Lanka Sudan Suriname Svalbard Swaziland Sweden Switzerland Syria Taiwan Tajikistan Tanzania Thailand The Bahamas Timor-Leste Togo Tokelau Tonga Trinidad and Tobago Tunisia Turkey Turkmenistan Turks and Caicos Islands Tuvalu Uganda Ukraine United Arab Emirates United Kingdom United States United States Minor Outlying Islands Uruguay US Virgin Islands Uzbekistan Vanuatu Vatican City Venezuela Vietnam Wallis and Futuna Western Sahara Yemen Zambia Zimbabwe Postleitzahl * Telefon Fax E-Mail * E-Mails HTML-Form? Freischaltcode * © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Knowledgebase Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Weitere Infos Handbuch Möglicherweise finden Sie Lösung Ihre Frage Handbuch ps-biblio. Fehlt was? Wir ständig bemüht, Ihre Fragen beantworten. Sollten Sie Artikel vermissen, geben Sie einfach Bescheid. Benutzen Sie dafür Vorschlagsformular. Knowledgebase Sie Fragen? Hier finden Sie Antworten. Durchsuchen Sie Knowledgebase Artikeln, für Sie Anwender nützlich könnten. Geben Sie Suchanfrage ein, wählen Sie Kategorie direkt Auswahl aus. Bitte geben Sie Suchbegriff ein. Kategorieauswahl: ps-biblio 4.0 Ausleihe Drucken Barcodes -scanner Recherche Online-Datenabruf Medien- Benutzerkartei E-Mail-Explorer Kategorieübersicht netOPAC webOPAC Kundenbereich © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kundenbereich Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Passwort vergessen? Bitte geben Sie E-Mail-Adresse ein, Sie registriert haben. Anschließend klicken Sie "Passwort senden" Ihr Passwort Ihnen umgehend zugesandt. Achten Sie korrekte Schreibweise Ihrer E-Mail-Adresse. Ihre E-Mail-Adresse: © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kundenstimmen Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen Kunden Kundenstimmen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Das Kunden über uns... "Ich Ihnen versichern, vergleichbare Software Preis Markt gibt. Entweder müssen Module zusätzlich erworben werden, Leistungsumfang Ihrer Software erreichen, Programme wesentlich teurer bzw. Anwendung komfortabel, grafischen Oberfläche mal reden. Sie merken sicher, absolut begeistert Ihrem Programm." K. B., Wald-Michelbach Wir froh, Ihrem Programm PS Biblio arbeiten können. Auch Lehrer, Schüler betreuenden Eltern Spaß daran. Herzlichen Dank für Ihr tolles Programm Einfachheit Bedienung. So können Schüler Bibliothekare sein. [...] Machen Sie so, Sie Ihre Software gerne weiterempfehlen! K.M., Cremlingen "Hat wunderbar geklappt mit dem Drucken. Ein echt super Programm Spass, arbeiten. Danke für Hilfestellung!" U. Stettler, St. Gallen "Vielen Dank für problemlose Übersendung Freischaltcodes für PS-BIBLIO 4.0-Software. Wir installiert Schülerbibliothek eröffnet. Wir zufrieden Software, für Zwecke genau passend erscheint bedienen ist." Dr. M. Eckert, Teneriffa Wir Programm ps-biblio, Sie freundlicherweise Erprobung Verfügung gestellt hatten, ausprobiert zufrieden - zufrieden, Ihnen Standard-Version (für Arbeitsplätze) bestellen möchten. M. Möller, Hamburg "Wieder Ihre Reaktion blitzschnell! Vielen Dank für Ihre Mühe! Besser Support sein! Wir arbeiten 5 Wochen Ihrem ps-biblio 4.0 zufrieden Programm zahlreichen Möglichkeiten." Ch. Schneider, Bremen "Wir möchten für Ihren flexiblen kundenfreundlichen Service bedanken. Es Freude Ihnen zusammenzuarbeiten." A. Wouters, Luxemburg "... Dank für schnelle ausführliche Antwort. Ihr Support erstklassig !!!!" R. Herzenberger, Dortmund "... herzlichen Dank für prompte Erledigung unseres Problems. Die Benutzerverwaltung klappt wieder. ... Herzlichen Dank nochmals für Bemühungen herzliche Grüße Fachbetreuer Deutsch, ps-biblio begeistert." A. Obermeier, Regensburg "Die Schüler/-innen Büchereiteams begeistert - passt Äußere Programms Bücherei! Zwar Vorgängerversion klaglos Pflicht - Jahren - Spaß!" U. Gartmann, Bochum "Ihr Demoprogramm ps-biblio 4.0 Preis-/ Leistungssektor überzeugt" Dr. P. Heinker, Münster "Ist beste Anwendung, gefunden habe" A. Martens, Bremen "Und vergessen: Der Computer Ihrem Programm lockt - Ausleih-SchülerInnen begeistert Einfachheit Ausleihsystems Computer probieren pausenlang, Kollegin, eher Computermuffel, stand minutenlang schwärmte davon, toll vor." "Vielen Dank für Ihre schnelle Hilfe. Wir Programm total begeistert." S. Korte "Herzlichen Dank für Ihre Hilfe. Funktioniert perfekt. Ihre Anweisungen optimal. Jetzt Spass funktionierenden Bibliotheksprogramm. Aber schiefgehen Ihren Hilfestellungen." "Vielen Dank für Verbesserung ps-biblio. Micro$oft Beispiel Kundenfreundlichkeit nehmen!" "Nachdem Ihr Programm Rechner neu installiert haben, läuft bislang einwandfrei, zufrieden, zufrieden, Vollversion Einzelplatzversion für Oberstufenbibliothek bestellen würden." Dr. J. Schnack, Hamburg "... berichten, Umstellung Bibliothek Ihre Software geklappt unseren täglichen Betrieb enorm erleichtert. Wirklich feine Sache! ... Dank für Ihre Bemühungen, tollen Service prompte Bearbeitung!" D. Benker, Nürnberg "... zunächst herzlichen Dank für prompte Rückmeldung gute, kompetente telefonische Beratung, letzten Unsicherheiten ausgeräumt hat" E. Lüers, Norden "... zunächst herzlichen Dank für Ihre ausführliche Mail Programmdatei Anhang. So Ausprobieren gewünscht! Ihr Programm tatsächlich all das, möchten unseren Förderverein überzeugt" U. Gartmann, Bochum "Herzlichen Dank, für Ihre schnelle Reaktion! Die Ferien gerettet ;-)" "Da bisherigen Erfahrungen Ihrem Hause völlig ausgeschlossen erscheint, Ihnen Antwort Mail Telefonanfrage erhalten habe, gehe aus, Nachricht Nirwana Elektronikhimmels verschwunden ist." [einen Tag später:] "Das nenne mal tolle prompte Beantwortung!! Danke!!!!!" I. Schwedler, Rommerskirchen © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Preise Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. biblino direkt biblino testen Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen! biblino bestellen So günstig biblino Schon 3,55 € Monat Sie online! Ein neues Buch kostet mehr... Preisliste biblino Hosting Laufzeit mind. 6 Monate pro Monat pro Jahr netto inkl. 19% MwSt. netto inkl. 19% MwSt. 1000-5000 Medien 2,99 3,55 35,88 42,69 5000-15000 Medien 4,99 5,93 59,88 71,25 15000-25000 Medien 6,99 8,31 83,88 99,81 25000-35000 Medien 9,99 11,88 119,88 142,65 35000 Medien Anfrage Zugriff Verbund-bibliothek Bestand 1,99 2,3681 23,88 28,4172 Einmalige Einrichtungsgebühr 29,99 € zzgl. 19% MwSt. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Gute Gründe Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Gute Gründe für ps-biblio Intuitiv benutzerfreundlich Benutzerfreundlichkeit steht Stelle. Die Anwender Software Regel Computer-Profis. Um geachtet, Computer-Laien problemlos schnell ps-biblio zurechtkommen. Assistentensysteme, direkte Dialogbeschreibung ständig verfügbare Kontexthilfe Konzepte, ps-biblio rundum benutzerfreundlichen Software machen. Sparen Sie Zeit ps-biblio nimmt Ihnen Menge Arbeit lässt Ihnen somit Zeit für Ihre Leser. Zum Beispiel Online-Katalogisierung: Medien Hand erfassen gehört Vergangenheit an. Rufen Sie Daten Internet ab. Die Online-Katalogisierung ps-biblio möglich. Die ISBN genügt - wenigen Sekunden Sie nahezu Daten, Sie für Erfassung brauchen. Die Bestandserfassung Sache Tagen, Wochen Monaten. Sparen Sie Geld Der Kostenfaktor spielt notorischem Geldmangel Schulen öffentlichen Bibliotheken größere Rolle. Wir arbeiten perfekt eingespielten, professionellen Zweierteam. Uns ermöglicht höchst effektive Arbeitsweise, Ihnen verhilft äußerst kostengünstigen Software. Dass weder Funktionalität Qualität kommt, können Sie überzeugen. Sie für Geld anderes, gleichwertig ausgestattetes Bibliotheksverwaltungssystem Markt finden! Hier stimmt einfach - Funktionalität Preis! Unbegrenzte Medienanzahl ps-biblio nicht auf bestimmte Medienanzahl limitiert. Egal, groß Ihre Bibliothek sollte, Sie fahren ps-biblio günstig - Festpreis. Bleiben Sie unabhängig Offene Datenformate garantieren Ihnen problemlosen Wechsel späteren Zeitpunkt. Sollten Sie Büchereien Systemen kooperieren wollen, Ihre Daten verbreiteten DBF-Format jederzeit weiterverwendbar. Auch SQL-Export sorgt für Maximum Unabhängigkeit. Professionelles Auftreten für Ihre Bibliothek Geben Sie Ihrer Bibliothek professionellen Touch! Ob professionelle Leseausweise Mahnschreiben, Ausleihlisten Bestellungen... ps-biblio bietet Ihnen phantastische Möglichkeiten. Der Einsatz Barcodescanner Quittungsdrucker Kombination Benutzerrecherche netOPAC, Onlinerecherche webOPAC biblino komplettieren Bild professionellen Bibliothek. Offene Fragen? Wir E-Mail entfernt Besonders Zeit Einarbeitung mal Frage. Scheuen Sie nicht, Kontakt aufzunehmen. Am erreichen Sie per E-Mail.  Aber Telefon Sie Regel antreffen. Wenn telefonisch sofort erreichbar sollten, rufen Sie umgehend zurück. Gerne zeigen Ihnen Hilfe Fernwartungsprogramms TeamViewer direkt Ihrem Bildschirm, Sie effektivsten ps-biblio umgehen. Spaß Arbeit Nicht zuletzt Augen verlieren: Software Anwender dienen - umgekehrt. Unser Anspruch darüber hinaus: Wir möchten, Sie gerne ps-biblio arbeiten. Deshalb setzen daran, Sie Arbeit sagen können: "Mensch, tolles Produkt!" © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Suche Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Suche Hier können Sie umfassende Suche Anspruch nehmen. Gesucht Seiten Webauftritts, Handbüchern Einträgen Knowledgebase. Wenn Sie Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte (Login erforderlich). Suchen nach: Erweiterte Suche © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Ein Praxisbeispiel Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Die Eichholzbücherei Sparzwang Die Eichholzbücherei Stadtteilbibliothek Sindelfingen, 1987 EDV umgestellt wurde. Sie Hauptstelle Stadtteilbibliotheken Rechenzentrum Stuttgart angeschlossen, hohen Kosten verbunden war. Als Stadt Sindelfingen infolge Rückgangs Gewerbesteuern Gürtel enger schnallen musste, beschloss Gemeinderat Jahr 1992, Zweigstellen schließen. Bürgerinitiative Dass Büchereien überlebten, Einsatz zweier Bürgerinitiativen verdanken, 20 Jahren ehrenamtlicher Basis Büchereien betreiben. Auch Bücherei Maichingen 2013 Modell geführt. Voraussetzung für Erhalt Eichholz- Goldberg-Bücherei zuletzt bezahlbares EDV-Programm Ablösung landesweit verbreiteten, teuren BIWES-Systems. ps-biblio kostengünstige Softwarelösung Im benachbarten Gymnasium Unterrieden Jahre Programm Einsatz, Grundlage EDV-Lösung sollte. Die Daten Rechenzentrum übernommen werden, Hauptstelle verwendeten OCR-Klarschrift-Lesegeräte moderne CCD-Scanner ersetzt Büchereien Barcode umgestellt. Nun möglich, Zweigstellen ehrenamtliche Kräfte betreiben. Das Programm ps-biblio sorgt zügige Abwicklung Ausleihe Rückgabe dafür, Mitarbeiterinnen Zeit haben, vorwiegend jugendlichen Leserinnen Leser kümmern. So Büchereien wichtige Kommunikationszentren Partner Schulen. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Schuleinsatz Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Unsere Schule benutzt Monaten erfolgreich Ihr Programm ps-biblio 4.0 für Verwaltung Schulbücherei (für mittlererweile 2300 Bücher). Wir betreuende Eltern Schüler Lehrer begeistert zufrieden Ihrem Programm." R. Hellmer, Berlin webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Schultauglichkeit Wir freuen darüber, bislang 1.800 Schulen gesamten deutschsprachigen Raum für ps-biblio 4.0 entschieden haben. Damit dürften Bibliothekssoftware größten Ausstattern von Schulen zählen. Überrascht nicht. Schließlich ps-biblio 1987 schulischen Umfeld entstanden. Bei Entwicklung besonderem Maße Belange Schulen einbezogen Erfahrungen Schulalltag verarbeitet. So ps-biblio Schularten gerecht, Grundschulen Hauptschulen Realschulen Gymnasien Gesamtschulen Privatschulen Sie können die Klassenangabe Benutzerkartei speichern Klassen automatisch altern lassen. Vielfach ps-biblio für Lernmittelverwaltung eingesetzt, obwohl dafür spezialisierte Programm ps-medium Sortiment haben. Für Zweck können Sie Formular drucken lassen, ausgeliehenen Medien Benutzers auflistet. Dieses können Sie erfolgter Ausleihe Schüler unterschreiben lassen. Leseförderung Antolin ps-biblio unterstützt Einbindung Leseförderprogramms Antolin Schroedel-Verlags. Bücher Antolin können ps-biblio automatisch markiert per Schlagwort auffindbar. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Ich Kundenbereich anmelden Folgende Ursachen können führen, Sie Kundenbereich einloggen können: [mehr] Kategorie: Kundenbereich [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Was Unterschied netOPAC webOPAC? Beides Zusatzprogramme, Sie Ihren Benutzern Recherche Ihrem Bücherbestand erlauben können. [mehr] Kategorie: netOPAC, webOPAC [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Der Server meldet Fehler: Incorrect Password Mit SyncTool für WebOpac folgendes Problem: Wenn ps-biblio FTP-Anbindung teste Ordnung. Allerdings scheitert Upload SyncTool. [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Nach Entpacken Datenbanken Server bekomme Fehler Der webOPAC-Server behauptet, finde bestimmte dbf-Datei nicht, z.B. MCODE.DBF. Woran liegt das? [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Beim Upload Synchronisationstool bekomme FTP-Fehler 12163. Woran liegt das? Öffnen Sie Internet Explorer, Sie Menü deaktivieren Sie Häkchen .Dann Upload klappen. [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Wie mySQL-Datenbanken benötige Webserver? Es genügt mySQL-Datenbank. Sie Tabellen Medien- Ausleihdaten enthalten. [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Läuft webOPAC Linux Windows? Der webOPAC läuft sowohl Linux Windows. Bislang webOPAC Apache Webserver getestet. Der Internet Information Server Microsoft (IIS) ebenfalls funktionieren. Ein Test... Kategorie: webOPAC [mehr] Wie PHP konfiguriert werden? PHP Windows Datei php.ini konfiguriert werden. Sie liegt Regel Stammverzeichnis PHP-Installation. [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Welche Voraussetzungen benötige ich, webOPAC betreiben? Der webOPAC Serveranwendung somit Webserver installiert werden. Solche Webserver lassen Anbietern 1&amp;1, Strato HostEurope mieten. In Fällen genügt einfacher... [mehr] Kategorie: webOPAC [mehr] Treffer 1 7 8 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-8 nächste &gt; letzte &gt;&gt; © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Keine Nachrichten Ansicht. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Ich E-Mails versenden! Mit Mahnassistenten anstatt Briefen E-Mails generieren lassen, E-Mail-Explorer E-Mails einfach raus. Was tun? [mehr] Kategorie: E-Mail-Explorer [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> Lessing-Bibliothek Wolfenbüttel Diese Seite verwendet Frames. Frames Ihrem Browser unterstützt. </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit Netzwerk Seit Windows 7 häufig Klagen, Datenzugriffe langsam erfolgen. Das liegt genannten Locking-Verhalten Windows 7. [mehr] Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- Benutzerkartei [mehr] Recherche Release 0.99p funktioniert Im Release 0.99p Rechnern Öffnen Recherchefensters angezeigt bzw. Fenster flackert auf. Folgendes schafft Abhilfe: [mehr] Kategorie: Recherche [mehr] Was machen, Darstellung Dialogen korrekt angezeigt wird? Bei bislang Kunden Recherche obere Teilfenster unten abgeschnitten Ausleihe obere Fenster. [mehr] Kategorie: Recherche, Ausleihe [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Französische Buchquellen Sie großen Bestand ausländischen Büchern Lust, Daten Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, Sie bestehenden deutschen Quellen Datenanbieter hinzufügen. [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] Wie Microsoft ISA-Server für ps-biblio konfigurieren? Falls Sie Schwierigkeiten haben, Buchdaten abzurufen Netzwerk Microsoft ISA-Server verwenden, Regel Authentifizierung über Proxyserver ausreichen. Auch ISA-Server lässt umgehen.Bei... [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] Der Online-Datenabruf klappt Proxyserver Für Verwendung Datenabrufs Verbindung Proxyserver besondere Einstellungen notwendig. Lesen Sie mehr... [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] Der Datenabruf Buchdaten Internet funktioniert Bei Eingabe ISBN-Nummer Medienkartei betätigen Buttons Weltkugel Buchdatenabruf Internet gestartet werden. Was tun, geht? [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Wie versetze Schüler nächste Klasse? Am Ende Schuljahres bzw. Beginn müssen Schüler Klasse höher versetzt werden. [mehr] Kategorie: Medien- Benutzerkartei [mehr] Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit Netzwerk Seit Windows 7 häufig Klagen, Datenzugriffe langsam erfolgen. Das liegt genannten Locking-Verhalten Windows 7. [mehr] Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- Benutzerkartei [mehr] Kann Tabellenansicht Medienkartei angezeigten Spalten modifizieren? Wenn Tabellenansicht beider Karteien aufrufe hierin arbeiten möchte, Spalten, Bibliothek benötigen. Ist möglich, einzelne Spalten entfernen, bessere... [mehr] Kategorie: Medien- Benutzerkartei [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Wir erläutern Beispiel Epson TM-T88 IV, Drucker ps-biblio 4.0 Laufen gebracht kann. [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] Manche Elemente Vorlage gedruckt Ich Vorlage erstellt, Vorschau korrekt angezeigt wird. Ebenso Seite richtig, Folgeseiten fehlen Teile. [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] Wie schließe Quittungsdrucker, z.B. Star TSP 613 651, an? Was mache Umlautproblemen? Folgende Vorgehensweise Erfolg führen: [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] Unterstützt ps-biblio 4.0 inzwischen USB-Bondrucker? Wir Quittungsdrucker USB-Port. In Versionen ps-biblio seriell parallel angeschlossene Quittungsdrucker unterstützt. Wie sieht Zwischenzeit aus? [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] Kann DYMO LabelWriter Drucken Barcodes verwenden? Ja, DYMO LabelWriter verwendbar Produkte anderer Hersteller. Rufen Sie Medienkartei auf. Klicken Sie Druckersymbol, Reportgenerator gelangen schalten Sie "Listen" auf... [mehr] Kategorie: ps-biblio 4.0, Drucken [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Wie Barcodeetiketten für verstreut liegende Medien drucken? Nicht fortlaufenden Datensätzen tun. Es mehrere Möglichkeiten, bestimmte Barcode-Etiketten drucken: Suchfilter, Multiselect-Methode "Trick 17". [mehr] Kategorie: Barcodes -scanner [mehr] Der Barcode erkannt, Kopf gescannt wird? Bei klappt Einscannen Bücheretiketten Scanner wunderbar, Ausnahmen gestoßen:Bei Büchern zeigte Scanner keinerlei Reaktion Abtasten Barcodes den... [mehr] Kategorie: Barcodes -scanner [mehr] Kürzere Medien- Benutzernummern Sie stellen Ihre Bibliothek ps-biblio Medien- Benutzernummern, 8 bzw. 6 Stellen besitzen? [mehr] Kategorie: ps-biblio 4.0, Barcodes -scanner [mehr] Mein Barcodescanner funktioniert nicht! Das Scannen Barcodes Prinzip anderes, Simulieren Tastatureingabe. Wenn Sie Barcode einscannen, passiert Prinzip anderes, würde Scanner Zahl, Barcode codiert ist,... [mehr] Kategorie: Barcodes -scanner [mehr] Problem Scannen Barcodescanner Bei Ausleihe bzw. Rückgabe Medien liest Scanner Nummer entsprechende Maske blitzt auf, verschwindet sofort wieder. Wenn Nummer Hand eingebe, Ordnung. [mehr] Kategorie: Barcodes -scanner [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Wie versetze Schüler nächste Klasse? Am Ende Schuljahres bzw. Beginn müssen Schüler Klasse höher versetzt werden. [mehr] Kategorie: Medien- Benutzerkartei [mehr] Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit Netzwerk Seit Windows 7 häufig Klagen, Datenzugriffe langsam erfolgen. Das liegt genannten Locking-Verhalten Windows 7. [mehr] Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- Benutzerkartei [mehr] Wir erläutern Beispiel Epson TM-T88 IV, Drucker ps-biblio 4.0 Laufen gebracht kann. [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] RFID Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte 26.2. 2.3.2011 EuroShop Düsseldorf neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit ps-biblio... [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Französische Buchquellen Sie großen Bestand ausländischen Büchern Lust, Daten Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, Sie bestehenden deutschen Quellen Datenanbieter hinzufügen. [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] ps-biblio kyrillische Schriftzeichen Lassen kyrillische Titel ps-biblio aufnehmen? [mehr] Kategorie: ps-biblio 4.0 [mehr] Ich bekomme Meldung "Medium ausgeliehen", stimmt nicht! Wenn Sie Buch zurückgeben verlängern möchten, fälschlicherweise gemeldet, Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Treffer 1 7 31 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 29-31 nächste &gt; letzte &gt;&gt; © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit Netzwerk Seit Windows 7 häufig Klagen, Datenzugriffe langsam erfolgen. Das liegt genannten Locking-Verhalten Windows 7. [mehr] Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- Benutzerkartei [mehr] RFID Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte 26.2. 2.3.2011 EuroShop Düsseldorf neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit ps-biblio... [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Ich bekomme Meldung "Medium ausgeliehen", stimmt nicht! Wenn Sie Buch zurückgeben verlängern möchten, fälschlicherweise gemeldet, Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Wie ändere Leihfristen für einzelnen Medien? Ich möchte gerne Leihfristen verändern, generell 3 Wochen für jedes Medium. Wie mache das? [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Was machen, Darstellung Dialogen korrekt angezeigt wird? Bei bislang Kunden Recherche obere Teilfenster unten abgeschnitten Ausleihe obere Fenster. [mehr] Kategorie: Recherche, Ausleihe [mehr] Kann Vormerkung löschen? Ein ausgeliehenes Buch Interessenten vorgemerkt, überlegt. Lässt Vormerkung löschen, Medium zurückgegeben Vormerker ausgeliehen wird? [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Kategorieübersicht Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Knowledgebase Wie versetze Schüler nächste Klasse? Am Ende Schuljahres bzw. Beginn müssen Schüler Klasse höher versetzt werden. [mehr] Kategorie: Medien- Benutzerkartei [mehr] Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit Netzwerk Seit Windows 7 häufig Klagen, Datenzugriffe langsam erfolgen. Das liegt genannten Locking-Verhalten Windows 7. [mehr] Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- Benutzerkartei [mehr] Wir erläutern Beispiel Epson TM-T88 IV, Drucker ps-biblio 4.0 Laufen gebracht kann. [mehr] Kategorie: Drucken [mehr] RFID Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte 26.2. 2.3.2011 EuroShop Düsseldorf neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit ps-biblio... [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Französische Buchquellen Sie großen Bestand ausländischen Büchern Lust, Daten Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, Sie bestehenden deutschen Quellen Datenanbieter hinzufügen. [mehr] Kategorie: Online-Datenabruf [mehr] ps-biblio kyrillische Schriftzeichen Lassen kyrillische Titel ps-biblio aufnehmen? [mehr] Kategorie: ps-biblio 4.0 [mehr] Ich bekomme Meldung "Medium ausgeliehen", stimmt nicht! Wenn Sie Buch zurückgeben verlängern möchten, fälschlicherweise gemeldet, Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr] Kategorie: Ausleihe [mehr] Treffer 1 7 42 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 29-35 36-42 nächste &gt; letzte &gt;&gt; © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Ideenvorschlag für Support-Center Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Idee für Artikel Sie vermissen Artikel unserem Support-Center? Wir würden freuen, Sie Nachricht zukommen ließen. Vorschlag E-Mail (optional) © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Medienkartei Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Ich Ihnen versichern, vergleichbare Software Preis Markt gibt. Entweder müssen Module zusätzlich erworben werden, Leistungsumfang Ihrer Software erreichen, Programme wesentlich teurer bzw. Anwendung komfortabel, grafischen Oberfläche mal reden. Sie merken sicher, absolut begeistert Ihrem Programm." K. B., Wald-Michelbach webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Die Medienkartei Verwalten Sie Ihren Medienbestand einfach bequem. Die komfortable Formularansicht verteilt Inhalte mehrere Karteilaschen großer Schrift übersichtlicher Struktur, kompakte Tabellenansicht ermöglicht Ihnen schnelle Übersicht über große Datenmengen. Auf unnötigen Ballast, bei wissenschaftlichen Bibliotheken gerechtfertigt kann, bewusst verzichtet, Ihnen möglichst übersichtliche Darstellung garantieren. Die große übersichtliche Darstellung Formularfelder augenfreundlich ergonomisch. Die Sortierung Datensätze frei wählbar erschließt Ihnen letzten Winkel Ihrer Datenbank. Online-Datenabruf Sparen Sie langwierige Tipparbeit! ps-biblio holt für Sie Buchdaten Internet. Sie brauchen ISBN-Nummer Barcodescanner einscannen Hand eingeben. Die 13-stellige ISBN geben Sie Bindestriche ein. Wundern Sie nicht, Eingabe alte ISBN-10 erscheint; abgesehen Präfix Prüfziffer identisch. Der Rest automatisch. Je Buchbestand 90% Ihrer Titel gefunden. Für Ersterfassung Ihres Datenbestandes für Sie separate Onlinekatalogisierung entwickelt. Damit können Sie Ihre Bibliothek schneller EDV umstellen. Hier erfahren mehr... Bestand durchsuchen Filtern durchsuchen Sie Datenbestände beliebigen Kriterien. Direkt Medienkartei. Alle Felder können Suche einbezogen beliebig kombiniert werden. Mit Hilfe Und-, Oder-, Nicht- Enthält-Verknüpfungen erstellen Sie präzise Abfragen verfügen über leistungsfähige Suche. Die separate Recherchefunktion bietet Ihnen darüber hinaus Suchmöglichkeiten. Drucken Barcodes, Listen etc. Drucken Sie Medienlisten, Barcode-Etiketten, Karteikarten, Signaturrücken etc. Ihrer Kreativität Grenzen gesetzt. Mit mitgelieferten Designer können Sie anhand Softwarepaket enthaltenen Druckvorlagen Vielzahl Druckerzeugnissen herstellen. Die Druckvorlagen lassen vielfältig abwandeln anpassen.  Nach kurzer Einarbeitung Sie Lage, Designer Vorlagen entwerfen. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Produktinfo kompakt Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Warum ps-biblio? Die Arbeit Bücherei zügig effektiv vonstatten gehen. Mit ps-biblio verwalten Sie Ihre Bibliothek komfortabel kostengünstig. Die Software unterstützt Sie Aufgaben, Ihrer Bibliothek anfallen: Ausleihe, Rückgabe, Verlängerung, Vormerkung Medienerfassung -recherche Leserstammdatenverwaltung Mahnwesen Erwerb Statistikfunktionen Antolin-Abgleich Online-Buchdatenabruf und einiges mehr... Für wen? für öffentliche Bibliotheken für KÖB kirchliche Einrichtungen für Schüler- Lehrerbüchereien für Firmen- Institutsbibliotheken für Kinder- Jugendbüchereien für Privatbibliothek für Bibliotheken Krankenhäusern Anwaltskanzleien Vereinen Strafvollzugsanstalten Gerichten Arztpraxen Verbänden Institutionen kurz: überall, Buchbestände systematisch professionell erfasst, recherchiert und/oder verliehen Womit? Mit Windows-PC , Windows 8 (32 64Bit), Windows 7 (32 64Bit), Windows Vista (32 64Bit) / Windows XP Betriebssystem installiert hat. Die Anforderungen minimal! Pentium II 400 MhZ 128 MB Arbeitsspeicher, 80 MByte freier Festplattenplatz. Mit wachsendem Medienbestand natürlich bisschen sein. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> Kostenlose Bibliothekssoftware - Freeware. Gratis.ps-biblio 4.0 lite Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware ps-biblio 4.0 lite Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio 4.0 lite - Bibliothekssoftware kostenlos Freeware ps-biblio 4.0 lite voll funktionsfähige Bruder ps-biblio 4.0. Mit ps-biblio 4.0 lite stellen Ihnen kostenlos leistungsfähige Bibliothekssoftware Verfügung. Der Funktionsumfang ps-biblio 4.0. Einzige Beschränkung: ps-biblio 4.0 lite Verwaltung maximal 1000 Medien 100 Ausleihern beschränkt. Bei separaten Online-Katalogisierung ISBN abgerufen. In Vollversion können Sie über Nacht mehrere tausend Titel abrufen lassen. Bitte Sie Verständnis, für ps-biblio 4.0 lite Support leisten können. Ihre Vorteile Erwerb Vollversion ps-biblio 4.0: Medienbeschränkung Beschränkung Ausleiher Beschränkung Online-Katalogisierung 6 Monate Support Zugang Kundenbereich Anwenderforum © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Onlinerecherche webOPAC Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. webOPAC direkt webOPAC testen webOPAC bestellen Onlinerecherche webOPAC Ermöglichen Sie Ihren Lesern Recherche Ihrem Buchbestand überall Welt - über Webbrowser. So einfach geht's... Der webOPAC Serveranwendung, d.h. Sie benötigen für Betrieb folgende Software Webserver (Apache IIS) PHP mySQL FTP-Server (FileZilla etc.) Meist Voraussetzungen erfüllt, Sie über einfaches Webhosting-Paket gängigen Provider 1&amp;1, HostEurope Strato verfügen. Ein Programm, Hauptrechner installiert wird, ps-biblio läuft, synchronisiert regelmäßigen Abständen Bibliothek Webspace. Weitere Informationen Knowledgebase. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Unterschied Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. biblino direkt biblino testen Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen! biblino bestellen Was Unterschied webOPAC? Neben biblino bieten webOPAC -Lösung an, Sie Ihrem Server installieren können. Hier Unterschiede: webOPAC Biblino Installation Beim Webspace/Server Kunden Nicht nötig, Hosting erfolgt paidosoft Lieferung Programmpaket Sourcecode Installationsanleitung Login-Daten Bereich Biblino, Programmpaket nötig Pflege Wartung 6 Monate branchenüblichen Umfang inklusive, kostenpflichtig Inklusive Updates Über Download Kundenbereich Automatisch Anpassbarkeit Maximal. Das Programm Quelltext, Programmierkenntnisse notwendig Über Login-Bereich, begrenzte Anpassbarkeit Maximale Anzahl Medien Unbegrenzt Je gemietetem Paket, siehe Preisliste Wie Buchdaten dorthin? Über Synchronisationstool, mitgeliefert Über Synchronisationstool, ebenfalls liefern. Datenschutz Die Daten liegen Ihnen Der Bestand liegt unserem Server gesichert. Bitte beachten Datenschutzerklärung. Kosten Einmalig 169,-€ zuzgl. 19% MwSt. Optionale Einrichtung uns: 129,-€ zuzgl. 19% Mwst. Größere Updates extra. Ab 2,99 € / Monat zuzgl. 19% MwSt. Einmalige Einrichtung: 29,90 € Größere Updates inklusive. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Ihre Vorteile Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. biblino direkt biblino testen Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen! biblino bestellen Ihre Vorteile Das Ihre Vorteile biblino: Kein technisches Wissen nötig Sie sofort technisches Wissen Ihrem Bibliotheksbestand online! Sie benötigen Serverumgebung, Hosting-Paket. Wir stellen Verfügung! Recherche Verfügbarkeit Ihre Leser recherchieren Bestand Ihrer Bibliothek können Hause sehen, Bücher vorhanden Moment ausgeliehen sind. Ohne Zeitaufwand up-to-date Sie sparen Zeit! biblino für Sie absolut wartungsfrei. Sie müssen Updates fahren, profitieren sofort Neuerungen, Finger krumm machen. Alle Updates, Programmerweiterungen -verschönerungen erledigen wir! Unschlagbar günstig Und Beste: biblino unglaublich günstig! Schon Preis Fachbuchs ermöglichen Sie Ihren Lesern Jahr moderne Art Online-Recherche. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Benutzerrecherche netOPAC Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. netOPAC direkt Jetzt downloaden testen! netOPAC bestellen netOPAC 1.0 Sie setzen ps-biblio Ihrer Bibliothek ein? Dann ermöglichen Sie Ihren Lesern Recherche Bestand Ihrer Bibliothek - einfach unkompliziert! So können Leser nachsehen, Medien Bestand sind, Standort fündig Medien mitnehmen können. Genauso simpel leistungsstark Bei Benutzerrecherche können Sie auswählen zwischen: einfacher Suche Expertensuche Für einfache Suche, für geübte Computeranwender gedacht ist, genügt einfaches Stichwort - Ergebnis angezeigt. Mit Expertensuche ermöglichen Sie Ihren Lesern Durchsuchen Datenbestands nahezu erfassten Daten Medienbestand. Autor, Titel, Untertitel, Schlagwörter, Medientyp, Sachgruppe, Statistikgruppe, Erscheinungsjahr, Verlag... Dabei können sämtliche Felder logisch verknüpft Hilfe Operatoren "=", "enthält" "ungleich" abgeglichen werden. Auf Wunsch Suchergebnis Suchfilter eingeschränkt werden. Drucken Sie können Ihren Lesern erlauben, Ergebnis direkt auszudrucken. Wenn Sie möchten, lässt Klick abschalten. So einfach geht's Ein Hauptrechner ps-biblio 4.0 ausgestattet. Die übrigen Rechner Bibliothek greifen per Datenfreigabe Datenbanken Hauptrechners zu. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> [List description][Description] Text=Barcodeliste FileVersion=10 Units=SCM-Units Metric=3 TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=1031 UserVars.ManualSortOrder=1 Created=25.02.2002, 14:41:56 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=28.01.2014, 18:58:41 LastModifiedByApp=PS-BIBLIOX.EXE [2.8.0.2816] LastModifiedByDLL=CMLL17.DLL [17.1.2011.34809 (11-12-07 09:37)F] LastModifiedByUser=alpha on VOSTRO CreatedByCallFrom=COMCTL32.DLL[Layout] P1.Template= xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 RealDataPreviewPageLimit=-2 DefFont={(0,0,0),10.000000,-13,0,0,0,400,0,0,0,0,3,2,1,34,Arial} HelpLines.Horizontal= HelpLines.Vertical= PDF.MaxOutlineDepth=2 PDF.MaxOutlineDepth.IDX=3 DefaultSize.Objecttype1=(0,0,142650,8400) DefaultSize.Objecttype6=(0,0,193700,255510) ObjectCount=4[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basis Condition= WorkspaceColor=(102,102,102) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=Erste Seite Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(197,207,10) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Folgeseiten Condition=Page() 1 WorkspaceColor=(161,203,243) Visible=TRUE LayerID=2[ProjectTemplates] [@ProjectTemplates] { [ProjectTemplates] { } }[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Locked=FALSE LinkID=1 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Artikelliste Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False Position/Left=10000 Position/Top=26100 Position/Width=193700 Position/Height=255510 Direction=0 PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bFooterOnBottom=True bFillBottom=True DefaultFont/Default=True DefaultFont/FaceName="Arial" DefaultFont/GdiCharSet=0 DefaultFont/Size=10.0 DefaultFont/Width=0 DefaultFont/Bold=False DefaultFont/Italic=False DefaultFont/Underline=False DefaultFont/Strikeout=False DefaultFont/Color=LL.Color.Black DefaultFont/PitchAndFamily=34 DefaultFont/OutPrecision=3 FgColor=RGB(0,0,0) bFill=0 ColumnCount=2 ColumnCount.Distance=0 ColumnBreakCondition=False [@Tables] { [Tables] { [Table]{TableType=ListTableID=RelationID=[GroupHeaderLines] { bConcatDataLines=True bKeepTogether=False }[GroupFooterLines] { bAlsoOnEmptyGroup=False bKeepTogether=False }[DataLines] { bKeepTogether=True bSuppress=False bForceSumCalculation=False }ZebraPattern=0[FooterLines] { bKeepTogether=False }PageBreakCondition=False[DefaultFrame] { Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line] { Color=RGB(180,180,180) LineType=0 } LineWidth=0 } [Top] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(180,180,180) LineType=0 } LineWidth=0 } [Right] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(180,180,180) LineType=0 } LineWidth=0 } [Bottom] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(180,180,180) LineType=0 } LineWidth=0 } }ColumnCount=0FormulaFilter=TrueDesignScheme="PROJECT"[Body] { [Lines] { [Line] { [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=NACHNAME+CHR$(13)+CHR$(10)+" "+VORNAME+" ("+BNUMMER+")" Width=35000 Height=10000 FixedHeight=16000 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=True Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=False } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Blue PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=KLASSE Width=10000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=False Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=False } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Blue PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=BARCODE_CODE39¤ Width=35720 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=False Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Blue PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }} [Options]{Description=Zeilendefinition 2[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[Header] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[Footer] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[GroupHeader] { [Lines] { [Line] { [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text="Klasse " +KLASSE Width=80720 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=1 Raster=1 BkColor=LL.Scheme.BackgroundColor0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=True Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=True Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0} LineWidth=0 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=16.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=1PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=1000 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=KLASSEResetSums=OnNewPage=TruePrintRightAfterHeader=True} } } [Options] { } }[GroupFooter] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=1000 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=ResetSums=TriggerNewPage=False} } } [Options] { } }} } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=6 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Seitenzahl Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=176700 Position/Top=284100 Position/Width=23300 Position/Height=7000 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=True }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Seite - "+FStr$(Page(),"###",1)+" -"Tab=0TabAlign=0} } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=4 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Copyright-Hinweis /LINK:http://www.combit.net/de/products/ll Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=10000 Position/Top=287400 Position/Width=78400 Position/Height=3800 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False bWYSIWYGDialog=FALSE [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=6.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Teal PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=0Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Stand: "+Date$(Today(),"%D, %d. %M %y")Tab=0TabAlign=0} } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=3 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=10000 Position/Top=10200 Position/Width=142650 Position/Height=8400 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=18 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=0Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=1PageWrapAllowed=TrueForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Ausleiher / Ausleiherinnen"Tab=0TabAlign=0} } }[UserVariables][Parameters] [@Parameters] { [Parameters] { LL.ProjectDescription=Barcodeliste } }[UsedIdentifiers] Fields=BARCODE_CODE39;VORNAME;KLASSE;BNUMMER;NACHNAME[PageLayouts] [@PageLayouts] { [PageLayouts] { [PageLayout]{DisplayName=Condition=TrueSourceTray=15ForcePaperFormat=FalseUsePhysicalPaper=TruePaperFormat=9PaperFormat.cx=209900PaperFormat.cy=297000PaperFormat.Orientation=1Copies=1Duplex=0Collate=0FitPage=FalseShowInPrintDialog=True} } }[ExtendedInfo] [@ExtendedInfos] { [UserDefinedDesignScheme] { [Foreground]{Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)Color=(165,170,199)Color=(155,122,153)Color=(135,95,119)Color=(255,230,179)Color=(238,190,93)Color=(242,167,17)Color=(166,178,102)Color=(102,204,199)} [Background]{Color=(240,249,255)Color=(255,230,179)Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)FillMode=1} } } </fragment> </item> <item> <fragment> [List description][Description] Text=Medienliste Gruppenkopf FileVersion=10 Units=SCM-Units Metric=3 TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=1031 UserVars.ManualSortOrder=1 Created=20.02.2002, 15:29:33 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=31.07.2014, 22:39:52 LastModifiedByApp=PS-BIBLIOX.EXE [2.8.0.2816] LastModifiedByDLL=CMLL17.DLL [17.1.2011.34809 (11-12-07 09:37)F] LastModifiedByUser=alpha on VOSTRO CreatedByCallFrom=COMCTL32.DLL[Layout] P1.Template= xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 RealDataPreviewPageLimit=-2 DefFont={(0,0,0),10.000000,-13,0,0,0,400,0,0,0,0,3,2,1,34,Arial} HelpLines.Horizontal= HelpLines.Vertical= PDF.MaxOutlineDepth=2 PDF.MaxOutlineDepth.IDX=3 DefaultSize.Objecttype1=(0,0,43910,4020) DefaultSize.Objecttype6=(0,0,192410,265620) ObjectCount=4[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basic Condition= WorkspaceColor=(102,102,102) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=First page Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(197,207,10) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Following pages Condition=Page() 1 WorkspaceColor=(161,203,243) Visible=TRUE LayerID=2[ProjectTemplates] [@ProjectTemplates] { [ProjectTemplates] { } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=9 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=6300 Position/Top=6800 Position/Width=22700 Position/Height=11700 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=10 Width=0 Bold=True Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=RGB(64,64,64) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Medienliste"Tab=0TabAlign=0} } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=12 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=11100 Position/Top=11400 Position/Width=43820 Position/Height=6300 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=10 Width=0 Bold=True Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=RGB(128,128,128) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="nach Sachgrupppen"Tab=0TabAlign=0} } }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=48 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=150510 Position/Top=282790 Position/Width=46200 Position/Height=4200 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines] { [Lines] { [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=RGB(0,0,0) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText=Date$(Now(),"%02d.%02m.%y")+" - "+"Seite "+Str$(Page(),0,0)Tab=0TabAlign=0} } }[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Locked=FALSE LinkID=7 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False Position/Left=4300 Position/Top=29690 Position/Width=192410 Position/Height=265620 Direction=0 PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bFooterOnBottom=False bFillBottom=False DefaultFont/Default=True DefaultFont/FaceName="Arial" DefaultFont/GdiCharSet=0 DefaultFont/Size=10.0 DefaultFont/Width=0 DefaultFont/Bold=False DefaultFont/Italic=False DefaultFont/Underline=False DefaultFont/Strikeout=False DefaultFont/Color=LL.Color.Black DefaultFont/PitchAndFamily=34 DefaultFont/OutPrecision=3 FgColor=RGB(255,255,255) bFill=0 ColumnCount=0 [@Tables] { [Tables] { [Table]{TableType=ListTableID=RelationID=[GroupHeaderLines] { bConcatDataLines=True bKeepTogether=False }[GroupFooterLines] { bAlsoOnEmptyGroup=True bKeepTogether=False }[DataLines] { bKeepTogether=True bSuppress=False bForceSumCalculation=False }ZebraPattern=True[ZebraPattern] { Pattern=0 Color=RGB(232,232,232) }[FooterLines] { bKeepTogether=False }PageBreakCondition=False[DefaultFrame] { Layout=1 [Left] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(0,0,0) LineType=0 } LineWidth=0 } [Top] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(0,0,0) LineType=0 } LineWidth=0 } [Right] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(0,0,0) LineType=0 } LineWidth=0 } [Bottom] { Spacing=0 Line=True [Line] { Color=RGB(0,0,0) LineType=0 } LineWidth=0 } }ColumnCount=0FormulaFilter=TrueDesignScheme="PROJECT"[Body] { [Lines] { [Line] { [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=MNUMMER Width=20000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=False Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=False } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=300 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=AUTOR+" / "+TITEL Width=172000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=False FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=False Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=False } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=300 } } [Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }} [Options]{Description=Zeilendefinition 1[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[Header] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[Footer] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True} } } [Options] { } }[GroupHeader] { [Lines] { [Line] { [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=GRUPPE2 Width=30000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=1 Raster=1 BkColor=LL.Color.Silver FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=True Link.URL= WithText=False [Frame] { Default=True Layout=1 [Left] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Top] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Right] { Spacing=1000 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } [Bottom] { Spacing=500 Line=True [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0} LineWidth=0 } } [Font] { Default=True } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth] { Align=0 } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }} [Options]{Description=Zeilendefinition 1 (1)[LFont] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=1PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=GRUPPE2ResetSums=OnNewPage=FalsePrintRightAfterHeader=True} } } [Options] { } }[GroupFooter] { [Lines] { [Line] { [Columns]{} [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=1000 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=ResetSums=TriggerNewPage=False} } } [Options] { } }} } }[UserVariables][Parameters] [@Parameters] { [Parameters] { LL.ActiveLayout=Standard-Layout LL.ProjectDescription=Medienliste Gruppenkopf } }[UsedIdentifiers] Fields=MNUMMER;AUTOR;TITEL;GRUPPE2[PageLayouts] [@PageLayouts] { [PageLayouts] { [PageLayout]{DisplayName=Condition=TrueSourceTray=15ForcePaperFormat=FalseUsePhysicalPaper=TruePaperFormat=9PaperFormat.cx=210000PaperFormat.cy=297000PaperFormat.Orientation=1Copies=1Duplex=0Collate=0FitPage=FalseShowInPrintDialog=True} } }[ExtendedInfo] [@ExtendedInfos] { [UserDefinedDesignScheme] { [Foreground]{Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)Color=(165,170,199)Color=(155,122,153)Color=(135,95,119)Color=(255,230,179)Color=(238,190,93)Color=(242,167,17)Color=(166,178,102)Color=(102,204,199)} [Background]{Color=(240,249,255)Color=(255,230,179)Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)FillMode=1} } } </fragment> </item> <item> <fragment> [List description][Description] Text=Medienliste - Signatur Autor für Inventur FileVersion=3 Units=SCM-Units TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=7 Created=25.02.2002, 13:54:12 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=07.07.2006, 10:27:35 LastModifiedByApp=ps-biblio.exe [2, 0, 0, 273] LastModifiedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] LastModifiedByUser=Buecherrei on BUECHERREI[Layout] P1.Template= P2.Template= xOffset=0 yOffset=0 xSize=296900 ySize=210000 P1.xOffset=0 P1.yOffset=0 P1.xSize=296900 P1.ySize=210000 P2.xOffset=0 P2.yOffset=0 P2.xSize=296900 P2.ySize=210000 P1.nPaperFormat=9 P1.xPaperSize=296900 P1.yPaperSize=210000 P1.ForcePaperFormat=TRUE P2.nPaperFormat=9 P2.xPaperSize=296900 P2.yPaperSize=210000 P2.ForcePaperFormat=TRUE xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE PhysicalPage=TRUE P1.PhysicalPage=TRUE P2.PhysicalPage=TRUE Orientation=2 P1.Orientation=2 P2.Orientation=2 EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 DefFont={(0,0,0),12,-16,0,0,0,400,0,0,0,0,4,0,1,0,Arial}[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basis Condition= WorkspaceColor=(0,0,0) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=Erste Seite Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(0,128,64) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Folgeseiten Condition=Page() 1 WorkspaceColor=(0,0,255) Visible=TRUE LayerID=2[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Identifier= Rect=(8000,8200,288900,201400) FgColor=(0,0,0) BkColor=(255,255,255) Locked=FALSE UserLocked=FALSE Condition= LinkID=1 LinkToID=0 LinkMode=32 LinkTest=-26411 LayerID=0 GroupID=0 Font=default bCalcSumVarsAlsoOnInvisibleLines=FALSE bFooterNoPageWrap=FALSE [ColumnsX] { bStripes=TRUE StripesRaster=1 StripesRasterColor=(240,240,240) bWrapAllowed=FALSE } [Columns] { ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 LFont=default LCondition= IgnoreEmpty=1 Description=Zeilendefinition 1 (1) } [HeaderColumns] { ,Width=24000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Signatur" ,Width=53000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Autor" ,Width=63000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Titel" ,Width=57000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Untertitel" ,Width=48000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="ISBN" ,Width=35000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="M-Nr." Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 LFont=default LCondition= IgnoreEmpty=1 Description=Zeilendefinition 1 } [FooterColumns] { ,Width=200000,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Datensätze insgesamt: "+CStr$(LL.CountPrintedData, "%.0f") Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 LFont=default LCondition=LastPage() IgnoreEmpty=1 Description=Zeilendefinition 1 } [GroupColumnsX] { DataLineMustFollow=TRUE } [GroupColumns] { ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 LFont=default VisCondition= IgnoreEmpty=1 Description=Zeilendefinition 1 (1) } [GroupFooterColumns] { ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0 LFont=default VisCondition= IgnoreEmpty=1 Description=Zeilendefinition 1 (1) }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Identifier= Rect=(84000,279100,126000,288000) FgColor=(0,0,0) BkColor=(255,255,255) Locked=FALSE UserLocked=FALSE Condition= LinkID=2 LinkToID=0 LinkMode=32 LinkTest=-9134 LayerID=0 GroupID=0 [Lines] { ,Wrap=TRUE,OptimSpaces=TRUE,Align=6,Text="- Seite "+Atrim$(str$(Page(),20))+" -" }[UserVariables] </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Import/Export Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Import Export Bleiben Sie flexibel Machen Sie Ihren Daten, Sie wollen! Offene Schnittstellen für moderne EDV-Systeme Pflicht. Wir für Sie zahlreiche Möglichkeiten geschaffen, Ihre Daten tatsächlich Ihnen gehören - geschlossenen Systemarchitektur gefangen bleiben. Import CSV-Dateien häufigste Form Datenaustauschs. Diese einfachen Textdateien, Werte Trennzeichen voneinander separiert sind, lassen problemlos Importassistenten ps-biblio importieren. Zusätzlich können Sie Buchdaten gängigen MAB2-Format ps-biblio importieren. Export Über Druckfunktion Medien- Benutzerkartei können Sie sämtliche vorselektierte Daten folgende Formate exportieren: CSV-Format Microsoft Excel Adobe PDF HTML-Format Zusätzlich bietet SQL-Export-Funktion Möglichkeit, sämtliche Datenbank-Tabellen Form SQL-Anweisungen auszugeben, SQL-Datenbanken mySQL, Oracle DB2 importiert weiterverarbeitet können. Mit dBASE setzen offene verbreitete Datenhaltung. Sämtliche Datenbank-Tabellen lassen herkömmlichen Datenbank-Editoren Microsoft Excel auslesen. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Mahnwesen Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Ist beste Anwendung, gefunden habe." A. Martens, Bremen webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Das Mahnwesen Mahnen Schritt für Schritt Mahnen gehört den beliebtesten Aufgaben Bibliothek. Um wichtiger es, Anmahnen überfälliger Medien präzise zeitsparend erfolgt. ps-biblio unterstützt Sie Mahnassistenten, Sie Schritt für Schritt Mahnprozess begleitet. Mit Mahnen Problem mehr! Drei Mahnstufen Die Mahnstufen gelb, orange rot symbolisieren Härte Mahnfalls. Je Überziehungsdauer Benutzer dieser Ebenen eingestuft erhält scharfe E-Mail bzw. Brief. Ob Mahnung per E-Mail gelber Post erfolgen soll, lässt für Benutzer separat festlegen. Voll konfigurierbar: Zeit, Geld Inhalt Sie können natürlich bestimmen, genaue Wortlaut Mahnung aussehen soll. Die Kosten für Porto ps-biblio Wunsch säumigen Nutzer Leihkonto aufaddieren. Zusätzlich können Ausleiher pro Medium Verzugstag Rückgabe Säumnisgebühren auferlegt werden. Eine Toleranzfrist, zeitlichen Abstände Mahnstufen Beträge für einzelne Medientypen (Buch, CD, ...) können Sie festlegen. Vormerkungen Nicht Buch verfügbar, Benutzer gerne ausleihen möchte. Dann vorbestellen. Der Mahnassistent kümmert Benachrichtigungen per Brief E-Mail, sobald vorgemerktes Medium Abholung bereit liegt. Eventuell anfallende Gebühren bucht Programm Benutzerkonto ab. Die Funktionalität Einzelnen Mahnassistent für Automatisierung Mahnvorgangs optimale Unterstützung Mahnprozedur per Brief, E-Mail oder Telefon verschiedene Mahnstufen Drucken Mahnbriefen Versenden Mahn-E-Mails frei definierbare Mahnvorlagen -texte automatische Gebührenberechnung Umfangreiche Druckfunktionen für Mahnlisten Benachrichtigung Vormerkern © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Erwerb Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Und vergessen: Der Computer Ihrem Programm lockt - Ausleih-SchülerInnen begeistert Einfachheit Ausleihsystems Computer probieren pausenlang, Kollegin, eher Computermuffel, stand minutenlang schwärmte davon, toll vor." webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Erwerb Das Bestellen Medien gehört zentralen Aufgaben Bibliothek. ps-biblio unterstützt Sie Lieferantenverwaltung, Bestellaufnahme Benachrichtigung Lieferanten. Die Etatverwaltung Ihnen, wieviel Etat pro Abteilung hergibt Medien Etatposten erworben wurden. Auf vergangene Jahrgänge können Sie problemlos zurückgreifen. Trifft Lieferung ein, können Sie eingegebenen Mediendaten automatisch Hauptkatalog übernehmen lassen. Die Funktionalität Einzelnen: Lieferantenverwaltung Bestellaufnahme Bestellen per Brief E-Mail Etatverwaltung Datenübernahme Einfache Ergänzung fehlender Informationen © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Statistik Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Die Schüler/-innen Büchereiteams begeistert - passt Äußere Programms Bücherei! Zwar Vorgängerversion klaglos Pflicht - Jahren - Spaß!" U. Gartmann, Bochum webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Statistik Diagramme Tabellen Sie möchten wissen, ausgeliehen hat, Benutzerstruktur aussieht Medienarten Bestand sind? Neben Tages-, Monats-, Jahresstatistiken Hitlisten Tabellenform ps-biblio 4.0 Vielzahl vordefinierter graphischer Statistiken ausgestattet. Zum Beispiel: Wo Benutzer her? Wie per E-Mail gemahnt? Welche Nationalität Benutzer? Welche Altersgruppe leiht aus? Welchen Anteil Büchern Bestand? Wie groß prozentuale Anteil Zeitschriften? An Wochentag meisten ausgeliehen? Eigene Diagramme für spezielle Fragestellungen Und möchten Sie Spezielles wissen? Wenn Ihnen Frage beantwortet kann, entwerfen Sie eingebauten Designer einfach Ihre Statistikvorlagen. Ob Balken, Kreis- Liniendiagramm, zwei- dreidimensional... Sie Freiheiten! Werten Sie Ihren Datenbestand Belieben aus! Und vergessen: Unsere Datenbanken dBASE-Format lassen hervorragend Tabellenkalkulation (z.B. MS Excel) auswerten. Nehmen Sie bitte Kopie Datenbank. Excel zerstört Speichern dBASE-Format Dateistruktur. Tortendiagramm Balkendiagramm Tabelle Exportfunktion Die Funktionalität Einzelnen Tagesstatistik Monatsstatistik Jahresstatistik Hitliste über Tops Flops Benutzerhitliste Vielzahl vordefinierten graphischen Diagrammen definierbare Diagramme basierend Medien-, Benutzer- Ausleihdaten © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Recherche Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Herzlichen Dank für Ihre Hilfe. Funktioniert perfekt. Ihre Anweisungen optimal. Jetzt Spass funktionierenden Bibliotheksprogramm. Aber schiefgehen Ihren Hilfestellungen." webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Recherche Die schnelle Antwort Ihre Fragen Sie möchten wissen, Medien Sie Bestand haben? Kein Problem: Welche Bücher Enid Blyton wir, 1988 1995 erschienen sind? Haben Medien zum Thema Familienrecht? Welche DVDs für Deutschunterricht? Diese Fragen beantwortet Ihnen Recherchefunktion. Wählen Sie einfacher Suche Expertensuche. Alle Felder logisch verknüpfbar Sie können Ihren Medienbestand nach sämtlichen erfassten Feldern durchsuchen: Autor, Titel, Untertitel, Schlagwörter, Medientyp, Sachgruppe, Statistikgruppe, Erscheinungsjahr, Verlag... Dabei können Sie Felder logisch verknüpfen Einschränkungen "=", "enthält" "ungleich" zurückgreifen. Tipp Möchten Sie Datenmenge einschränken, hilft Ihnen Filter. Mit können Sie recherchierte Medien enger eingrenzen. Problemlos drucken Sie anschließend recherchierten Daten. Sie greifen vorgefertigte Druckvorlagen zurück - Sie entwerfen Vorlagen, genau Ihren Bedürfnissen entsprechen. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Ausleihe Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. ps-biblio direkt Jetzt downloaden testen! ps-biblio kaufen Kostenlose Light-Version Freeware Produktinfo PDF Kundenstimme "Wir möchten für Ihren flexiblen kundenfreundlichen Service bedanken. Es Freude Ihnen zusammenzuarbeiten." A. Wouters, Luxemburg webOPAC Testen Sie Online-Recherche! Ausleihe, Rückgabe ... Intuitiv benutzerfreundlich Arbeiten, regelmäßig häufig Zeitdruck anfallen, müssen adäquat unterstützt werden. Ob Ausleihe, Rückgabe, Verlängerung Vormerkung - zentralen Abläufe ps-biblio 4.0 übersichtlich benutzerfreundlich gestaltet. ps-biblio Wunsch Hinweise Rückgabe (z.B. "Auf Beilage achten!"), verhindert Ausleihen über maximal erlaubte Stückzahl hinaus, berechnet Kosten Ausleihvorgang Verzugsgebühren Rückgabe und zeigt an, Benutzer Gebühren begleichen hat. Alles Blickfeld Sobald Sie Benutzerausweis eingescannt bzw. Benutzernummer eingegeben haben, wird aktuelle Benutzerkonto Ausleihers angezeigt. Sie können Büchereibesucher unmittelbar Auskunft geben über aktuellen Ausleihstand. Mit Farbcodes Status jeweiligen Mediums hervorgehoben. ausgeliehen früher ausgeliehen Leihfrist überschritten Vormerkung vorgemerktes Medium Abholung bereit Barcode-Technik Wenn Sie heutzutage einkaufen, Sie Produkt finden, Barcode trägt. Ein effizientes Einkaufen Verkaufen, Lagern Umschlagen Waren wäre denkbar. Was Supermarkt ist, Bibliothek billig sein. Warum technische Entwicklung vorbeigehen? Mit moderner Barcode-Technik Leihverkehr schnell effizient abgewickelt. Auch Sie Strichcodes einsetzen wollen, lässt Sie ps-biblio Stich. Mit Anfangsbuchstaben Autoren Benutzern können Sie Ausleihe problemlos abwickeln Scanner. Quittungsdruck Auch Quittungsdruck dient Supermarkt Vorbild. Jeder Benutzer möchte wissen, ausgeliehen zurückbringen muss. Wo früher mühseliges Aufschreiben nötig war, einfach "Kassenzettel" Bücherstapel mitgegeben. Ausleihbeleg erzeugt ps-biblio 4.0 Die Funktionalitäten Einzelnen Ausleihe Medien Rückgabe Medien einzeln verlängern, verlängern Vormerkung Medien automatischer Benachrichtigung per E-Mail Brief Sperren Benutzern bestimmten Datum bzw. bestimmten Datum (z.B. Schulabgängern) Leihverkehr Barcode-Scanner möglich Quittungsdruck für Bondrucker differenzierte Gebührenerhebung für unterschiedliche Medienarten Ausleihe, Vormerkung, Verlängerung Verzug übersichtliche, ergonomische Benutzeroberfläche Listenansicht Gebührenprotokoll für Rückverfolgung Verwaltung Schließ- Feiertagen © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Was neu? Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Ihr Browser leider eingebetteten Frames anzeigen. © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: Download Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Download Schön, Sie ps-biblio herunterladen möchten! Es wäre nett, Sie mitteilen würden, Sie ps-biblio gestoßen sind. Diese Angaben freiwillig! Sie können Sie 'weiter' übergehen. Name Firma / Schule / Behörde / Institution Wie groß Ihre Bibliothek? höchstens 1000 Medien 1000-2000 Medien 3000-5000 Medien 5000-10.000 Medien 10.000-20.000 Medien 20.000-50.000 Medien über 50.000 Medien Woher kennen Sie uns? Angabe Google Werbung Google Empfehlung SchulTrends Softguide © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule Bibliothek: ps-netOPAC Suchen Impressum Kontakt Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich Klicken Sie , einzuloggen. Download netOPAC 1.0h - 15.09.2012 Benutzerrecherche für Recherchearbeitsplätze Bibliothek. Benötigt lokales Netzwerk PS-BIBLIO 4.0; Lizenz berechtigt Installation beliebig Rechnern innerhalb PS-BIBLIO-4.0-Lizenz. Weitere Downloads Was neu aktuellen Version? (history.txt) Download © 1989-2015 paidosoft </fragment> </item> <item> <fragment> 1.0h - 15.09.2012-----------------Die animierte Merlin-Figur Microsoft Windows 7 unterstützt. Das Programmabstürzen Windows 7 führen.Wir Zauberer leider entfernen müssen. R.I.P., Merlin! 1.0g3 - 24.10.2011-----------------Hyperlinks.dbf verursacht Fehler Start, Verzeichnis ReadOnly-Modus befindet.1.0g - 28.07.2009---------------"Wer hat..?" Neue Funktion, festzustellen ermöglicht, Buch ausgeliehen hat. Aktivierbar über netopacsetup.exeIn Recherche netOPAC lässt über Konfigurationsdatei psbiblio.ini einstellen, Operatoren Listenauswahl voreingestellt sind.Dazu Datei \psbib40\datenbanken\psbiblio.ini editiert folgender Abschnitt eingefügt werden:[Recherche]VoreinstellungFeld1=3VoreinstellungFeld2=4VoreinstellungFeld3=2VoreinstellungOp1=6VoreinstellungOp2=6VoreinstellungOp3=6VoreinstellungBool1=2VoreinstellungBool2=21.0f - 07.02.07------------------Druckfunktion: Über Setup-Programm *netOPAC* erlaubt verweigert werden, Anwender netOPAC Ergebnislistedrucken können.Volltextsuche durchsucht Inhaltsangabe KurzbeschreibungUntertitel durchsuchbarMehr Platz für Sach- Statistikgruppe Detailansicht, größeres Medienfoto, hässlicher Hintergrund mehr1.0e - 23.02.06------------------Kontextmenü deaktiviert. Man IN Formularansicht wechseln, Fehlern kam.1.0d - 07.11.05------------------- Informationen Ini-Datei psbiblio_local.ini geholt. Vorteil: netOpac mehrauf mehreren Rechnern installiert über Netzwerk Server gestartet werden.1.0c - 11.10.05------------------- Recherche überarbeitet: mehrere Schlagwörter suchbar. Trenner Komma Leerzeichen.1.0b - 26.3.05------------------- Freischaltung funktioniert nun- Doppeltes "aufpoppen" Detaildialogs verhindert- Optimierte Titelanzeige Details </fragment> </item> </root> 