<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Neuigkeiten © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz 2014-12-18 Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen Weiterlesen 2014-12-18 Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen Hier können Sie aktuelle Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen herunterladen. PDF herunterladen 2014-08-08 Seyfert Weiterlesen 2014-08-08 Seyfert Das traditionsbewusste erfolgreiche Unternehmen Seyfert Stammsitz Reichenbach Fils befindet 102 Jahren Besitz Familie Seyfert. Im Rahmen anstehenden Generationswechsels Herr Frank Seyfert entschlossen, Wirkung 1. Juni 2014 Unternehmen befreundete Familienunternehmen Palm übertragen. Damit sichergestellt, Seyfert Werke angestammten Namen entwickeln können. Seyfert steht weiterhin Kunden zuverlässiger kompetenter Lieferant Partner Verfügung. Auch Arbeitgeber bleibt Seyfert berechenbarer sicherer Partner. Die Seyfert Gruppe betreibt Deutschland Wellpappenwerke. In Frankreich gehören Wellpappenwerke, Bogenverarbeitungsbetriebe Papierfabrik für Wellpappenrohpapier. Im Geschäftsjahr 2013 1.200 Beschäftigen Umsatz 280 Mio. € erwirtschaftet. Die PALM GRUPPE betreibt Papierfabriken Papiermaschinen für Produktion Zeitungsdruckpapier Wellpappenrohpapier. An 17 Standorten Wellpappenerzeugnisse hergestellt verarbeitet. Palm erwirtschaftete 2013 3.000 Beschäftigten Umsatz 1,15 Mrd. €. Der Zusammenschluss Seyfert ideale Ergänzung. Er stärkt Palm deutschen Markt erweitert Angebot für Verpackungen französischen Markt. 2013-04-25 Brenner Verpackung rollt für Kunden roten Teppich Weiterlesen 2013-04-25 Brenner Verpackung rollt für Kunden roten Teppich Über zweihundert Gäste kamen großen Veranstaltung Standort Starnberg/Schorn. Die Kunden zeigten beeindruckt modernen Produktion, laufenden Betrieb besichtigt Möglichkeiten, Brenner Verpackungsspezialist Kunden unterschiedlichsten Bereichen bietet. Neben externen Partnern Intercept Technologie (Korrosionsschutz), Sealed Air STOROpack (Polstersysteme), präsentierten folgende Schwesterwerke: Emil Stahl Fürth, Europack Wörth, Packwell Höchstädt, Packwell Schwepnitz, PilloPak, Wellpappe Forchheim, Wellprint Villingen-Schwenningen. Die Kundenresonanz gesamten Event über Maßen positiv. Die Gäste gaben an, tieferen Eindruck Gesamtkonzept PALM GRUPPE bekommen haben. Daraus ergaben interessante Gespräche über zusätzliche Produktbereiche künftige Projekte. Das Brenner-Team freute über direkt Tag Veranstaltung erteilte Aufträge. Herr Dr. Wolfgang Palm Geschäftsführer, Herr Klein, bedankten für Vertrauen Kunden, Auftrag bestätigt versicherten, künftig setzen, hochkompetenter fairer Partner sein. Ebenfalls Engagement Fleiß gesamten Brenner-Teams gelobt, Grundlage für Erfolg Unternehmens stellen. Für Mitarbeiter Familien Freunde 26.04.2013 Mitarbeitertag, ebenfalls Werk besichtigen konnten. Weitere Bilder finden Sie unten angehängten PDF-Datei. PDF herunterladen 2013-04-02 Modernisierung Hommer Wellpappe Andernach Weiterlesen 2013-04-02 Modernisierung Hommer Wellpappe Andernach Im Werk Hommer Wellpappe Andernach Januar/Februar 2013 neue, 2,50m breite Inlinemaschine 5 Farbwerken innovativen Technologie „Multifold“ aufgestellt erfolgreich angefahren. Die Multifoldtechnologie ermöglicht es, Verpackungen fertigen, bislang kleineren Inlinemaschinen (1,8m Arbeitsbreite) produziert konnten. Für höchstmögliche Effizienz Linie automatischen Prefeeder, Ausschleußtechnologie für „Nullfehlerproduktion“ Palettierroboter ausgerüstet. Im Auslauf Linie Verpackungen vollautomatisch umreift, effizientere Einlagerung Fertiglager ermöglichen. 2012-11-07 Werksübergreifendes Treffen Palm-Auszubildenden 1. Lehrjahres Weiterlesen 2012-11-07 Werksübergreifendes Treffen Palm-Auszubildenden 1. Lehrjahres Ende Oktober 2012 kamen Auszubildenden Palm Verpackungsgruppe, September 2012 Ausbildung Unternehmen Palm Verpackungsgruppe begonnen hatten, werksübergreifenden Treffen für Tage zusammen. Treffpunkt Werk Wellpappe Forchheim, 35 Auszubildende Palm-Werken Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Hessen, Baden-Württemberg, Bayern Sachsen anreisten. Zur Tagesordnung gehörte natürlich Werksrundgang, Präsentationen Auszubildenden verschiedenen gewählten Fachthemen, Geselligkeit teambildende Freizeitaktivitäten. Die Übernachtung fand Burg Feuerstein fränkischen Schweiz statt. Das Feedback Teilnehmer Ende Tage Hinblick Möglichkeit auszutauschen Auszubildende Standorte kennenzulernen durchweg positiv. Interessante Anregungen konstruktive Verbesserungsvorschläge Ausbildung Palm Verpackungsgruppe ebenfalls eingebracht. Im Herbst 2012 44 junge Menschen Ausbildung DH-Studium Unternehmen Palm Verpackungsgruppe aufgenommen. Insgesamt derzeit 120 Auszubildende Werken Palm Verpackungsgruppe Berufsleben vorbereitet, Ausbildungsberufen Packmitteltechnologe, Mechatroniker, Fachlagerist, Industriekaufmann/frau, Datenverarbeitungskaufmann, Bachelor of Arts. PDF herunterladen 2012-10-30 Verpackungen für Gebäck Snacks Ultraleichtwellpappe Weiterlesen 2012-10-30 Verpackungen für Gebäck Snacks Ultraleichtwellpappe PilloPak, holländische Tochtergesellschaft Palm Verpackungsgruppe, Lock-Well® entwickelt, völlig neue, revolutionäre Lösung für Tray Fächern Leichtwellpappe 100% Papier. Diese innovative umweltfreundliche Lebensmittelverpackung ökologische Alternative Kunststofftrays. Das Aufrichten Trays erinnert japanische Kunst Papierfaltens (Origami). Dank „Locking“-Prinzips Leim benötigt. Das Konzept umfasst flachliegenden Zuschnitt gelieferten Trays Tray-Aufrichtmaschine. Im Sommer 2012 großer namhafter Hersteller Keksen Backwaren Kunde gewonnen werden. Dieses einzigartige Traykonzept verhindert Bruch, extrem eignet ideal für Verpackung Produkten Kuchen, Kekse, Schokolade, Salzgebäck, Snacks Süßwaren. Es außerdem Backen Aufbacken Frischprodukten verwendet werden. Die Trays können selbstverständlich kundenspezifischen Aufdruck versehen werden. PDF herunterladen 2012-08-03 Der Ausbildungsfilm Palm Verpackungsgruppe Weiterlesen 2012-08-03 Der Ausbildungsfilm Palm Verpackungsgruppe Ausbildung Zukunft. Schau Dir unseren Film an! Da erfährst Du Ausbildung Palm Verpackungsgruppe. Film Download (66,5 MB): http://www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4 Hinweis: Zum Herunterladen komplette Adresse kopieren. 2012-06-01 Die Palm Verpackungsgruppe erweitert Produktspektrum innovative Verarbeitungsmaschinen Nestler Wellpappe Lahr Weiterlesen 2012-06-01 Die Palm Verpackungsgruppe erweitert Produktspektrum innovative Verarbeitungsmaschinen Nestler Wellpappe Lahr Mit Installation Faltklebemaschine Mehrfachanleger Fehlerausschleusung bedient Nestler Wellpappe zukünftig steigende Nachfrage Shelf-Ready-Verpackungssegment. Ein Highlight 4-Farben-Inlinemaschine vorrüstbaren Stanzbaustein begehbaren, schnellrüstbaren Druckwerken für qualitativ hochwertige Verpackungen, Auflagengröße. Um hohes Maß Stapelqualität Produktivität erzielen, Verarbeitungslinien Knickarmrobotern Abpackprozess ausgestattet. 2012-03-01 Palm Verpackungsgruppe nimmt Werk Hasselroth neuen, 4,50m breiten Multifunktionsinliner Betrieb Weiterlesen 2012-03-01 Palm Verpackungsgruppe nimmt Werk Hasselroth neuen, 4,50m breiten Multifunktionsinliner Betrieb In Palm Verpackungsgruppe Jahr mehreren Standorten Verarbeitungsmaschinen aufgestellt. Besonders groß Februar 2012 angelaufene Inlinemaschine BGM 4,50m 2 Farbwerken, vollautomatisch betrieben Knickarmroboter automatischen Palettierung Verpackungen ausgestattet ist. Diese innovative, Markt einzigartige Maschine umfaßt Slotterfunktion verarbeitet Minimal- Maximalmaße, deutlich über herkömmliche große Inlinemaschinen hinausgehen. 2012-01-24 Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe Weiterlesen 2012-01-24 Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe Der Absatz Palm Verpackungsgruppe 2012 gesteigert überschritt erstmals Marke 1 Mrd. qm Wellpappe. Der konsolidierte Außenumsatz Palm Gruppe (4 Papierfabriken, 18 Wellpappenwerke, 1 Recyclingunternehmen) betrug 2011 1,1 Mrd. Euro. Die Gruppe beschäftigt 3000 Mitarbeiter. 2012-01-05 Neu Pillopak – Unternehmen Palm Verpackungsgruppe - Innovation ALLISON. Weiterlesen 2012-01-05 Neu Pillopak – Unternehmen Palm Verpackungsgruppe - Innovation ALLISON. Hergestellt unserem niederländischen Tochterunternehmen PilloPak besitzt Plattenmaterial ausgezeichnete Eigenschaften für Werbezwecke bietet Druck- graphischen Industrie immense Vorteile. PDF herunterladen 2011-12-16 Neue Generation Palettenbehälter Palettenbehälter Automatikboden "aus Guss" Weiterlesen 2011-12-16 Neue Generation Palettenbehälter Palettenbehälter Automatikboden "aus Guss" Die Europack GmbH stellt Ihnen neues Produkt vor: Den Palettenbehälter Automatikboden - Boden Rumpf Bogen gefertigt - Äußerst stabile Bodenkonstruktion - Hohe Transportsicherheit - Handlingskosten Minimum reduziert - Sortenvielfalt BC-Wellen CAA 3-wellig Weitere Informationen Produkt finden Sie PDF-Datei. PDF herunterladen 2011-09-01 Neue regionale Vertriebsgesellschaft Westen Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft Westen Weiterlesen 2011-09-01 Neue regionale Vertriebsgesellschaft Westen Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft Westen Zur Stärkung Marktpräsenz Rhein Ruhr Palm Verpackungsgruppe regionale Vertriebsgesellschaft Sitz Oberhausen, Essener Str. 66 gegründet, Arbeit 1. Oktober aufnehmen wird. Die Packwell Rhein-Ruhr GmbH, Name Gesellschaft, vertrieblichen Aktivitäten Palm Verpackungsgruppe Westen Deutschlands bündeln Vermarktung Region produzierten Erzeugnissen Palm Verpackungsgruppe beispielsweise offset-bedruckte Verpackungen, Displays, Schwer-wellpappe Gefahrgutverpackungen vorantreiben. Die Vertriebsgesellschaft Kunden Region umfassende Verpackungs-beratung, logistische Dienstleistungen vielfältigen Verpackungslösungen gesamten Palm Verpackungsgruppe Hand anbieten. Die zentrale verkehrs-technisch günstige Lage Vertriebsgebiet, guten Wachstumspotenzialen niederländischen Markt hinein, Ausschlag für Standort Oberhausen. 2010-12-27 Erkennbar nachhaltig Weiterlesen 2010-12-27 Erkennbar nachhaltig Wellpappenverpackungen bestehen nahezu vollständig natürlichen, nachwachsenden Rohstoffen komplett recyceln – 100 Prozent über Altpapier stofflichen Wiederverwertung zugeführt werden. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2010-10-14 Palm Verpackungsgruppe zertifiziert Arbeitsschutz-Managementsystem Maßnahmen Arbeitssicherheit Weiterlesen 2010-10-14 Palm Verpackungsgruppe zertifiziert Arbeitsschutz-Managementsystem Maßnahmen Arbeitssicherheit Am 14.10.2010 Arbeitsschutz-Managementsystem Werke Palm Verpackungsgruppe zertifiziert. Die Werke Palm Verpackungsgruppe erfüllen Anforderungen systematischen wirksamen Arbeitsschutz Basis OHSAS 18001:2007 NLF/ILO-OSH 2001. Durchgeführt Audits Zertifizierung Berufsgenossenschaft Energie Textil Elektro Medienerzeugnisse, Branchenverwaltung Druck Papierverarbeitung. Die Zertifizierung gültig Oktober 2013. 2009-10-16 4000 Tonnen Material pro Monat Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht 50 Jahren - 200 geladene Gäste Feierstunde Werksgelände Weiterlesen 2009-10-16 4000 Tonnen Material pro Monat Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht 50 Jahren - 200 geladene Gäste Feierstunde Werksgelände Den Umzug Betriebs Innenstadt Industriegebiet Alzenau Nord Sichtweite, besannen Politiker Wirtschaftsrepräsentanten Ansprachen Standorttradition Herausforderungen Gegenwart. Professor Dr. Dr. Wolfgang Franz, Erster "Wirtschaftsweisen", analysierte Ursachen Wirtschaftskrise wies Wege Wachstumstal. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2009-09-10 Wellprint gewinnt Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) Goldene Welle VDW Weiterlesen 2009-09-10 Wellprint gewinnt Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) Goldene Welle VDW Der Verpackungsstoff Wellpappe über Jahre geschafft, unterschiedlichsten Anforderungen Bravour meistern. Das Spiel diversen Papieren Papierstärken unterschiedlichsten Wellenkombinationen universelle Medium Alleskönner lassen. Vom filigranen, Backtray dreiwelligen Oktabin, Produktverpackung Transportverpackung abverkaufsstarken Display Lastentier für schwere Maschinenteile packt, schützt bewirbt Wellpappe Produkte Branchen Industrie. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-04-11 Gegen Strom Papierfabrik Palm legt Geschäftszahlen Weiterlesen 2008-04-11 Gegen Strom Papierfabrik Palm legt Geschäftszahlen Massive Umsatzeinbrüche Betriebsstilllegungen: Die deutsche Papierindustrie 2007 kräftig gebeutelt. Auf Erfolgskurs geblieben Branchenprimus, Papierfabrik Palm Sitz Aalen-Neukochen. Dies unterstrich Geschäftsführer Dr. Wolfgang Palm traditionellen Treffen Firmenruheständlern. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-03-06 Kleine Mengen flexibel verarbeiten Die Wellpack AG Einsiedeln Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen unterschiedlichen Materialien verarbeiten. Weiterlesen 2008-03-06 Kleine Mengen flexibel verarbeiten Die Wellpack AG Einsiedeln Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen unterschiedlichen Materialien verarbeiten. «Wellpack Problemlöser. Wir Systemlieferant stark Konstrukteur tätig. Darin liegt Wertschöpfung», Geschäftsführer Andreas Kilchenmann. «Der Schweizer Markt attraktiv für Systemlieferanten, Bereichen kompetent ist.» Um stärker Nischenposition für mittlere Auflagen wachsen anbieten können, Wellpack Kongsberg-DCM-24-Serienplotter Esko Artwork investiert. Dabei handelt weltweit Maschine Typs, zahlreiche verschiedene Materialien verarbeiten kann. Möglich Qualitäten Profile Wellkarton,Wabenplatten, PP-Hohlkammerplatten, PE-Schaum PUR-Schaum (Weichschaum). «Damit können unseren Kunden längere Menükarte anbieten», erklärt Marketing- Verkaufsleiter Edi Blaser.Mit einzigen System lässt breit gefächertes Angebot Verpackungslösungen verschiedensten Werkstoffen herstellen. Dabei steht für Wellpack Versatilität Systems Vordergrund. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-02-29 Übernahme Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth Weiterlesen 2008-02-29 Übernahme Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth Die Palm Verpackungsgruppe Sitz Aalen Wirkung 1. Februar 2008 Unternehmen Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth/Burgfarrnbach übernommen. Die Firma Stahl betreibt Wellpappenwerk, 2,5m breiten Wellpappenanlage Wellpappe erzeugt mehreren Verarbeitungsmaschinen Verpackungen hergestellt werden. Mit 50 Beschäftigten Umsatz knapp 10 Mio. € erwirtschaftet. Die Eigentümerfamilie trennt wirtschaftlich gesunden Unternehmen aufgrund Nachfolgeproblemen. Der Kauf Wellpappenwerkes Raum Nürnberg stellt sinnvolle Ergänzung Erweiterung Palm Verpackungsgruppe dar. 2008-01-10 Nestler kauft BTM-Tabakhallen Gute wirtschaftliche Entwicklung Lahrer Verpackungshersteller Weiterlesen 2008-01-10 Nestler kauft BTM-Tabakhallen Gute wirtschaftliche Entwicklung Lahrer Verpackungshersteller Traditionell fand Jahr Jubilarsabend Nestler Wellpappe statt. Geschäftsführer Werner Wankerl begrüßte Jubilare Pensionäre Ochsen Friesenheim. In Rede hob hervor, alltäglich ist, jährlichen Abstand mehrere langjährige Mitarbeiter ehren. Die positive Entwicklung Nestler Wellpappe unmittelbar Schaffenskraft Erfahrung treuen Mitarbeiter verbunden. Nestler Wellpappe mittlerweile führenden Wellpappenhersteller Deutschland. Erst Anfang Jahres Wellpappenerzeugungsanlage fertig gestellt. Aufgrund guten Auftragslage gestiegenen Marktanforderungen, Anfang Jahres Rotationsstanze Auftrag gegeben, letzten Woche Betrieb genommen konnte. Um ständig wachsenden Anforderungen Logistik gerecht werden, Nestler Wellpappe Anfang November angrenzendenTabaklagerhallen BTM Imperial Tobacco gekauft. Wankerl hofft künftig Engagement Mitarbeiter, Entwicklung fortgesetzt kann. Auch Betriebsratsvorsitzende Paul Huber bedankte Namen Belegschaft Betriebsratskollegen Jubilaren angehenden Pensionären überreichte Ihnen Weinpräsent. Geehrt Waltraud Wurth, Regina Ulmer Otmar Schlenker für 40jährige Betriebszugehörigkeit. Seit 25 Jahren Birgit Eble, Tom Schneider, Thomas Schmidt Gisbert Heck unserem Unternehmen beschäftigt. In Pension gingen Otmar Schlenker, Peter Gallo, Harald Sausen, Günter Griesbaum, Irmgard Beyer, Kurt Längin, Manfred Passlack, Hans Ulrich Hühn Rolf Hegeholz. Zum Abschluss überreichte Personalleiter Harald Gutbrod Jubilaren IHK-Urkunden Präsent. Jeder Jubilar erhielt darüber hinaus Dankeschön Sonderprämie. PDF herunterladen 2007-12-19 Übernahme DruPack W. Martin Jauch GmbH Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen Weiterlesen 2007-12-19 Übernahme DruPack W. Martin Jauch GmbH Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen Die Palm Verpackungsgruppe Sitz Aalen Wirkung 1. Januar 2008 Unternehmen DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen/Schwarzwald übernehmen. Die Firma DruPack beschäftigt ca. 70 Mitarbeiter erwirtschaftet Umsatz ca. 8,5 Mio. Euro jährlich. Zum Leistungsprogramm Unternehmens gehört Offsetdruck, Kaschierung Wellpappe-Bogen Verarbeitung Karton Wellpappe hochwertigen offsetbedruckten Verpackungen Displays. Die Übernahme DruPack GmbH ermöglicht Palm Verpackungsgruppe Ausbau Geschäftes offsetbedruckten Verpackungen Displays, Werken Wellprint Neuthard (bei Karlsruhe) Packwell Schwepnitz (bei Dresden) entwickelt, produziert vertrieben werden. 2007-10-08 Einweihungsfeier Packwell Höchstädt Investitionen Höhe 5 Millionen Euro bekräftigen Entwicklung Standort Höchstädt Weiterlesen 2007-10-08 Einweihungsfeier Packwell Höchstädt Investitionen Höhe 5 Millionen Euro bekräftigen Entwicklung Standort Höchstädt In letzten 10 Jahren Umsatz Standort Höchstädt verdreifacht werden. Fünf Millionen Euro reinvestiert: Produktionsstätten, Büro- Sozialräume Maschinen. Bei Einweihung erneuerten Werkes würdigte Dr. Wolfgang Palm Leistungen, Höchstädt erbracht bedankte Kunden, Mitarbeitern, Geschäftsleitung politischen Helfern. Die Frankenpost berichtete ausführlich Ausgabe 25.09.2007: PDF herunterladen 2007-09-20 Im Zeichen Welle Die Palm Verpackungsgruppe zeigt Corporate Design Weiterlesen 2007-09-20 Im Zeichen Welle Die Palm Verpackungsgruppe zeigt Corporate Design In kräftigem Blau, aufgeräumt klar gegliedert präsentiert Palm Verpackungsgruppe Ihrem Corporate Design. Alle Firmenlogos gleiche Form gebracht. Alle Kommunikationsmittel schrittweise gemäß Corporate Design neu gestaltet. Zentrales Bildmotiv brechende Welle. Mit Vereinheitlichung Erscheinungsbilds Zusammenarbeit Gruppe verstärkt, Kunden Standort zusätzliche Leistungen bieten können Versorgung sicherzustellen. 2007-06-20 Betriebserweiterung Wellpappe Forchheim Der Kauf ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum Expansion Weiterlesen 2007-06-20 Betriebserweiterung Wellpappe Forchheim Der Kauf ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum Expansion Wellpappe Forchheim angrenzenden Gebäudekomplex geschlossenen Kimberly-Clark-Hygienefabrik Forchheim übernommen. Derzeit voll ausgelastet Dreischichtbetrieb gearbeitet. Mit Zukauf Voraussetzung geschaffen, steigende Nachfrage Wellpappe Wellpappverpackungen Standort Forchheim bedienen können. Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Intern © Palm Verpackungsgruppe 2007 Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Passwortgeschützter Bereich Zugang für Mitarbeiter Palm Verpackungsgruppe. Benutzername Kennwort Passwort ändern Passwort vergessen? Dann klicken Sie bitte hier.. Kontakt | Sitemap | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Stellenangebote © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Weiterbildung Hier können Sie aktuelle Weiterbildungsprogramm Palm Verpackung herunterladen: Für benutzerfreundliche Lesbarkeit Palm Weiterbildungsprogramms, aktivieren Sie bitte Explorer Ansicht Adobe Reader Werkzeug. Weiterbildungsprogramm Palm Verpackung PDF herunterladen Nominierungsformular Dokument herunterladen Offene Stellen Leistungsorientiert, erfolgreich menschlich – grundlegenden Aspekte unseres Denkens Handelns. Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir: 1. Film Ausbildung Palm Verpackung Ausbildungsfilm Palm Verpackung www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4 2. Vertrieb Junior-Kundenberater Außendienst für PLZ 44 45 (m/w) Packwell Monheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kundenberater Außendienst (m/w) für PLZ 26, 27, 28, 49 Seyfert, Salzgitter Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kundenberater für Außendienst (m/w) Schwerpunkt Spezialverpackungen für PLZ 78, 79, 88 Wellpappe Germersheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kundenberater Außendienst für Region Ober- Unterfranken (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Junior Kundenberater Außendienst für Gebiet Südbayern (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kundenberater Außendienst für Region Thüringen (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Vertriebsleiter (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kundenberater Vertrieb Innendienst (m/w) Seyfert, Salzgitter Stellenbeschreibung PDF herunterladen 3. Produktion LKW-Fahrer m/w (2-Schichtbetrieb) Wellpappe Alzenau Stellenbeschreibung PDF herunterladen Maschinenführer (m/w) Hommer Wellpappe Stellenbeschreibung PDF herunterladen Mitarbeiter Wellpappenverarbeitung 2-Schichtbetrieb (m/w) Wellpappe Alzenau Stellenbeschreibung PDF herunterladen Maschinenführer (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Disponent Logistik / Versand (m/w) Nah- Fernverkehr Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Industriemechaniker (m/w) Seyfert, Reichenbach Stellenbeschreibung PDF herunterladen Maschinenführer (m/w) Europack Wörth Stellenbeschreibung PDF herunterladen 4. Technik Leiter Lean Management (w/m) Palm Verpackung, Aalen Stellenbeschreibung PDF herunterladen Nachwuchskräfte (m/w) technischer Vertrieb, Verpackungsentwicklung, Assistent Betriebsleiters, Arbeitsvorbereitung, Aalen Stellenbeschreibung PDF herunterladen Leiter Verpackungsentwicklung (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Mitarbeiter Instandhaltung (m/w) Seyfert, Reichenbach Stellenbeschreibung PDF herunterladen Leiter Instandhaltung (m/w) Seyfert, Reichenbach Stellenbeschreibung PDF herunterladen Leiter Verpackungsentwicklung (Verpackungen Wellpappe), Aalen Stellenbeschreibung PDF herunterladen Mitarbeiter Instandhaltung (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen 5. Verwaltung Leiter Controlling / Finanz-und Rechnungswesen (m/w) Wellpappe Alzenau Stellenbeschreibung PDF herunterladen IT - Systemadministrator (m/w) Eurowell Wörth Stellenbeschreibung PDF herunterladen Personalreferent (m/w) SAP Erfahrung Seyfert, Reichenbach Stellenbeschreibung PDF herunterladen 6. Ausbildung Ausbildung Industriekaufmann (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Maschinen- Anlagenführer (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Industriekaufmann (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Maschinen- Anlagenführer (m/w) Wellpappe Forchheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Industriekaufmann (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Mechatroniker (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Medientechnologe Druck (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologe (m/w) Packwell Schwepnitz Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Seyfert, Salzgitter Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Seyfert, Monheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Maschinen- Anlagenführer (w/m) Stellenbeschreibung PDF herunterladen Auszubildende Brenner Verpackung, Starnberg Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Drupack, Villingen-Schwenningen Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Betriebsschlosser (m/w) Monowell, Sinsheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Elektroniker Betriebstechnik (mw) Monowell, Sinsheim Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Industriekaufmann (m/w) Packwell Höchstädt Stellenbeschreibung PDF herunterladen Bachelor of Engineering Papiertechnik (DH) Studienschwerpunkt Verpackungen (m/w) Europack Wörth Stellenbeschreibung PDF herunterladen Ausbildung Packmitteltechnologen (m/w) Wellprint Neuthard Stellenbeschreibung PDF herunterladen Kaufmännische Auszubildende Standorten Seitenanfang Kontakt | AGB | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Wellpappe © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Palm Wellpappe Unsere Wellpappenwerke produzieren breites Spektrum Qualitäten: einwellig A- N-Welle zweiwellige dreiwellige Kombinationen. Wir fertigen Wellpappe Form Bogenformaten, Rollenware Endloswellpappe. Nach Anforderung verarbeiten dafür passenden Papiersorten. Mit PilloPak Spezialisten für Leichtwellpappe unserem Verbund. In Produktion Formaten setzen Unternehmen Eurowell Maßstäbe hinsichtlich Qualität Produktivität. Leistungsspektrum - Formate - Endloswellpappe - Rollenwellpappe - Leichtwellpappe - Kaschierwellpappe - Elastowell Kompetenzzentren Unternehmen Telefon Zentrale Internetadresse Eurowell Wörth +49 7271 9896-0 www.eurowell-woerth.de Monowell +49 7261 9223-0 www.monowell.de PilloPak +31 313 676211 www.pillopak.nl Formate können Standorten Palm Verpackungsgruppe bezogen werden. Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Neuigkeiten © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz 2014-12-18 Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen Weiterlesen 2014-12-18 Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen Hier können Sie aktuelle Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen herunterladen. PDF herunterladen 2014-08-08 Seyfert Weiterlesen 2014-08-08 Seyfert Das traditionsbewusste erfolgreiche Unternehmen Seyfert Stammsitz Reichenbach Fils befindet 102 Jahren Besitz Familie Seyfert. Im Rahmen anstehenden Generationswechsels Herr Frank Seyfert entschlossen, Wirkung 1. Juni 2014 Unternehmen befreundete Familienunternehmen Palm übertragen. Damit sichergestellt, Seyfert Werke angestammten Namen entwickeln können. Seyfert steht weiterhin Kunden zuverlässiger kompetenter Lieferant Partner Verfügung. Auch Arbeitgeber bleibt Seyfert berechenbarer sicherer Partner. Die Seyfert Gruppe betreibt Deutschland Wellpappenwerke. In Frankreich gehören Wellpappenwerke, Bogenverarbeitungsbetriebe Papierfabrik für Wellpappenrohpapier. Im Geschäftsjahr 2013 1.200 Beschäftigen Umsatz 280 Mio. € erwirtschaftet. Die PALM GRUPPE betreibt Papierfabriken Papiermaschinen für Produktion Zeitungsdruckpapier Wellpappenrohpapier. An 17 Standorten Wellpappenerzeugnisse hergestellt verarbeitet. Palm erwirtschaftete 2013 3.000 Beschäftigten Umsatz 1,15 Mrd. €. Der Zusammenschluss Seyfert ideale Ergänzung. Er stärkt Palm deutschen Markt erweitert Angebot für Verpackungen französischen Markt. 2013-04-25 Brenner Verpackung rollt für Kunden roten Teppich Weiterlesen 2013-04-25 Brenner Verpackung rollt für Kunden roten Teppich Über zweihundert Gäste kamen großen Veranstaltung Standort Starnberg/Schorn. Die Kunden zeigten beeindruckt modernen Produktion, laufenden Betrieb besichtigt Möglichkeiten, Brenner Verpackungsspezialist Kunden unterschiedlichsten Bereichen bietet. Neben externen Partnern Intercept Technologie (Korrosionsschutz), Sealed Air STOROpack (Polstersysteme), präsentierten folgende Schwesterwerke: Emil Stahl Fürth, Europack Wörth, Packwell Höchstädt, Packwell Schwepnitz, PilloPak, Wellpappe Forchheim, Wellprint Villingen-Schwenningen. Die Kundenresonanz gesamten Event über Maßen positiv. Die Gäste gaben an, tieferen Eindruck Gesamtkonzept PALM GRUPPE bekommen haben. Daraus ergaben interessante Gespräche über zusätzliche Produktbereiche künftige Projekte. Das Brenner-Team freute über direkt Tag Veranstaltung erteilte Aufträge. Herr Dr. Wolfgang Palm Geschäftsführer, Herr Klein, bedankten für Vertrauen Kunden, Auftrag bestätigt versicherten, künftig setzen, hochkompetenter fairer Partner sein. Ebenfalls Engagement Fleiß gesamten Brenner-Teams gelobt, Grundlage für Erfolg Unternehmens stellen. Für Mitarbeiter Familien Freunde 26.04.2013 Mitarbeitertag, ebenfalls Werk besichtigen konnten. Weitere Bilder finden Sie unten angehängten PDF-Datei. PDF herunterladen 2013-04-02 Modernisierung Hommer Wellpappe Andernach Weiterlesen 2013-04-02 Modernisierung Hommer Wellpappe Andernach Im Werk Hommer Wellpappe Andernach Januar/Februar 2013 neue, 2,50m breite Inlinemaschine 5 Farbwerken innovativen Technologie „Multifold“ aufgestellt erfolgreich angefahren. Die Multifoldtechnologie ermöglicht es, Verpackungen fertigen, bislang kleineren Inlinemaschinen (1,8m Arbeitsbreite) produziert konnten. Für höchstmögliche Effizienz Linie automatischen Prefeeder, Ausschleußtechnologie für „Nullfehlerproduktion“ Palettierroboter ausgerüstet. Im Auslauf Linie Verpackungen vollautomatisch umreift, effizientere Einlagerung Fertiglager ermöglichen. 2012-11-07 Werksübergreifendes Treffen Palm-Auszubildenden 1. Lehrjahres Weiterlesen 2012-11-07 Werksübergreifendes Treffen Palm-Auszubildenden 1. Lehrjahres Ende Oktober 2012 kamen Auszubildenden Palm Verpackungsgruppe, September 2012 Ausbildung Unternehmen Palm Verpackungsgruppe begonnen hatten, werksübergreifenden Treffen für Tage zusammen. Treffpunkt Werk Wellpappe Forchheim, 35 Auszubildende Palm-Werken Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Hessen, Baden-Württemberg, Bayern Sachsen anreisten. Zur Tagesordnung gehörte natürlich Werksrundgang, Präsentationen Auszubildenden verschiedenen gewählten Fachthemen, Geselligkeit teambildende Freizeitaktivitäten. Die Übernachtung fand Burg Feuerstein fränkischen Schweiz statt. Das Feedback Teilnehmer Ende Tage Hinblick Möglichkeit auszutauschen Auszubildende Standorte kennenzulernen durchweg positiv. Interessante Anregungen konstruktive Verbesserungsvorschläge Ausbildung Palm Verpackungsgruppe ebenfalls eingebracht. Im Herbst 2012 44 junge Menschen Ausbildung DH-Studium Unternehmen Palm Verpackungsgruppe aufgenommen. Insgesamt derzeit 120 Auszubildende Werken Palm Verpackungsgruppe Berufsleben vorbereitet, Ausbildungsberufen Packmitteltechnologe, Mechatroniker, Fachlagerist, Industriekaufmann/frau, Datenverarbeitungskaufmann, Bachelor of Arts. PDF herunterladen 2012-10-30 Verpackungen für Gebäck Snacks Ultraleichtwellpappe Weiterlesen 2012-10-30 Verpackungen für Gebäck Snacks Ultraleichtwellpappe PilloPak, holländische Tochtergesellschaft Palm Verpackungsgruppe, Lock-Well® entwickelt, völlig neue, revolutionäre Lösung für Tray Fächern Leichtwellpappe 100% Papier. Diese innovative umweltfreundliche Lebensmittelverpackung ökologische Alternative Kunststofftrays. Das Aufrichten Trays erinnert japanische Kunst Papierfaltens (Origami). Dank „Locking“-Prinzips Leim benötigt. Das Konzept umfasst flachliegenden Zuschnitt gelieferten Trays Tray-Aufrichtmaschine. Im Sommer 2012 großer namhafter Hersteller Keksen Backwaren Kunde gewonnen werden. Dieses einzigartige Traykonzept verhindert Bruch, extrem eignet ideal für Verpackung Produkten Kuchen, Kekse, Schokolade, Salzgebäck, Snacks Süßwaren. Es außerdem Backen Aufbacken Frischprodukten verwendet werden. Die Trays können selbstverständlich kundenspezifischen Aufdruck versehen werden. PDF herunterladen 2012-08-03 Der Ausbildungsfilm Palm Verpackungsgruppe Weiterlesen 2012-08-03 Der Ausbildungsfilm Palm Verpackungsgruppe Ausbildung Zukunft. Schau Dir unseren Film an! Da erfährst Du Ausbildung Palm Verpackungsgruppe. Film Download (66,5 MB): http://www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4 Hinweis: Zum Herunterladen komplette Adresse kopieren. 2012-06-01 Die Palm Verpackungsgruppe erweitert Produktspektrum innovative Verarbeitungsmaschinen Nestler Wellpappe Lahr Weiterlesen 2012-06-01 Die Palm Verpackungsgruppe erweitert Produktspektrum innovative Verarbeitungsmaschinen Nestler Wellpappe Lahr Mit Installation Faltklebemaschine Mehrfachanleger Fehlerausschleusung bedient Nestler Wellpappe zukünftig steigende Nachfrage Shelf-Ready-Verpackungssegment. Ein Highlight 4-Farben-Inlinemaschine vorrüstbaren Stanzbaustein begehbaren, schnellrüstbaren Druckwerken für qualitativ hochwertige Verpackungen, Auflagengröße. Um hohes Maß Stapelqualität Produktivität erzielen, Verarbeitungslinien Knickarmrobotern Abpackprozess ausgestattet. 2012-03-01 Palm Verpackungsgruppe nimmt Werk Hasselroth neuen, 4,50m breiten Multifunktionsinliner Betrieb Weiterlesen 2012-03-01 Palm Verpackungsgruppe nimmt Werk Hasselroth neuen, 4,50m breiten Multifunktionsinliner Betrieb In Palm Verpackungsgruppe Jahr mehreren Standorten Verarbeitungsmaschinen aufgestellt. Besonders groß Februar 2012 angelaufene Inlinemaschine BGM 4,50m 2 Farbwerken, vollautomatisch betrieben Knickarmroboter automatischen Palettierung Verpackungen ausgestattet ist. Diese innovative, Markt einzigartige Maschine umfaßt Slotterfunktion verarbeitet Minimal- Maximalmaße, deutlich über herkömmliche große Inlinemaschinen hinausgehen. 2012-01-24 Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe Weiterlesen 2012-01-24 Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe Der Absatz Palm Verpackungsgruppe 2012 gesteigert überschritt erstmals Marke 1 Mrd. qm Wellpappe. Der konsolidierte Außenumsatz Palm Gruppe (4 Papierfabriken, 18 Wellpappenwerke, 1 Recyclingunternehmen) betrug 2011 1,1 Mrd. Euro. Die Gruppe beschäftigt 3000 Mitarbeiter. 2012-01-05 Neu Pillopak – Unternehmen Palm Verpackungsgruppe - Innovation ALLISON. Weiterlesen 2012-01-05 Neu Pillopak – Unternehmen Palm Verpackungsgruppe - Innovation ALLISON. Hergestellt unserem niederländischen Tochterunternehmen PilloPak besitzt Plattenmaterial ausgezeichnete Eigenschaften für Werbezwecke bietet Druck- graphischen Industrie immense Vorteile. PDF herunterladen 2011-12-16 Neue Generation Palettenbehälter Palettenbehälter Automatikboden "aus Guss" Weiterlesen 2011-12-16 Neue Generation Palettenbehälter Palettenbehälter Automatikboden "aus Guss" Die Europack GmbH stellt Ihnen neues Produkt vor: Den Palettenbehälter Automatikboden - Boden Rumpf Bogen gefertigt - Äußerst stabile Bodenkonstruktion - Hohe Transportsicherheit - Handlingskosten Minimum reduziert - Sortenvielfalt BC-Wellen CAA 3-wellig Weitere Informationen Produkt finden Sie PDF-Datei. PDF herunterladen 2011-09-01 Neue regionale Vertriebsgesellschaft Westen Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft Westen Weiterlesen 2011-09-01 Neue regionale Vertriebsgesellschaft Westen Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft Westen Zur Stärkung Marktpräsenz Rhein Ruhr Palm Verpackungsgruppe regionale Vertriebsgesellschaft Sitz Oberhausen, Essener Str. 66 gegründet, Arbeit 1. Oktober aufnehmen wird. Die Packwell Rhein-Ruhr GmbH, Name Gesellschaft, vertrieblichen Aktivitäten Palm Verpackungsgruppe Westen Deutschlands bündeln Vermarktung Region produzierten Erzeugnissen Palm Verpackungsgruppe beispielsweise offset-bedruckte Verpackungen, Displays, Schwer-wellpappe Gefahrgutverpackungen vorantreiben. Die Vertriebsgesellschaft Kunden Region umfassende Verpackungs-beratung, logistische Dienstleistungen vielfältigen Verpackungslösungen gesamten Palm Verpackungsgruppe Hand anbieten. Die zentrale verkehrs-technisch günstige Lage Vertriebsgebiet, guten Wachstumspotenzialen niederländischen Markt hinein, Ausschlag für Standort Oberhausen. 2010-12-27 Erkennbar nachhaltig Weiterlesen 2010-12-27 Erkennbar nachhaltig Wellpappenverpackungen bestehen nahezu vollständig natürlichen, nachwachsenden Rohstoffen komplett recyceln – 100 Prozent über Altpapier stofflichen Wiederverwertung zugeführt werden. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2010-10-14 Palm Verpackungsgruppe zertifiziert Arbeitsschutz-Managementsystem Maßnahmen Arbeitssicherheit Weiterlesen 2010-10-14 Palm Verpackungsgruppe zertifiziert Arbeitsschutz-Managementsystem Maßnahmen Arbeitssicherheit Am 14.10.2010 Arbeitsschutz-Managementsystem Werke Palm Verpackungsgruppe zertifiziert. Die Werke Palm Verpackungsgruppe erfüllen Anforderungen systematischen wirksamen Arbeitsschutz Basis OHSAS 18001:2007 NLF/ILO-OSH 2001. Durchgeführt Audits Zertifizierung Berufsgenossenschaft Energie Textil Elektro Medienerzeugnisse, Branchenverwaltung Druck Papierverarbeitung. Die Zertifizierung gültig Oktober 2013. 2009-10-16 4000 Tonnen Material pro Monat Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht 50 Jahren - 200 geladene Gäste Feierstunde Werksgelände Weiterlesen 2009-10-16 4000 Tonnen Material pro Monat Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht 50 Jahren - 200 geladene Gäste Feierstunde Werksgelände Den Umzug Betriebs Innenstadt Industriegebiet Alzenau Nord Sichtweite, besannen Politiker Wirtschaftsrepräsentanten Ansprachen Standorttradition Herausforderungen Gegenwart. Professor Dr. Dr. Wolfgang Franz, Erster "Wirtschaftsweisen", analysierte Ursachen Wirtschaftskrise wies Wege Wachstumstal. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2009-09-10 Wellprint gewinnt Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) Goldene Welle VDW Weiterlesen 2009-09-10 Wellprint gewinnt Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) Goldene Welle VDW Der Verpackungsstoff Wellpappe über Jahre geschafft, unterschiedlichsten Anforderungen Bravour meistern. Das Spiel diversen Papieren Papierstärken unterschiedlichsten Wellenkombinationen universelle Medium Alleskönner lassen. Vom filigranen, Backtray dreiwelligen Oktabin, Produktverpackung Transportverpackung abverkaufsstarken Display Lastentier für schwere Maschinenteile packt, schützt bewirbt Wellpappe Produkte Branchen Industrie. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-04-11 Gegen Strom Papierfabrik Palm legt Geschäftszahlen Weiterlesen 2008-04-11 Gegen Strom Papierfabrik Palm legt Geschäftszahlen Massive Umsatzeinbrüche Betriebsstilllegungen: Die deutsche Papierindustrie 2007 kräftig gebeutelt. Auf Erfolgskurs geblieben Branchenprimus, Papierfabrik Palm Sitz Aalen-Neukochen. Dies unterstrich Geschäftsführer Dr. Wolfgang Palm traditionellen Treffen Firmenruheständlern. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-03-06 Kleine Mengen flexibel verarbeiten Die Wellpack AG Einsiedeln Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen unterschiedlichen Materialien verarbeiten. Weiterlesen 2008-03-06 Kleine Mengen flexibel verarbeiten Die Wellpack AG Einsiedeln Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen unterschiedlichen Materialien verarbeiten. «Wellpack Problemlöser. Wir Systemlieferant stark Konstrukteur tätig. Darin liegt Wertschöpfung», Geschäftsführer Andreas Kilchenmann. «Der Schweizer Markt attraktiv für Systemlieferanten, Bereichen kompetent ist.» Um stärker Nischenposition für mittlere Auflagen wachsen anbieten können, Wellpack Kongsberg-DCM-24-Serienplotter Esko Artwork investiert. Dabei handelt weltweit Maschine Typs, zahlreiche verschiedene Materialien verarbeiten kann. Möglich Qualitäten Profile Wellkarton,Wabenplatten, PP-Hohlkammerplatten, PE-Schaum PUR-Schaum (Weichschaum). «Damit können unseren Kunden längere Menükarte anbieten», erklärt Marketing- Verkaufsleiter Edi Blaser.Mit einzigen System lässt breit gefächertes Angebot Verpackungslösungen verschiedensten Werkstoffen herstellen. Dabei steht für Wellpack Versatilität Systems Vordergrund. Lesen Sie kompletten Artikel PDF. PDF herunterladen 2008-02-29 Übernahme Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth Weiterlesen 2008-02-29 Übernahme Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth Die Palm Verpackungsgruppe Sitz Aalen Wirkung 1. Februar 2008 Unternehmen Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG Fürth/Burgfarrnbach übernommen. Die Firma Stahl betreibt Wellpappenwerk, 2,5m breiten Wellpappenanlage Wellpappe erzeugt mehreren Verarbeitungsmaschinen Verpackungen hergestellt werden. Mit 50 Beschäftigten Umsatz knapp 10 Mio. € erwirtschaftet. Die Eigentümerfamilie trennt wirtschaftlich gesunden Unternehmen aufgrund Nachfolgeproblemen. Der Kauf Wellpappenwerkes Raum Nürnberg stellt sinnvolle Ergänzung Erweiterung Palm Verpackungsgruppe dar. 2008-01-10 Nestler kauft BTM-Tabakhallen Gute wirtschaftliche Entwicklung Lahrer Verpackungshersteller Weiterlesen 2008-01-10 Nestler kauft BTM-Tabakhallen Gute wirtschaftliche Entwicklung Lahrer Verpackungshersteller Traditionell fand Jahr Jubilarsabend Nestler Wellpappe statt. Geschäftsführer Werner Wankerl begrüßte Jubilare Pensionäre Ochsen Friesenheim. In Rede hob hervor, alltäglich ist, jährlichen Abstand mehrere langjährige Mitarbeiter ehren. Die positive Entwicklung Nestler Wellpappe unmittelbar Schaffenskraft Erfahrung treuen Mitarbeiter verbunden. Nestler Wellpappe mittlerweile führenden Wellpappenhersteller Deutschland. Erst Anfang Jahres Wellpappenerzeugungsanlage fertig gestellt. Aufgrund guten Auftragslage gestiegenen Marktanforderungen, Anfang Jahres Rotationsstanze Auftrag gegeben, letzten Woche Betrieb genommen konnte. Um ständig wachsenden Anforderungen Logistik gerecht werden, Nestler Wellpappe Anfang November angrenzendenTabaklagerhallen BTM Imperial Tobacco gekauft. Wankerl hofft künftig Engagement Mitarbeiter, Entwicklung fortgesetzt kann. Auch Betriebsratsvorsitzende Paul Huber bedankte Namen Belegschaft Betriebsratskollegen Jubilaren angehenden Pensionären überreichte Ihnen Weinpräsent. Geehrt Waltraud Wurth, Regina Ulmer Otmar Schlenker für 40jährige Betriebszugehörigkeit. Seit 25 Jahren Birgit Eble, Tom Schneider, Thomas Schmidt Gisbert Heck unserem Unternehmen beschäftigt. In Pension gingen Otmar Schlenker, Peter Gallo, Harald Sausen, Günter Griesbaum, Irmgard Beyer, Kurt Längin, Manfred Passlack, Hans Ulrich Hühn Rolf Hegeholz. Zum Abschluss überreichte Personalleiter Harald Gutbrod Jubilaren IHK-Urkunden Präsent. Jeder Jubilar erhielt darüber hinaus Dankeschön Sonderprämie. PDF herunterladen 2007-12-19 Übernahme DruPack W. Martin Jauch GmbH Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen Weiterlesen 2007-12-19 Übernahme DruPack W. Martin Jauch GmbH Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen Die Palm Verpackungsgruppe Sitz Aalen Wirkung 1. Januar 2008 Unternehmen DruPack W. Martin Jauch GmbH Schwenningen/Schwarzwald übernehmen. Die Firma DruPack beschäftigt ca. 70 Mitarbeiter erwirtschaftet Umsatz ca. 8,5 Mio. Euro jährlich. Zum Leistungsprogramm Unternehmens gehört Offsetdruck, Kaschierung Wellpappe-Bogen Verarbeitung Karton Wellpappe hochwertigen offsetbedruckten Verpackungen Displays. Die Übernahme DruPack GmbH ermöglicht Palm Verpackungsgruppe Ausbau Geschäftes offsetbedruckten Verpackungen Displays, Werken Wellprint Neuthard (bei Karlsruhe) Packwell Schwepnitz (bei Dresden) entwickelt, produziert vertrieben werden. 2007-10-08 Einweihungsfeier Packwell Höchstädt Investitionen Höhe 5 Millionen Euro bekräftigen Entwicklung Standort Höchstädt Weiterlesen 2007-10-08 Einweihungsfeier Packwell Höchstädt Investitionen Höhe 5 Millionen Euro bekräftigen Entwicklung Standort Höchstädt In letzten 10 Jahren Umsatz Standort Höchstädt verdreifacht werden. Fünf Millionen Euro reinvestiert: Produktionsstätten, Büro- Sozialräume Maschinen. Bei Einweihung erneuerten Werkes würdigte Dr. Wolfgang Palm Leistungen, Höchstädt erbracht bedankte Kunden, Mitarbeitern, Geschäftsleitung politischen Helfern. Die Frankenpost berichtete ausführlich Ausgabe 25.09.2007: PDF herunterladen 2007-09-20 Im Zeichen Welle Die Palm Verpackungsgruppe zeigt Corporate Design Weiterlesen 2007-09-20 Im Zeichen Welle Die Palm Verpackungsgruppe zeigt Corporate Design In kräftigem Blau, aufgeräumt klar gegliedert präsentiert Palm Verpackungsgruppe Ihrem Corporate Design. Alle Firmenlogos gleiche Form gebracht. Alle Kommunikationsmittel schrittweise gemäß Corporate Design neu gestaltet. Zentrales Bildmotiv brechende Welle. Mit Vereinheitlichung Erscheinungsbilds Zusammenarbeit Gruppe verstärkt, Kunden Standort zusätzliche Leistungen bieten können Versorgung sicherzustellen. 2007-06-20 Betriebserweiterung Wellpappe Forchheim Der Kauf ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum Expansion Weiterlesen 2007-06-20 Betriebserweiterung Wellpappe Forchheim Der Kauf ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum Expansion Wellpappe Forchheim angrenzenden Gebäudekomplex geschlossenen Kimberly-Clark-Hygienefabrik Forchheim übernommen. Derzeit voll ausgelastet Dreischichtbetrieb gearbeitet. Mit Zukauf Voraussetzung geschaffen, steigende Nachfrage Wellpappe Wellpappverpackungen Standort Forchheim bedienen können. Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Gruppe - Firmengruppe © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Leistungsübersicht Geschichte Unsere Marken Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz „Wachstum Kraft jeher Credo Palm. Wir Traditionsunternehmen geistiges Klima geschaffen, Neues entstehen – für Markterfolg Kunden unseren Erfolg.“ Dr. Wolfgang Palm Palm Wellpappe Wellpappenrohpapiere Newsprint Recovered Paper Palm Verpackung Zeitungsdruckpapier Palm Print Palm Service Palm Top Die Palm Gruppe Zahlen 5 Papierfabriken 25 Verpackungswerke Deutschland, Niederlanden Schweiz 2 Recyclingunternehmen 4.000 Mitarbeiter 1,25 Mrd. Euro Umsatz 2014 Interessante Branchenzahlen finden Sie folgenden Internetseiten: Papiererzeugung: www.vdp-online.de Wellpappenherstellung: www.wellpappen-industrie.de Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Startseite © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz em { visibility: hidden; } . Weiterbildungsprogramm Palm Verpackungen Informationen über Palm Verpackungsgruppe, Leistungen Geschichte. Palm Wellpappe Palm Verpackung Palm Print Palm Service Alle Unternehmen, Kontaktdaten: Finden Sie nächstgelegenen Standort Palm Verpackungsgruppe. weiterlesen Firmengruppe Kernkompetenzen Kontakt Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Intern © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Passwort vergessen Bitte geben Sie Benutzernamen an. Es neues Passwort erstellt hinterlegte E-Mail Adresse gesendet. Benutzername: Kontakt | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Service © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Palm Service Zu unseren grundlegenden Serviceleistungen gehören Verpackungsentwicklung, Verpackungsoptimierung Logistik. Verpackungen Anforderungen Kunden maßgeschneidert. Unsere Servicestandorte bieten insbesondere service-intensive Leistungen Kleinserienfertigung, Konfektionierung Co-Packing. Leistungsspektrum - Kombinationsverpackungen - Kleinserien - Konfektionierung - Verpackungszubehör - Co-Packing - Logistik Kompetenzzentren Unternehmen Telefon Zentrale Internetadresse Monowell +49 7261 9223-0 www.monowell.de Wellpappe Germersheim +49 7274 1031 www.wellpappe-germersheim.de Brenner +49 8178 88-0 www.brennerverpackung.de Nestler +49 7821 276-0 www.nestler-wellpappe.de Packwell Schwepnitz +49 35797 662-0 www.packwell-schwepnitz.de Packwell Höchstädt +49 9235 9814-0 www.packwell-hoechstaedt.de Hommer +49 2632 705-0 www.hommer-wellpappe.de Beco Wellpappe +49 6055 9389-0 www.wellpappe-alzenau.de Wellpack +41 55 418 83-83 www.wellpack.ch Europack +49 7271 12 92-0 www.europack-woerth.de Emil Stahl +49 911 9792227-0 www.emil-stahl.de Dietz Kartonagen +49 6334 9226-0 www.dietz-kartonagen.de Packwell Rhein-Ruhr +49 208 305886-0 www.packwell-rhein-ruhr.de Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Print © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Palm Print Durch farbige Bedruckungen vermitteln Verpackungen Displays wirkungsvoll Werbebotschaften Verkaufsraum. Bedruckungen gehören unseren Basisleistungen. Wo besondere Anforderungen gestellt werden, Spezialisten Bereichs Palm Print Zug. Sie realisieren höchste Qualitäten sechsfarbigen Flexodruck Offset-, Digital- Siebdruck. Besondere Druckleistungen erhalten Sie Europack unseren Wellprint-Standorten. Leistungsspektrum - Offsetdruck - sechsfarbiger Flexodruck - Displays Kompetenzzentren Unternehmen Telefon Zentrale Internetadresse Europack +49 7271 1292-0 www.europack-woerth.de Wellprint - Schwepnitz +49 35797 662-0 www.wellprint.de - Neuthard +49 7251 441-6 www.wellprint.de - Villingen-Schwenningen +49 7720 9721-0 www.wellprint.de Nestler +49 7821 276-0 www.nestler-wellpappe.de Wellpappe Forchheim +49 9191 85-0 www.wellpappe-forchheim.de Wellpappe Alzenau +49 6023 958-0 www.wellpappe-alzenau.de Packwell Rhein-Ruhr +49 208 305886-0 www.packwell-rhein-ruhr.de Displays können Standorten bezogen werden. Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Verpackung © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Palm Verpackung Die Palm Verpackungsgruppe bietet marktgerechte Verpackungslösungen für Kunden verschiedensten Branchen. Wir stanzen, kleben bedrucken Wellpappe, attraktive zweckmäßige Verpackungen produzieren. Das Angebot reicht Parfumverpackung Schwerwellpappen-Container, robusten Transportverpackung mehrfarbig bedruckten Verkaufsverpackung. Wir entwickeln bedarfsgerechte Lösungen, Ihre Güter optimal umhüllen – sechzehn Standorte Deutschland, Niederlanden Schweiz Ihrer Nähe. Leistungsspektrum - Faltkartons - Stanzverpackungen - Schwerwellpappe - Gefahrgutverpackungen - Preprint Kompetent Stelle. Kontaktieren Sie Palm-Partner Ihrer Nähe! &gt; Zur Standortsuche Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Unsere Marken © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Leistungsübersicht Geschichte Unsere Marken Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Starke Marken. Nah Kunden. Die Palm Verpackungsgruppe Netzwerk Unternehmen, eigenständig regionalen Märkten agieren. Jeder Betrieb über Leistungsverbund gesamte Wellpappenspektrum Gruppe anbieten. Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Geschichte © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Leistungsübersicht Geschichte Unsere Marken Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Geschichte Die Palm Verpackungsgruppe Ursprung Papierfabrik Palm, 1872 Adolf Palm Aalen-Neukochen gegründet wurde. Seit 1979 Familienunternehmen Palm Geschäftsbereich Wellpappe aktiv. Dr. Wolfgang Palm führt Unternehmen Generation. 1872 Gründung Papierfabrik Palm Adolf Palm. 1962 Inbetriebnahme deutschen zweibahnigen Wellpappenrohpapiermaschine. Tagesleistung: 120 Tonnen 1968 Inbetriebnahme deutschen Testliner-Papiermaschine. Tagesleistung: 200 Tonnen 1979 Einstieg Wellpappenproduktion Kauf Wellpappen- werkes Bruchsal. 1986 Kauf Wellpappenwerken Vereinigten Papierwerken Schickedanz. 1994/99 Bau leistungsfähigen Zeitungsdruckpapierfabrik Eltmann. 2002 Inbetriebnahme weltgrößten Wellpappenrohpapiermaschine Wörth Rhein. 2007 Inbetriebnahme Eurowell Europack Wörth. Kauf Packwell Wellprint Schwepnitz. 2008 Kauf Drupack Villingen-Schwenningen. Kauf Emil Stahl Fürth. 2009 Inbetriebnahme weltgrößten Zeitungsdruckpapiermaschine King's Lynn, Großbritannien. Produktionshalle, 20er-Jahre Europack, Wörth Rhein Europack, Fertigung Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> <item> <fragment> Palm Verpackungsgruppe - Leistungsübersicht © Palm Verpackungsgruppe Startseite Firmengruppe Leistungsübersicht Geschichte Unsere Marken Neuigkeiten Kernkompetenzen Weiterbildung &amp; Stellenangebote Intern Kontakt Impressum Datenschutz Leistungsübersicht Palm Verpackungsgruppe Kernkompetenz Basisleistungen Vertrieb Firma Deutschland Ort Palm Wellpappe Palm Verpackungen Palm Print Palm Service Eurowell Wörth Europack Wörth Wellpappe Germersheim Germersheim Monowell Sinsheim Brenner Starnberg/Schorn Nestler Lahr Packwell Schwepnitz Schwepnitz Wellpappe Forchheim Forchheim Packwell Höchstädt Höchstädt Emil Stahl Fürth Wellpappe Gelsenkirchen Gelsenkirchen Wellprint Villingen-Schwenningen/ Neuthard/Schwepnitz Wellpappe Alzenau Alzenau Hommer Wellpappe Andernach Beco Wellpappe Hasselroth Packwell Rhein-Ruhr Oberhausen Niederlande PilloPak Eerbeek Schweiz Wellpack Einsiedeln Seitenanfang Kontakt | Impressum | Datenschutz </fragment> </item> </root> 