<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Drehen | Bohren | Fräsen | Spindeln | Planen | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Mobile Zerspanung Ort Drehen  -  Bohren -  Fräsen – Spindeln – Planen –   Problemlösungen Wir Lösung für Sie Erfahren Sie über Dienstleistungen Tel       : 04207   7052 Fax      : 04207   5702 Mobil   : 0171 4116879 E-Mail : info@petersen-maschinenbau.de Wir erstellen Ihnen gerne Angebot. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Drehen | Bohren | Fräsen | Spindeln | Planen | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Über Gegründet 1981 Die Instandsetzung Schiffsmotoren Haupttätigkeit.Im Laufe Jahre transportable Maschinen für Schiffsdieselinstandsetzung entwickelt gebaut.Diese Maschinen industriellen Bereich eingesetzt. Dadurch verlagerte Kerngeschäft mobile Bearbeitung Zerspanung Ort. Trotzdem kompetente Ansprechpartner Spezialist für Instandsetzung Schiffsdieselmotoren Baujahre 1950 - 1975 Speziell Deutz / MAK / MWM / MAN 1990 erfolgte Umzug Gewerbepark Oyten,verkehrsgünstig direkt Bremer Kreuz. Zur Herstellung mobilen Bohrwerke-Fräsmaschinen steht umfangreicher Maschinenpark Verfügung. anderem: Drehbänke 1200 mm über Bett Horizontalbohrwerke Spindeldurchmesser 63 - 80 mm Fräsbänke 1500 mm X Achse Vertikal Feinstbohrwerke Planschleifmaschinen Somit kurzfristig Lage,Vorrichtungen,Umbauten unseren mobilen Maschinen vorzunehmen Zulieferer angewiesen sein. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Flansche Kugeldrehverbindung planen | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Flansche Kugeldrehverbindung  planen Ort Anwendung finden Maschinen speziell Drehverbindungen Kränen, Baggern etc. Die verwendeten Maschinen aussenspannend. Der Drehdurchmesser beginnt ca. 100 mm endet ca. 3000 mm. Soweit erforderlich können diese Maschinen Fräsverfahren    bzw. Schleifen umgerüstet werden. Diese mobilen Flanschbearbeitungsmaschinen sind für Stahlbearbeitung entwickelt worden. Dementsprechend schwer. Dementsprechend robust. Es Größen Einsatz. Es Bearbeitungsbereich 250 mm - 3000 mm abgedeckt. Zusätzlich kommen noch spezielle mobile Flanschbearbeitungsmaschinen für Sonderzwecke Einsatz. u.a. Kegeldrehen - Magnetbefestigung – Schleifvorrichtung u.a. speziell Bearbeitungsbereich d. 200 mm. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Bohren Volle | Schrauben ausbohren | Passbolzen bohren | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Ausbohren Bohren Volle Eine Sonderstellung nimmt Bohren ein. Beim Bohren Volle d.h. speziellen Bohrer vorbohren Bohrung max. 300 mm eingebracht. Durch spezielle Geometrie Bohrer Kraftbedarf Stabilität Antriebsmaschine alleine entscheidender Bedeutung. So grösste Maschine Leistung 5 KW Spindeldurchmesser beträgt 100 mm. Schrauben ausbohren Bei diesem Verfahren wird die Schraube Kernlochdurchmesser ausgebohrt. Auch tiefliegenden abgerissenen Schrauben ist Verfahren einsetzbar. Dabei ist unerheblich, Bruchstelle zulässt Mittenzentrierung vorzunehmen. Meistens Originalgewinde verwendet ggf. Gewindebuchse eingesetzt. Passbolzen bohren Flanschverbindungen Wellen erfordern meistens Verwendung Passbolzen. Durch fertigungsbedingte Abweichungen ist es notwendig die Passbohrungen neu herzustellen. Unser mobiles Feinstbohrwerk Bohrungen von 40 mm – 120 mm Länge 280 mm bearbeiten. Die Genauigkeit beträgt +/- 1/100 mm. Ein zusätzliches  Honen Bohrung möglich. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Gewinde Reparatur Ort | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Gewinde Reparatur Oft notwendig ein neues Gewinde schneiden. Bis gewissen Größenordnung Gewinde mittels Gewindebohrer neu eingeschnitten werden. Was darüber hinaus erfordert dementsprechende Maschinen. Wir Grund Bearbeitungseinheit hergestellt, womit Lage große Gewinde herzustellen. Dabei unerheblich, zölliges metrisches Gewinde eingeschnitten muss. Auch Steigung individuell herstellbar. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Wellenzapfen abdrehen | umspindeln | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Wellenzapfen abdrehen / umspindeln Das Wellenzapfen Ort abdrehen Verfahren, umspindeln bezeichnet wird. Diese mobile Bearbeitungstechnik bieten an. Der Einsatzbereich beginnt Wellendurchmesser d. 40 mm endet ca. d. 750 mm . Die maximale Drehlänge beträgt Geräteausführung   200 – 700 mm. Die Maschine stirnseitig Welle Zapfen befestigt. Das Ausrichten erfolgt mittels Druckschrauben Achsen Typische Anwendungsfälle Lagerzapfen Kugelmühlen –Traglagerzapfen – Lagerzapfen Förderbandrollen etc. Auch möglich, festgesetzten Lagerzapfen die Lagerbohrung im  Gehäuse bearbeiten.  Anwendungsfälle umspindeln zusätzlichen Option Planfläche anspiegeln erfordern spezielle Maschinen. Dieses Eigenentwicklung realisiert. Diese Maschine sowohl umspindeln plan drehen Aufspannung konzipiert. Der maximale Drehdurchmesser beträgt 500 mm bei 200 mm Hub. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Ausspindeln Ausdrehen Ort | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Ausspindeln Ausdrehen Ort Mit unseren mobilen transportablen Ausdrehmaschinen Lage Bohrungen Ort bearbeiten. Durchmesser d.20 mm - 1200 mm . Die Maschinen elektrisch optional hydraulisch angetrieben. Falls erforderlich möglich Aufspannung Planflächen anzuarbeiten. Dieses Vorteil, Bohrung Planfläche exakt 90 Grad Winkel zueinander liegen. ( z.B. Rudermaschinen Kokerrohr ) Manchmal erforderlich konische Bohrungen herzustellen. Auch möglich. Die Ausrichtung erfolgt mittels Laser Technik Mikrofluchtfernrohr Fa. Taylor Hobson. Durch Verwendung einstellbaren Präzisionspendellagern ist die Genauigkeit versetzten Lünetten gewährleistet. Dieses unterschätzender Vorteil Gegensatz zu angeschweißten Lünetten Festlagern Präzisionsausrichten im in Flucht Richtung möglich ist. Diese transportablen mobilen Bohrwerke verwendet, Einsatzzweck beschränkt einfache Bearbeitungsfälle Baggerschaufeln etc. hohe Genauigkeit erforderlich ist. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> <item> <fragment> mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung | Fräsen Ort | mobiles Fräsen | Messtechnik | Vorort-Bearbeitung Startseite Kontakt Datenschutz Impressum Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG Wissen - Können - Intuition Identifikation Kunden Problemen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Dienstleistungen. Profitieren Sie unserem Know How! Dienstleistungen Fräsen Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über Kontakt Impressum Datenschutz Fräsen Ort Das mobile Fräsen Ort direkt Bauteil   Herausforderung Fräsen herkömmlichen Werkzeugmaschine bedingt vergleichen ist. Dieses fängt Antriebsleistung hört Auswahl Stähle auf. So sind Wendeplatten welche stationär hervorragende Ergebnisse liefern unbedingt für Ort Bearbeitung Wahl. Die Auswahl richtigen Schneidstähle Anpassung Antriebsleistung Jahren erworbenes Wissen. Unsere mobilen Fräseinheiten komplette Eigenentwicklungen. Teilweise Präzisionslinearführungen ausgestattet. Die Genauigkeit stationären Maschine vergleichen. Allerdings abhängig konstruktiv Ort gegebenen Möglichkeit die mobile Maschine befestigen. Selbstverständlich Lage, soweit erforderlich dementsprechende Halterungen entwickeln bauen Schwingungsfreie Befestigung mobilen Fräsmaschine gewährleisten. Unsere mobilen Fräseinheiten kleinsten bis größten 3 Achsen Maschine deckt Bereich 150 mm bis 2200 mm X Achse und ca. 700 mm Y Achse ab. In Z Achse mehrere Optionen möglich anderem Einsatz Winkelbohrköpfen. Eine Sonderstellung nimmt Rundfräsen ein. Dieses speziell für Flansche Einbringen Nuten etc. entwickelt worden. Auch Maschinen komplette Eigenentwicklungen.               Teilweise Komponenten der altbewährten schweren mobilen Matra Flanschbearbeitungsmaschinen verwendet. Der maximale Durchmesser liegt 3000 mm. Passfedernuten fräsen. Mit unserem mobilen Nutenfräsgerät Lage Passfedernuten Ort Wellen einzubringen .Oder Aufschweißen verschlissenen Nut neu fräsen. Es Passfedernuten DIN herzustellen. Soweit erforderlich können Nuten außerhalb Norm gefräst werden. Dieses Reparaturen Fall, Bohrungsnut soweit ausgeschlagen ist, sodas Nut entsprechend breiter hergestellt wird. Auch können Quernuten eingebracht werden, zb. Für Sicherungslaschen. In Aufspannung können Passfedernuten 160 mm Länge gefräst werden. Messtechnik Das Ausrichten Bearbeitungseinheiten erfolgt entsprechend Vorgaben. Eingesetzt werden Messuhren, elektronische Wasserwagen ( Levelmeter ). Optische Messgeräte wie Mikrofluchtfernrohre  Pentagonprisma Kollimator  sind selbstverständlich Bei Vermessung Bohrungsmittelpunkten bevorzugen Mikrofluchtfernrohr,man sieht,was macht. Im Gegensatz Laser. Bei Verwendung Kollimator Winkelabweichungen Winkelsekundenbereich messbar. Bei bestimmten Anwendungsfällen, vorzugsweise Fräsen Laser Messgerät verwendet. Sonderlösungen. Wir entwickeln Bearbeitungsfall Sondermaschinen. Durch modularen Aufbau Maschinen erforderlich Bearbeitungseinheit bauen. Durch Einbringung vorhandener Komponenten kostengünstig für speziellen Anwendungsfall modifizierte Maschine hergestellt werden. Durch unseren umfangreichen Maschinenpark Lage kurzfristig Wege Sonderlösungen realisieren. K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An Autobahn 34 D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 Telefax: +49 4207 / 5702 E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de © 2012 by awesome Webdesign </fragment> </item> </root> 