<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Peters Werft - Presse Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Presse Sie Journalist möchten über Peters Werft Arbeit erfahren? Hier finden Sie aktuelle Presseinformationen Peters Werft. Aktuelles Probefahrt Megayacht-Neubau 691 Download PDF Download PDF Bestenehrung Auszubildenden IHK Bestenehrung Auszubildenden Download PDF MY „TATOOSH“ 22.05.2015 Download PDF Download PDF Umbau Behördenschiffes GS „SCHARHÖRN“ Download PDF Pressemitteilung - Wilstersche Zeitung - November 2014 Download PDF SMM 2014 Auf SMM, Weltleitmesse Schiffbaus, Jahr über 2.100 Aussteller 57 Ländern vertreten. 50.000 Fachbesucher Welt informierten über aktuellen Themen maritimen Wirtschaft. Peters Werft präsentierte Jahr modernen Stand Halle B4 interessierten Fachpublikum. An Tagen herrschte zeitweise Hochbetrieb, Messeauftritt Beteiligten erfolgreiche Veranstaltung gewertet wurde. Wewelsfleth, September 2014 gez.: Mark Dethlefs, Geschäftsführender Gesellschafter Peters Werft GmbH Pressemitteilung - Wilstersche Zeitung - August 2013 Download PDF Pressemitteilung August 2013 Die Auszubildenden Ausbildungsjahres 2013 stellen Ausbildern Presse vor: Bei Peters Schiffbau Wewelsfleth Jugendliche Ausbildung Industriemechaniker Fachbereich Anlagen- Maschinenbau, Industriekaufmann/ Industriekauffrau begonnen. Die Werft Wewelsfleth über 110 fest angestellten Mitarbeitern Jahren Anteil über 10% Belegschaft Auszubildenden Praktikanten: Auszubildenden zurzeit insgesamt 15 Auszubildende 3 bzw. 3 ½ Jahren Berufen Industriemechaniker, Konstruktionsmechaniker, Holzmechaniker, Industriekaufmann/ -frau Technische/r Zeichner/ -in ausgebildet. Praktikanten unterschiedlichsten Schulformen erhalten ebenfalls Möglichkeit, Einblick jeweiligen Beruf Welt Schiffbaus erlangen. Interessierte Schüler finden regional stattfindenden Berufsmessen Gelegenheit Gesprächen unseren Auszubildenden Ausbildern. Eine vielseitige Ausbildung Schiffbau lohnt sich, Geschäftsführer Mark Dethlefs. Die Perspektiven gut, Sie Bord. Pressemitteilung Ablieferung „FALKOR“ 12.04.2012 Nach Bauzeit Jahren Refit-Auftrag Umbau ehemaligen deutschen Fischereischutzbootes „SEEFALKE“ Multi-Funktions-Forschungsschiff abgeschlossen, Eigner übergeben worden. FS „FALKOR“ Länge 82,9 m, Breite 13,0 Tiefgang 5,8 m. Die US-amerikanische Stiftung Schmidt Ocean Institute (SOI) ehemalige Fischereischutzboot Jahren erworben, Forschungsschiff für weltweiten Einsatz wissenschaftlichen Meeresforschung umzubauen. Die Peterswerft Wewelsfleth starken nationalen internationalen Wettbewerb durchsetzen umfangreichen Refit-Auftrag akquirieren. Die Arbeiten dreijährigen Werftzeit umfassten insbesondere Überholung Haupt- Hilfsmaschinen, Einbau zusätzlichen Generators Überholung Manövrieranlagen. Ferner Brandschutzsysteme, E-Anlage, AV/IT-System Navigations- Kommunikations-Systeme neuesten Stand Technik angepasst. Die Decksaufbauten Anforderungen entsprechend aufwändig modifiziert, neues Heli-Deck Kransysteme installiert. Sämtliche wissenschaftlichen Bereiche, z.B. Nass- Trockenlabor zahlreichen wissenschaftlichen Forschungssystemen Werft Wewelsfleth ausgearbeitet, installiert eingerichtet. Vor Probefahrt Ablieferung Eigner Schiff nunmehr Namen „FALKOR“ erhalten. In „Renaming Ceremony“ lobten Vertreter Kunden Schmidt Ocean Institute hohe Flexibilität Werft Zusammenarbeit Werft, Eignervertretung Crew, FS „FALKOR“ zurzeit innovativsten wissenschaftlichen Forschungsschiffe Welt gehören wird. Zur besonderen Ausrüstung wissenschaftlichen Instrumenten neuestem Stand Technik gehören u.a. Sonargondel für Unterwasser-Sonar-Aufnahmen, ozeanographische Forschungssysteme Teleskop-Sonar, nennen. Der Geschäftsführer Peterswerft, Mark Dethlefs, betonte, Auftrag für Umbau Beginn Jahres 2009 erteilt wurde, Auswirkungen Internationalen Wirtschafts- Finanzkrise nordeuropäischen Werften fest Griff hatten. Die Schiffbauer Wewelsfleth Herausforderung innovativen Auftrages angenommen, gemeinsam Team Kundenseite Vielzahl Lieferanten gelungen, umfangreiche Refit-Projekt uneingeschränkten Zufriedenheit Kunden umzusetzen. Nach Ablieferung FS „FALKOR“ Eigner finden Monate umfangreiche Erprobungen Gewässern Norwegen statt, bevor FS „FALKOR“ Ende 2012 für Meeresforschung weltweit eingesetzt kann. Wewelsfleth, 16.04.2012 Peters Schiffbau GmbH Mark Dethlefs (Geschäftsführender Gesellschafter) SHZ. - Auslastung 2014 Link Archiv SHZ. / Keine Lehrstelle - Ausbildungsvielfalt lockt Pressetext Veröffentlichung HANSA 08/2012 SMM Download PDF Pressemitteilung anlässlich Besuchs MdL Hans-Jörn Arp 02.02.2012 Download PDF Pressemitteilung Forschungsschiff FALKOR / Fischereischutzboot SEEFALKE Download PDF Aktuelles Presse Jobs Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Umbauprojekte Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Umbauprojekte Peters Werft steht für vielfältige Kompetenzen für vielfältige Aufgaben. Hier sehen Sie Umbauprojekte: MY "Le Grand Bleu" Umfangreiche Umbauarbeiten 2010 10-Jahres-Klasse-Dockung. IMPRESSIONEN R/V "Falkor" Umfangreiche Umbau- Reparaturarbeiten IMPRESSIONEN Fähre "Wilhelm Kroos" Neubau Deckshauses Elbfähre "Wilhelm Kroos" IMPRESSIONEN MY "Lone Ranger" Umfangreiche Umbau- Reparaturarbeiten IMPRESSIONEN MY "Solea" Umfangreicher Umbau Lotsenboot Privatyacht. IMPRESSIONEN MS "Josef Möbius" Umbau Baggers „Josef Möbius“ führte Erhöhung Ladekapazität. IMPRESSIONEN Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Neubauprojekte Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Neubauprojekte Die Peters Werft steht für vielfältige Kompetenzen für vielfältige Aufgaben. Hier sehen Sie Neubauprojekte: MS "Meera" - NB 678 Die MS „Meera“ baugleiche Schwester- schiff, „Euro Discovery“, 900-TEU-Containerschiff. Das höchsten kommerziellen Eisklasse E4 zertifizierte Schiff verfügt über Stellplätze für 907 TEU Anschlüsse für 200 Kühlcontainer. IMPRESSIONEN MS "Euro Solid" - NB 683 Die „Euro Solid“ 800-TEU-Containerschiffen, Peters Werft für G.H.S. Global Hanseatic Shipping gefertigt hat. Mit höchsten Eisklasse „Euro Solid“ für extreme Eisbedingungen gewappnet. IMPRESSIONEN MS "Euro Discovery" - NB 677 Die „Euro Discovery“ 900-TEU-Container-schiffen, Peters Werft für G.H.S. Global Hanseatic Shipping gebaut hat. Mit 137,80 Metern längste Schiff, Wewelsflether Werft gebaut wurde. IMPRESSIONEN MY "Al Mirqab" - NB 681 Mit 133 Metern Länge, 20 Metern Breite 25 Metern Höhe gehört „Al Mirqab“ größten Motoryachten Welt. Sie Jahren Bauzeit Jahr 2008 Peters Werft fertig gestellt. IMPRESSIONEN MS "Euro Sound" - NB 684 Die „Euro Sound“ baugleiche Schwesterschiff, „Euro Solid“. Das 800-TEU-Containerschiff für langjährige Kundin G.H.S. Global Hanseatic Shipping gebaut. Mit Länge 125,85 beträgt Tragfähigkeit ca. 8.800 tdw 7100 BRZ. IMPRESSIONEN MY "White Rose" - NB 675 64 Meter Länge 12 Meter Breite misst „White Rose of Drachs“. Die elegante Yacht Neubau-Nr. 675, 2004 Eigentümer übergeben. IMPRESSIONEN Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Projekte Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Projekte Einige Projekte Erfolgsgeschichte Peters Werft steht für vielfältige Kompetenzen Aufgaben. Über 680 Neubauten fast 140-jährigen Historie Werft sprechen für sich. Das Portfolio umfasst Containerschiffe, Mehrzweckfrachter, Passagierschiffe Mega-Yachten. Mit unseren hochwertigen, ausgereiften innovativen Neubauten international Namen gemacht. Bekannt für komplexe Umbauten, Kreativität gefordert fordern. MY "White Rose" - NB 675 64 Meter Länge 12 Meter Breite misst „White Rose of Drachs“. Die elegante Yacht Neubau-Nr. 675, 2004 Eigentümer übergeben. IMPRESSIONEN MS "Euro Sound" - NB 684 Die „Euro Sound“ baugleiche Schwesterschiff, „Euro Solid“. Das 800-TEU-Containerschiff für langjährige Kundin G.H.S. Global Hanseatic Shipping gebaut. Mit Länge 125,85 beträgt Tragfähigkeit ca. 8.800 tdw 7100 BRZ. IMPRESSIONEN MS "Josef Möbius" Umbau Baggers „Josef Möbius“ führte Erhöhung Ladekapazität. IMPRESSIONEN MY "Solea" Umfangreicher Umbau Lotsenboot Privatyacht. IMPRESSIONEN MY "Al Mirqab" - NB 681 Mit 133 Metern Länge, 20 Metern Breite 25 Metern Höhe gehört „Al Mirqab“ größten Motoryachten Welt. Sie Jahren Bauzeit Jahr 2008 Peters Werft fertig gestellt. IMPRESSIONEN MS "Euro Discovery" - NB 677 Die „Euro Discovery“ 900-TEU-Container-schiffen, Peters Werft für G.H.S. Global Hanseatic Shipping gebaut hat. Mit 137,80 Metern längste Schiff, Wewelsflether Werft gebaut wurde. IMPRESSIONEN MY "Lone Ranger" Umfangreiche Umbau- Reparaturarbeiten IMPRESSIONEN R/V "Falkor" Umfangreiche Umbau- Reparaturarbeiten IMPRESSIONEN MS "Euro Solid" - NB 683 Die „Euro Solid“ 800-TEU-Containerschiffen, Peters Werft für G.H.S. Global Hanseatic Shipping gefertigt hat. Mit höchsten Eisklasse „Euro Solid“ für extreme Eisbedingungen gewappnet. IMPRESSIONEN MS "Meera" - NB 678 Die MS „Meera“ baugleiche Schwester- schiff, „Euro Discovery“, 900-TEU-Containerschiff. Das höchsten kommerziellen Eisklasse E4 zertifizierte Schiff verfügt über Stellplätze für 907 TEU Anschlüsse für 200 Kühlcontainer. IMPRESSIONEN Fähre "Wilhelm Kroos" Neubau Deckshauses Elbfähre "Wilhelm Kroos" IMPRESSIONEN MY "Le Grand Bleu" Umfangreiche Umbauarbeiten 2010 10-Jahres-Klasse-Dockung. IMPRESSIONEN Unternehmensbroschüre Schauen Sie Unternehmensbroschüre an. Laden PDF Dokument (3.3MB) betrachten Sie Einzelseiten Lightbox Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Werkstätten Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Werkstätten Gut ausgestattet kompetent ans Werk Hochwertige Arbeiten, konkurrenzfähige Preise Einhaltung gültiger Umweltbestimmungen Grundlage für nachhaltige erfolgreiche Projekte. Modern eingerichtete Werkstätten bieten individuellen Service große Flexibilität. Die Werkstätten decken folgende Bereiche ab: Maschinenbau Mit fundiertem Know-how modernsten Werkzeugen erzielen stets erstklassige Ergebnisse. Schiffbau Hohe Ansprüche erfüllen gern. Wir finden für Kunden passende Lösung – "Tailor-made Germany“ Schweißerei Ob Neubau, Umbau Reparatur: Wir arbeiten jederzeit höchster Präzision modernster Technik. Rohrbau Jedes Detail zählt. Im Bereich Rohrbau überzeugen umfassender Expertise innovativen Verfahren. Tischlerei In Tischlerei Rohstoff Holz größter Sorgfalt Fingerspitzengefühl verarbeitet. Malerei Wir geben Schiff richtigen Anstrich – Umweltstandards genau eingehalten. Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Projektplanung Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Projektplanung Kompetenz Anfang an. Für Entwicklung Koordination Projekte Kunden Kompetenzbereiche. Unser technisches Büro externe Konstruktionsbüros unterstützt. Es erarbeitet sämtliche Fertigungsunterlagen Werkstattzeichnungen für Neubauten, Umbauten Reparaturen. Die Entwicklungs- Projektabteilung kompetenter Partner Idee Fertigstellung. In enger vertrauensvoller Zusammenarbeit unseren Kunden entwickeln, planen, kalkulieren begleiten Projekte unbürokratisch individuell. Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Unternehmensfilm Erleben Sie engagiertes Team Arbeit. Klicken Sie Link, Unternehmensfilm anzusehen. Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Reparaturen Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Reparaturen Flexibler individueller Service Im Kreuzungspunkt internationalen Schifffahrtswege Elbe Nord-Ostsee-Kanal bieten ideale Reparaturmöglichkeiten für Schiffe Breite 22,00 Metern. Die Koordination individuelle Betreuung Schiffsreparaturen für selbstverständlich termingerechte Bearbeitung Aufträge. Speziell Reparaturen erfordern hohes Maß Flexibilität. Durch Werkstätten, eingespielte Teamarbeit kurze Kommunikationswege können schnell reagieren Hand anbieten. Die Kapazitäten Werft: 2 moderne Trockendocks (135 Meter / 110 Meter / Tiefe 5,5 Meter) 2 Slipanlagen (100 Meter / 75 Meter) 5 Liegeplätze verschiedene Krananlagen für unterschiedliche Anforderungen Werkstätten Einen besonderen Dienst bietet mobiler Reparaturservice. Wenn Umfang Arbeiten erlaubt, Fachpersonal Bord führt Arbeiten Ort durch. Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Umbau Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Umbau Zahlreiche Umbauten für verschiedenste Schiffstypen Peters Werft zahlreiche Umbauten Yachten, Frachtschiffen Saugbaggern zurückblicken. So beispielsweise ehemalige Forschungsschiff „Solea“ 2004 innerhalb 14 Monaten Privatnutzung umgebaut Umbau Baggers „Josef Möbius“ führte Erhöhung Ladekapazität. Bei komplexen Umbauten spielt umfassendes Know-how innovativen Ideen erfahrenen Teams wichtige Rolle. Veränderte Marktanforderungen zunehmender Wettbewerb erfordern vermehrt Umbau Schiffen. Damit Wirtschaftlichkeit Schiffes erhalten sogar gesteigert. Ein Umbau optimale Lösung für Nutzung sein. Auch bieten umfassenden Service – Beratung Fertigstellung. Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Neubau Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Neubau Qualität Wewelsfleth - TAILOR-MADE IN GERMANY In über 140-jährigen Geschichte Peters Werft über 680 Neubauten entstanden. Allein Jahren unzählige Containerschiffe, Mehrzweckfrachter, Passagierschiffe Mega-Yachten gebaut worden. Die Ausstattung Werft ermöglicht Bau Schiffen Länge 138 Metern Breite 22 Metern. In unserem Portfolio befinden Containerschiffe Passagierschiffe Mehrzweckfrachter Spezialschiffe Megayachten (Kusch-Yachts) Die Wewelsflether Spezialschiffe international Namen errungen für ausgereiften innovativen Entwurf, hochwertige Verarbeitung umweltschonende Antriebe. Mit innovativen Konzepten Lösungen unterstützen Kunden Geschäftsprozessen. So integrieren Beispiel diesel-elektrische Antriebsanlagen (Pod-Antriebe), Brennstoffverbrauch reduzieren. Darüber hinaus entwickeln gemeinsam Partnern spezielle energiesparende Schiffsformen. Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Unternehmensbroschüre Schauen Sie Unternehmensbroschüre an. Laden PDF Dokument (3.3MB) betrachten Sie Einzelseiten Lightbox Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Leistungen Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Leistungen Vielfältige Kompetenzen für  vielfältige Aufgaben Unsere Kernkompetenzen liegen Neubau, Umbau Reparatur Schiffen. Bei unseren Aktivitäten setzen höchste Qualitäts- Umweltstandards. Es für selbstverständlich, Qualitätsstandard ISO 9001 Umweltstandard ISO 14001 zertifiziert sind. Mit unseren hochwertigen, ausgereiften innovativen Neubauten international Namen gemacht. Bekannt für komplexe Umbauten, Kreativität gefordert fordern. Darüber hinaus bieten ideale Reparaturmöglichkeiten für Schiffe Breite 22,00 Metern. Unsere Lage Störmündung Kreuzungspunkt internationalen Schifffahrtswege Elbe Nord-Ostsee-Kanal spielt zentrale Rolle. Die Koordination individuelle Betreuung Projekte für selbstverständlich termingerechte Bearbeitung Aufträge. Individuelle Lösungen umfassende Know-how Mitarbeiter Garant für Erfolg. Neubau Über 680 Neubauten Historie Werft sprechen für sich. Das Portfolio umfasst Containerschiffe, Mehrzweckfrachter, Passagier- schiffe Mega-Yachten. Lesen Sie mehr... Umbau Ein Umbau optimale Lösung für Nutzung sein. Nutzen Sie umfassendes Know-how innovativen Ideen erfahrenen Teams. Lesen Sie mehr... Reparaturen Speziell Reparaturen erfordern hohes Maß Flexibilität. Eine individuelle Betreuung Schiffsreparaturen für selbstverständlich. Lesen Sie mehr... Werkstätten Mit unseren modern eingerichteten Werkstätten verschiedensten Bereichen bieten unseren Kunden individuellen Service konkurrenzfähigen Preisen. Lesen Sie mehr... Projektplanung Die Entwicklungs- Projektabteilung kompetenter Partner Idee Fertigstellung. In enger Zusammenarbeit unseren Kunden... Lesen Sie mehr... Neubau Über 680 Neubauten Historie Werft sprechen für sich. Das Portfolio umfasst Containerschiffe, Mehrzweckfrachter, Passagier- schiffe Mega-Yachten. Lesen Sie mehr... Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Philosophie Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Philosophie Vertrauen Qualität für selbstverständlich Im Umgang unseren Kunden legen großen Wert vertrauensvolle offene Zusammenarbeit. So Reeder, Kapitäne Inspektoren direkten persönlichen Zugang überall dorthin, für gearbeitet wird. Wir Ziel gesetzt, innovative individuelle Lösungen Wünsche Kunden erfüllen, ausgefallene Anforderungen lösen Motto „Geht nicht, gibt’s nicht“. Durch kompetenten, vielseitigen flexiblen Mitarbeiter hierfür aufgestellt. Dies zeigt Kunden, gerne Peters Werft zurückkehren. Die gesunde finanzielle Basis Peters Werft Kooperation eingespielten Team zuverlässigen Lieferanten versetzen Lage, konkurrenzfähig termintreu qualitativ hochwertige Arbeit liefern. Dabei für selbstverständlich, Qualitätsstandard ISO 9001 Umweltstandard ISO 14001 zertifiziert sind. Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Zertifiziert Qualitäts- standard ISO 9001 Umweltstandard ISO 14001. Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Historie Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Historie Seit über 140 Jahren - Innovativ, kompetent, weltweit. Die Wurzeln Peters Werft lassen Jahr 1871 zurückverfolgen. In Jahr gründete Jürgen Peters Werft Störmündung Elbe. Aufgrund weitblickenden unternehmerischen Konzepts Wettbewerb durchgesetzt verbleibenden Konkurrenzbetriebe Wewelsfleth übernommen. Bis Werft unzählige Neubau-, Reparatur- Umbauaufträge unterschiedlichster Art abgeliefert. In Jahren Standort Containerschiffe, Mehrzweckfrachter, Passagierschiffe Mega-Yachten entstanden. Die komplett Peters Werft gefertigte Mega-Yacht lief 2004 Stapel, Mega-Yachten folgten. Den wachsenden Ansprüchen Schiffbau begegnet Peters Werft kontinuierlich innovativen Technologien Konstruktionen maßgeschneiderten Lösungen. Mit Innovationskraft Flexibilität für Zukunft gerüstet. Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Mitarbeiter Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Mitarbeiter Mit Kompetenz Leidenschaft Werk Unsere Mitarbeiter Schlüssel für Ihren unseren Erfolg. Sie kompetent, vielseitig flexibel. Um umfangreiches Know-how langfristig sichern, bilden junge Menschen aus. Sie lernen Seite Seite erfahrenen Kollegen Handwerk Pike auf. Und Mitarbeiter erweitern kontinuierlich Fachwissen. Ergänzt engagierte Belegschaft eingespieltes Team zuverlässigen kompetenten Lieferanten, Jahre zusammenarbeiten. Wir setzen hohen Ansprüche hinsichtlich Qualität- Umweltstandards Termintreue uns. Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Unternehmensfilm Erleben Sie engagiertes Team Arbeit. Klicken Sie Link, Unternehmensfilm anzusehen. Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Die Werft Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Die Werft Am Kreuzungspunkt internationaler Schifffahrtswege Auf Werft bauen Containerschiffe 900 TEU, Mehrzweckfrachter, Passagierschiffe, Spezialschiffe Mega-Yachten. Besonders Reparaturen erfordern hohes Maß Flexibilität: Werft unseren mobilen Reparaturservice ausgeführt. Die Ausstattung Werft ermöglicht Bau Schiffen Länge 138 Metern Breite 22 Metern. Trockendocks Slipanlangen Kapazitäten Für Reparaturen Umbauten stehen 2 moderne Trockendocks Verfügung. Verschiedene Krananlagen für unterschiedliche Anforderungen, Werkstätten erfahrene Mitarbeiter gewährleisten termingetreues Arbeiten. Länge Breite Tiefgang Tragfähigkeit Dock 1 135 Meter 22 Meter 5.50 Meter 12.000 tdw Dock 2 110 Meter 22 Meter 5,50 Meter 10.000 tdw Mit 2 Slipanlagen bietet Peters Werft GmbH Kunden schnelle kostengünstige Reparaturen. Wie Docken Slippen Schiffen Uhr durchgeführt werden. Unsere flexible Arbeitsweise möglich. Länge Breite Tragfähigkeit Patentslip 1 75 Meter 12 Meter 1.100 tdw Patentslip 2 100 Meter 16 Meter 3.000 tdw - 2 moderne Trockendocks (135 Meter / 110 Meter / Tiefe 5,5 Meter) - 2 Slipanlagen (100 Meter / 75 Meter) - 5 Liegeplätze - Verschiedene Krananlagen für unterschiedliche Anforderungen - Modern eingerichtete Werkstätten Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Unternehmensbroschüre Schauen Sie Unternehmensbroschüre an. Laden PDF Dokument (3.3MB) betrachten Sie Einzelseiten Lightbox Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Peters Werft Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Peters Werft Weil Schiffe lieben, Lage Großes bewegen! Die Peters Werft mittelständisches Unternehmen steht für Kompetenz, Individualität Innovation. Ob Neubau, Umbau Reparaturen: Unser qualifiziertes Personal entwickelt maßgeschneiderte Lösungen – tailor-made Germany. Dabei setzen hohe Qualitäts- Umweltstandards. So höchsten Ansprüchen Anforderungen Kunden gerecht. Offenheit Vertrauen für Basis erfolgreichen Zusammenarbeit, über 140 Jahren. Auf Werft bauen Containerschiffe 900 TEU, Mehrzweckfrachter, Spezialschiffe Mega-Yachten. Wir legen Wert Präzision, Qualität Termintreue. Besonders Reparaturen erfordern hohes Maß Flexibilität: Werft unseren mobilen Reparaturservice ausgeführt. Kurze Wege unbürokratische Abwicklung zeichnen aus. Für Aktivitäten Bereich Mega-Yachten begleiten Sie www.kusch-yachts.com Die Werft Im Kreuzungspunkt Elbe Nord-Ostsee- Kanals gelegen, bietet Werft hoch- technologische Infrastruktur für unterschiedlichste Anforderungen. Lesen Sie mehr... Die Mitarbeiter Unsere Mitarbeiter Schlüssel unserem Erfolg. Ergänzt engagierte Belegschaft eingespieltes Team zuverlässigen kompetenten Lieferanten. Lesen Sie mehr... Unsere Historie Die Wurzeln Peters Werft lassen Jahr 1871 zurückverfolgen. In Jahr gründete Jürgen Peters Werft Störmündung Elbe. Lesen Sie mehr... Philosophie Durch innovative individuelle Lösungen erfüllen Wünsche Kunden. Selbst ausgefallene Anforderungen lösen Motto „Geht nicht, gibt’s nicht“. Lesen Sie mehr... Die Werft Im Kreuzungspunkt Elbe Nord-Ostsee- Kanals gelegen, bietet Werft hoch- technologische Infrastruktur für unterschiedlichste Anforderungen. Lesen Sie mehr... Die Mitarbeiter Unsere Mitarbeiter Schlüssel unserem Erfolg. Ergänzt engagierte Belegschaft eingespieltes Team zuverlässigen kompetenten Lieferanten. Lesen Sie mehr... Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - AGB Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt AGB Reparatur Allgemeine Geschäftsbedingungen Peters Werft GmbH für Reparatur-, Umbau-, Dock- Slipaufträge Diese Bedingungen gelten für Ausführung Schiffsreparaturen, Schiffsumbauten, Arbeiten Ausrüstung Teilen Schiffen für Dock-- Sliparbeiten. Sie Bestandteil sämtlicher Angebote Verträge Werft über Lieferungen Leistungen, laufenden künftigen Geschäftsverbindungen. Abweichende Vereinbarungen, insbesondere widersprechende Geschäftsbedingungen Auftraggebers Nebenabreden Vertragsbestandteil, Werft Einbeziehung ausdrücklich schriftlich zugestimmt hat. 1. Angebot Vertragsabschluss 1.1 Unsere Angebote Kostenanschläge verstehen freibleibend. Sie schließen Lieferungen Leistungen ein, ausdrücklich spezifiziert sind. 1.2 Verträge zustande, sofern Aufträge Bestellungen schriftlich angenommen, zugegangene Annah-meerklärungen schriftlich bestätigt unserem Kunden bestellten Liefergegenstände Leistungen ausgeliefert erbracht haben. Dies gilt für Ergänzungen Änderungen Verträgen entsprechend. 1.3 Kommt Vertrag verantwortenden Umständen zustande, berechtigt, Veranlassung Kunden angefertigte Kostenanschläge Projektarbeiten ortsüblichen angemessenen Preisen berechnen. 1.4 Abweichend § 127 BGB elektronische Form Schriftform gleichgestellt. 2. Leistungsumfang, Lieferungen Leistungen 2.1 Für Leistungsumfang Zweifel Inhalt schriftlichen Auftragsbestätigung genannten Unterlagen maßgebend. Mehraufwand, Fehlerhaftigkeit Kunden Verfügung gestellten Zeichnungen sonstiger Unterlagen Informationen ergibt, trägt Kunde. 2.2 Sämtliche Angaben gegenüber unserem Kunden Vertrag zugrundeliegenden Unterlagen (z.B. Zeichnungen, Abbildungen, Maß- Gewichtsangaben technische Beschreibungen) enthalten lediglich branchenübliche Annäherungswerte. Wir behalten unwesentliche Änderungen (z.B. Konstruktions-, Formänderungen Farbabweichungen) vor. 2.3 Unser Kunde rechtzeitig Eintreffen Schiffes Werft verbindliche Zeichnungen (z.B. Dockplan) einzureichen. 2.4 Über Umfang Zweckmäßigkeit Lieferungen Leistungen entscheidet ausschließlich Kunde. Bei Vorliegen Stellungnahme Klassifikationsgesellschaft Beauftragten Beauftragten Kunden dürfen Inhalt Arbeiten zugrunde legen, überprüfen inhaltliche Richtigkeit. Wir weiterhin verpflichtet, Schiff Leistungsgegenstand versteckte Mängel untersuchen. 2.5 Wir berechtigt, übertragenen Arbeiten teilweise Dritten ausführen lassen. Teillieferungen Leistungen zulässig. 3. Unterlagen 3.1 An unseren Unterlagen behalten Eigentums-, Urheber sonstigen gewerblichen Schutzrechte vor. Sämtliche Unterlagen strikt vertraulich behandeln. Ohne schriftliche Einwilligung dürfen Unterlagen Erfüllung jeweils geschlossenen Vertrags genutzt insbesondere vervielfältigt Dritten zugänglich werden. Auf Verlangen unverzüglich zurückzugeben. Die Vertraulichkeitsverpflichtung bleibt Beendigung Geschäftsverbindung bestehen. 3.2 Erbringen Leistungen Verwendung Entwürfen, Unterlagen Angaben Kunden, verpflichtet, jeglichen Ansprüchen Dritter freizustellen, Verletzung Urheberrechten, Patenten sonstigen Schutzrechten Dritter infolge Verwendung Entwürfe, Unterlagen Angaben Kunden beruhen. 4. Bevollmächtigte Vertreter Kunden, Crew 4.1 Spätestens Ankunft Schiffes Übergabe Leistungsgegenstandes Kunde schriftlich anzugeben, außer Kapitän Repräsentant für Kunden auftretenden Vertreter gegenüber Vertreter Erklärungen abgeben entgegennehmen Vereinbarungen treffen kann. 4.2 Der Kunde dafür sorgen, Vertreter, Crew Ort Werft für anwesende Personen erforderlichen Aufenthaltsgenehmigungen (Visa), Versicherungen Genehmigungen haben. Dies schließt ein, Kunde entsprechende Steuerlast tragen hat. Diese Personen Risiko alleinige Verantwortung Kunden Werft. 5. Größe, Gewicht Nationalität Schiffes 5.1 Für Abmessungen Bestimmung Kubikmetergehaltes gelten “Register of Ships” Lloyd´s Register of Shipping angegebenen Maße, Zweifelsfall Werte Internationalen Messbriefes (International Tonnage Certificate). 5.2 Für Nationalität gilt Zweifelsfalle Flagge Schiffes Vertragsschluss. 5.3 Der für Docken erforderliche Zustand Schiffes (Trimm Gewicht) abzustimmen Kunden herbeizuführen. Die Regelungen Ziff. 15.2 bleiben unberührt. 6. Preise 6.1 Alle Preise verstehen rein netto Euro Werft (ex works gemäß Incoterms ® 2000) zuzüglich Umsatzsteuer gesetzlich vorgeschriebenen Höhe, sofern anfällt. Für Leistungen, Wunsch unseres Kunden außerhalb normalen tariflichen Arbeitszeiten erbracht werden, trägt Kunde hiermit verbundenen Mehrkosten. 6.2 Vergütungen für Schlepper, Verholmannschaften Lotsen unseren Preisen enthalten. Schlepper, Verholmannschaften Lotsen Wunsch gesondertes Entgelt gestellt vermittelt, – vorbehaltlich Ziff. 15.4 – insoweit Verantwortung für Vermittlung für Verholen, An- Abschleppen Schiffes verbundenen Gefahren übernehmen. Ergänzend gilt Ziff. 9.2. Die vorstehenden Regelungen gelten entsprechend für etwaige Schleusen- Hafengebühren Transportkosten. Die Kosten Gasfreiheitszertifikates, erforderlichen Entgasung Tanks, Bilgen o.ä. Desinfektionen ebenfalls unseren Preisen enthalten gesondert berechnet. Dies gilt für Erst- Neufüllung Schmier- Hydrauliköl Hilfs- Nebenstoffe entsprechend. 6.3 Sollten Abschluss Erfüllung Vertrages Kostenerhöhungen (für Löhne, Energie, Steuern, Materialien) eintreten, berechtigt, unserem billigen Ermessen entsprechend angeglichenen Preis verlangen, Zeitpunkt Erfüllung Vertrages allgemein gültigen Preise übersteigt, Vertragsschluss Erfüllung Vertrages Zeitraum 4 Monaten liegt. 6.4. Die Vergütung für Docken Slippen unseren jeweils gültigen Preisen berechnet. In Havarie-Fällen, Docken Schiffen Ladung besonderer Bauart behalten gesonderte Vereinbarungen vor. 6.5 Wird Erfüllung Vertrages Gründen, vertreten haben, teilweise unmöglich, schuldet Kunde anteilige Vergütung für erbrachten Lieferungen Leistungen. 7. Zahlungen 7.1 Sämtliche Zahlungsansprüche unverzüglich Zugang Rechnung/Zahlungsanforderung fällig. Zahlungen unverzüglich Rechnung/Zahlungsanforderung genannten Konten leisten. 7.2 Wir berechtigt, Fertigstellung gesamten Leistungsumfangs, jeweiligen Leistungsstand entsprechende Teilrechnung(en) auszustellen. 7.3 Ab Fälligkeit Vergütung stehen Zinsen Höhe 5 % p.a., Eintritt Verzugs Höhe 9 Prozentpunkten über jeweils gültigen Basiszinssatz zu. Die Geltendmachung weitergehenden Schadens bleibt vorbehalten. Der Kunde Kosten Rechtsanwaltsgebühren ggf. Kosten Rechts- bzw. Schiedsgerichts erstatten, Durchsetzung fälligen Rechnungsforderung Verzugseintritt aufwenden müssen. 7.4 Wechsel nehmen Vorbehalt Diskontierbarkeit entgegen. Wechsel Scheckbeträge Kunden gutgeschrieben, Gegenwert vorbehaltlos Verfügung steht. Entstehende Kosten erstatten. 7.5 Die Rücklieferung Schiffes Leistungsgegenstandes erfolgt vollständiger Zahlung jeweiligen Vertrag fälligen Beträge unseren Kunden. Unterbleibt Rücklieferung Zahlungsverzuges Kunden, Liegegebühren und/oder sonstige Kosten, Zusammenhang unterbliebenen Rücklieferung stehen, Lasten Kunden. 8. Fristen Termine 8.1 Fristen Termine für verbindlich, Verbindlichkeit ausdrücklich einzelnen Vertrag schriftlich vereinbart wurde. Ansonsten jegliche Terminangaben Schätzungen gelten jeweils Berücksichtigung Art Umfang Leistung Lieferung, Erschwernissen usw. veranschlagten angemessenen Fristen Termine. Vereinbarte Fristen Termine für Werftbereich geltenden tariflichen Arbeitszeiten aus. 8.2 Voraussetzung für rechtzeitige Lieferung Leistung – sofern Leistungsfrist/ein Termin vereinbart – vollständige rechtzeitige Erfüllung Mitwirkungsobliegenheiten -pflichten Kunden, z.B. (i) rechtzeitige Beibringung Unterlagen, Informationen Genehmigungen, (ii) rechtzeitige Bereitstellung Schiffes bearbeitungsfähigem Zustand Klärung kaufmännischen (einschließlich Preisvereinbarungen) technischen Fragen (iii) Eingang fälliger Zahlungen uns. Vereinbarte Fristen Termine verlängern Dauer Verzögerung Eingangs fälliger Zahlungen, Zurückbehaltungs- Leistungsverweigerungsrechte geltend haben, unterlassenen Erfüllung Mitwirkungsobliegenheiten –pflichten sonstigen Vertrag vereinbarten Umständen. 8.3 Bei Änderungen Ergänzungen Liefer- Leistungsumfangs ändern Fristen Termine entsprechend verbundenen zeitlichen Mehraufwand. Gleiches gilt für unvorhergesehene Bedingungen Auflagen Klassifikationsgesellschaft und/oder Behörden. 8.4 Höhere Gewalt sonstige Umstände, vertreten haben, z.B. Arbeitskämpfe, Maschinenausfälle, Engpässe Rohstoffversorgung, hoheitliche Maßnahmen, Insolvenz Insolvenzantragstellung Unterauftragnehmers Lieferanten Verkehrsstörungen, gleichviel, unseren Zulieferern eingetreten sind, befreien für Dauer Auswirkungen und, Unmöglichkeit Leistung führen, vollständig unseren Verpflichtungen Vertrag. Dies gilt für Maßnahmen aufgrund internationalen Code für Gefahrenabwehr Schiffen Hafenanlagen („ISPS-Code“) getroffen werden. Verzögert Leistungserbringung Lieferung höhere Gewalt vertretende Umstände, verlängern etwaig vereinbarte Fertigstellungstermine Dauer Unterbrechung zuzüglich angemessenen Zuschlages für Wiederaufnahme Arbeiten. Wird Lieferung und/oder Leistung vertretenden Gründen für längeren Zeitraum, d.h. länger 14 Werktage, unterbrochen, Leistung dauernd unmöglich wird, ausgeführten Leistungen Vertragspreisen abzurechnen. Es außerdem Kosten vergüten, Hinblick erbrachten Teil Leistung entstanden sind, denn, liegt Fall höherer Gewalt vor. 8.5 Kommt Werft Fertigstellung Schiffes Leistungsgegenstandes Verzug, Auftraggeber, sofern nachweisbar Schaden entstanden ist, unbeschadet Rechts, Vorliegen gesetzlichen Voraussetzungen Vertrag zurückzutreten, Aufrechterhaltung Vertrages Verzugsentschädigung Höhe 0,5 % Vertragspreises pro vollendeter Woche Verzuges, höchstens 5 % Vertragspreises, Ausschluss weitergehender Schadensersatzansprüche Rechte geltend machen. Diese Begrenzung gilt nicht, Verzug grobem Verschulden (Vorsatz grober Fahrlässigkeit) Verletzung sonstiger vertragswesentlicher Pflichten beruht. 9. Bereitstellen Abholen Schiffes/Leistungsgegenstandes Verholmanöver 9.1 Unser Kunde Schiff Leistungsgegenstand bearbeitungsfähigen Zustand, insbesondere gasfrei, gereinigt, gefährliche Ladung (Güter, Stoffe) entsprechend geltenden Sicherheitsbestimmungen vereinbarten Ort (Dock, Slip, Pier) vereinbarten Zeit übergeben, Zutun Arbeiten beginnen können. Nach Beendigung Arbeiten Kunde Schiff Leistungsgegenstand Leistungsort abzuholen. Eine termingerechte Anlieferung Anlieferung bearbeitungsfähigen Zustand berechtigt uns, Übernahme Schiffs Leistungsgegenstandes verweigern und/oder unserem Kunden entstehenden Kosten Rechnung stellen. 9.2 Jegliches Schleppen Verholen erfolgt vorbehaltlich Ziff. 15.4 – während Zeit Durchführung Lieferun-gen/Leistungen – ausschließlich alleiniger Verantwortung Kosten Gefahr Kunden dann, dafür Geräte und/oder Hilfskräfte bestellen, vermitteln berechnen. Werden Schlepper Verholmannschaften Vermittlung gestellt docken Schiff für Kunden, geschieht Namen Gefahr Kosten Kunden. Die Schlepperbesatzungen, Lotsen Verholmannschaften weder Erfüllungs- Verrichtungsgehilfen. 10. Abnahme 10.1 Unser Kunde Leistung Fall Beendigung, spätestens unverzüglich Aufforderung an- abzunehmen. Die An-/Abnahme gilt spätestens erfolgt, Kunde Leistung Schiff/den Leistungsgegenstand Benutzung nimmt verwendet. 10.2 Nach Abnahme Kunde Schiff/den Leistungsgegenstand unverzüglich abzuholen. Kommt Kunde Aufforderung Abholen Schiffes fristgerecht nach, berechtigt, Namen, Gefahr Kosten Kunden Verholmannschaften, Schlepper Lotsen beauftragen, Schiff entfernen verlegen, unserem Kunden Hinweis Folgen erfolglos angemessene Nachfrist gesetzt haben. Ergänzend gilt Ziff. 9.2. 10.3 Nimmt Kunde Leistung fristgerecht an/ab, können erfolgloser Mahnung angemessener Fristsetzung Vertrag zurücktreten Schadensersatz verlangen, Wahl Ersatz entstandenen Schadens Nachweis Schadens- 5 v.H. vereinbarten Preises. Dem Kunden bleibt insbesondere Nachweis vorbehalten, wesentlich geringerer Schaden entstanden ist. 10.4 Ist Erprobung Probefahrt vorgesehen, Kunde Schiffsbesatzung stellen Betriebs-, Hilfsstoffe sonstigen für Durchführung Erprobung Probefahrt erforderlichen Beistellungen erbringen. Der Kunde trägt für Erprobung Probefahrt nautische Verantwortung, Risiko für Bedienungsfehler Schiffsbesatzung sonstiger Erfüllungsgehilfen Risiko zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Schiffes Leistungsgegenstandes. 11. Übertragung/Aufrechnung/Einbehalt Pfandrecht 11.1 Unser Kunde berechtigt, gerichteten Ansprüche Rechte vorherige schriftliche Einwilligung Dritte übertragen. § 354a HGB bleibt unberührt. 11.2 Unser Kunde gegenüber unstreitigen rechtskräftig festgestellten entscheidungsreifen Ansprüchen aufrechnen. 11.3 Unser Kunde Ausübung Zurückbehaltungsrechtes berechtigt, falls Gegenanspruch Vertragsverhältnis beruht. 11.4 Unbeschadet gesetzlichen Pfandrechts räumt Kunde für Forderungen jeweiligen Vertrag, Grundlage Bedingungen sind, vertragliches Pfandrecht Schiff Leistungsgegenstand ein. 12. Erfüllungsort Gefahrübergang 12.1 Erfüllungsort für erbringenden Lieferungen Leistungen Werft gesellschaftsrechtlich verbundene Werft, sofern einzelvertraglich anderer Erfüllungsort vereinbart ist. Liefern Länder Europäischen Union, Kunde Umsatzsteuer-Identifikationsnummer, sonstigen, Abwicklung erforderlichen Angaben (u.a. Bestätigung über Transport Endverbleib) unverzüglich Verfügung stellen. 12.2 Die Gefahr zufälligen Unterganges zufälligen Verschlechterung Leistung vorbehaltlich Ziff. 10.4 Abnahme unseren Kunden über. Sollte Übergabe Leistung Abnahme (z.B. Zwecke Probefahrt) erfolgen, Gefahr zufälligen Unterganges zufälligen Verschlechterung Zeitpunkt unseren Kunden über. Verzögert Abnahme Verschulden unseres Kunden, Tage Mitteilung Abnahmefähigkeit Gefahr zufälligen Unterganges zufälligen Verschlechterung Leistung Kunden über. 12.3 Eine Versicherung Transportschäden, Transportverluste, Bruch sonstige Risiken für Kunden ausdrücklichen Wunsch Namen Kosten geschlossen, wobei mitversicherte Partei Versicherung eingeschlossen werden. 12.4 Für Schäden, Werft Erfüllungsgehilfen verursacht werden, haftet Werft, unabhängig Zeitpunkt Schadenseintritts nicht, denn, liegt Ziff. 15.4 genannten Fälle vor. 13. Eigentumsvorbehalt 13.1 Wir behalten Eigentum gelieferten und/oder eingebauten Gegenständen (Vorbehaltsware) vollständigen Erfüllung sämtlicher jeweiligen Verträgen Geschäftsverbindung unserem Kunden künftig, Rechtsgrund, unseren Kunden zustehenden Ansprüche, Zeitpunkt Vertragsschlusses entstehen entstanden waren, vor. 13.2 Der Kunde Weiterverkauf, Verarbeitung, Vermischung Verbindung anschließenden Veräußerung Vorbehaltsware Rahmen verlängerten Eigentumsvorbehalten berechtigt, sofern ordnungsgemäßen Geschäftsbetrieb erfolgt. Eine Verpfändung Sicherungsübereignung Vorbehaltsware unseren Kunden gestattet. Von etwaigen Pfändungen, Beschlagnahmen sonstigen Verfügungen Dritter Kunde unverzüglich schriftlich benachrichtigen. 13.3 Eine etwaige Verarbeitung Umbildung Vorbehaltsware nimmt Kunde ausschließlich für vor. Bei Verbindung Vermischung Vorbehaltsware anderen, unserem Eigentum stehenden Waren unseren Kunden erwerben Sache Miteigentum Verhältnis, Gesamtwert Sache Rechnungswert Vorbehaltsware steht. Die Verarbeitung entstehende Sache gilt Vorbehaltsware Sinne Bestimmungen. 13.4 Unser Kunde Zusammenhang Veräußerung zustehenden Ansprüche Nebenrechten etwaige Ansprüche Versicherer Sicherheit Voraus ab. Wird Vorbehaltsware unserem Kunden anderen, unserem Eigentum stehenden Waren, ohne, Verarbeitung, verkauft, gelten Ansprüche Höhe Rechnungswertes Vorbehaltsware abgetreten. Die vorstehende Abtretung beinhaltet Stundung Kunden zustehenden Zahlungsansprüche. 13.5 Unser Kunde bleibt Einziehung abgetretenen Ansprüche Abtretung ermächtigt. Unsere Befugnis, Ansprüche einzuziehen, bleibt hiervon unberührt. Wir Ansprüche einziehen, solange Kunde Zahlungsverzug gerät, Antrag Eröffnung Insolvenzverfahrens über Vermögen gestellt mangels Masse abgewiesen Zahlungseinstellung vorliegt. Ist Fälle gegeben, Kunde abgetretenen Ansprüche Schuldner unverzüglich schriftlich geben, Einzug Ansprüche erforderlichen Angaben Unterlagen übermitteln Schuldnern Abtretung schriftlich mitzuteilen. 13.6 Unser Kunde Vorbehaltsware ordnungsgemäßem Zustand halten soweit eingebaut getrennt lagern unserem Eigentum stehend kennzeichnen. 13.7 Auf Verlangen unseres Kunden Vorbehaltsware zustehende Eigentum abgetretenen Ansprüche insoweit zurückübertragen, Wert Wert Kunden insgesamt zustehenden Ansprüche 20 v.H. übersteigt. 14. Mängel 14.1 Mängel Kunde gegenüber unverzüglich Entdeckung schriftlich rügen. Vorbehaltlich Ziff. 15.4 haften für Ausweitungen Mangels, verspätete Anzeige entstehen. 14.2 Zunächst Gelegenheit geben, Nacherfüllung angemessener Frist leisten, Wahl Beseitigung Mangels, Lieferung mangelfreien Sache Herstellung Sache. 14.3 Das Schiff Leistungsgegenstand Zwecke Nacherfüllung Erfüllungsort Sinne Ziff. 12.1 Bedingungen Verfügung stellen. Ist wirtschaftlich sinnvoll, Kunde Absprache Arbeiten Werft („Fremdwerft“) vornehmen lassen, sofern Kunde rechtzeitig – Beginn Arbeiten – benachrichtigt, Gelegenheit Besichtigung Mängel gegeben Hinweise Begrenzung Kosten beachtet. In Fall ersetzen Kunden, für Arbeiten nachgewiesenermaßen erforderlichen Aufwendungen. Jedoch vorangehenden Satz erstattenden Aufwendungen Kosten, für Durchführung Arbeiten entstanden wären, begrenzt. 14.4 Ansprüche Kunden Ersatz Aufwendungen Ermöglichung Nacherfüllung, insbesondere Kosten Bereitstellung Schiffes Leistungsgegenstandes Erfüllungsort Sinne Ziff. 12.1 Bedingungen ausgeschlossen. 14.5 Bei Mängelrügen Nacherfüllung verpflichtet, Kunde Berücksichtigung Mangels angemessenen Teil Vertragspreises gezahlt hat. 14.6 Schlägt Nacherfüllung endgültig fehl, unserem Kunden zugemutet unverhält-nismäßigen/m Kosten/Aufwand möglich abgelehnt, Kunde Vorliegen gesetzlichen Voraussetzungen – unbeschadet etwaiger Schadenersatzansprüche – Vertrag zurücktreten Vergütung angemessen mindern. 14.7 Ersetzte Teile unseren Wunsch Eigentum über. 14.8. Sofern Kunden abweichende Vereinbarung Einzelfall getroffen haben, verjähren Mängelansprüche Kunden Ablauf 12 Monaten, beginnend Gefahrübergang. Diese Verjährungsfrist gilt nicht, sofern soweit Mangel arglistig verschwiegen und/oder Ziff. 15.4 Bedingungen genannten Haftungsfälle vorliegt. 14.9 Unsere Verpflichtung Leistung Schadensersatz richtet Ziff. 15.4. Vorbehaltlich Ziff. 15.4 Bedingungen entfallen Mängelansprüche Rechte Kunden, falls Lieferung Leistung Kunden autorisierte Dritte verändert be-/verarbeitet werden, unsachgemäß behandelt, instandgesetzt, gewartet gepflegt für Mängel, normalem Verschleiß beruhen. 14.10 Mit vorstehenden Regelungen Beweislastumkehr Nachteil Kunden verbunden. 15. Schadensersatz/Haftung 15.1 Unser Kunde für Bewachung Schiffs, Einrichtung Ladung beigestellten Sachen, insbesondere für gestellten Sicherheitswachen, für Einhaltung einschlägigen Bestimmungen (z.B. Unfallverhütungsvorschriften) Erfüllungs- Verrichtungsgehilfen verantwortlich. Auch Schadensverhütung erforderlichen Maßnahmen (z.B. während Frostperiode Entwässern Rohrleitungen sonstige Frostschutzmaßnahmen) Vertäuen Angelegenheit Kunden. Bei Durchführung gefahrgeneigter Arbeiten Bord Schiffes Kunde Überwachungsmaßnahmen dafür Sorge tragen, üblichen Sorgfaltsanforderungen erfüllt werden. Auf drohende Gefahren schriftlich hinzuweisen. Unser Kunde bzw. eingesetzte Schiffsleitung überdies für ordnungsgemäße Beleuchtung schiffseigenen Zugangs Schiff Sorge tragen. 15.2 Vorbehaltlich Ziff. 15.4 Bedingungen haften für Schäden, fehlerhaften Dockplan fehlerhaften Zeichnungen sonstigen Unterlagen Kunden aufgrund mangelnder Seetüchtigkeit Stabilität Schiffes ergeben. Unser Kunde verpflichtet, Umstände, Seetüchtigkeit Stabilität Schiffes beeinträchtigen trotz ordnungsgemäßer Ausführung Arbeit Werft Gefahr Beschädigung Schiffes Einrichtung hervorrufen können, schriftlich hinzuweisen. 15.3 Werden Gegenstände Gewahrsam gegeben, behalten vor, unseren Kunden Lagerdauer 6 Wochen Lagerkosten sonstige Kosten (z.B. Umlagerung) Zugrundelegung ortsüblicher angemessener Preise berechnen. 15.4 Weitergehende Bedingungen Auftraggeber geschlossenen Vertrag geregelten Ansprüche Rechte ausgeschlossen, denn, beruhen Bestimmungen Produkthaftungsgesetzes, vorsätzlichen grob fahrlässigen Verletzung vertraglicher gesetzlicher Pflichten seitens Organe Werft leitenden Angestellten, Gesundheits- Körperschäden Kunden Mitarbeiter Repräsentanten infolge vertretenden Pflichtverletzung, Übernahme Garantie für Vorhandensein Eigenschaft Verletzung wesentlicher Vertragspflichten uns. Vertragswesentlich Pflichten, Erfüllung ordnungsgemäße Erbringen obliegenden Hauptleistungspflicht überhaupt ermöglicht Einhaltung Kunde regelmäßig vertraut vertrauen darf. Ungeachtet vorstehend genannten Haftungsfälle haften außerhalb Verletzung wesentlicher Vertragspflichten für Schäden Kunden grob fahrlässigen Pflichtverletzung, insbesondere Verletzung Obhuts- Überwachungspflichten einfachen Erfüllungsgehilfen beruhen. 15.5 Im Falle Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Schadensersatzanspruch Kunden vertragstypischen, vorhersehbaren Schaden begrenzt, soweit Vorsatz grobe Fahrlässigkeit vorliegen Gesundheits- Körperschäden Kunden Mitarbeiter Repräsentanten Übernahme Garantie für Vorhandensein Eigenschaft gehaftet wird. Vertragswesentlich/vorhersehbar Schaden, Entstehen Grundlage Verletzung jeweils vertragswesentlichen Pflicht typischerweise rechnen ist. Die wesentlichen Vertragspflichten bestimmen Ziff. 15.4. 15.6 Einer Pflichtverletzung steht unseres gesetzlichen Vertreters Erfüllungsgehilfen gleich. 15.7 Zum Schutz Folgen vorstehender Haftungsausschlüsse -begrenzungen Kunde gehalten, entsprechenden Risiken Abschluss erforderlichen Versicherungen abzudecken. Unser Kunde dafür sorgen, für Dauer Werft übernommenen Arbeiten für Dauer während derer Schiff Leistungsgegenstand Werft gesellschaftsrechtlich verbundenen Werft befindet, ausreichender Versicherungsschutz, insbesondere Kasko- P&amp;I-Haftpflichtversicherung, besteht Deckung Bau-, Umbau-, Reparatur- Wartungsrisiken (einschließlich Probefahrt) erweitert wird. Der Kunde Organe, leitenden Angestellten Erfüllungsgehilfen Wege Mitversicherung Versicherungsdeckungen einzubeziehen. 15.8 Ziff. 14.10 gilt entsprechend. 15.9 Die Ansprüche Schadensersatz verjähren Ablauf 12 Monaten gesetzlichen Verjährungsbeginn, sofern soweit Haftungsfall gemäß vorstehender Ziff. 15.4 vorliegt. 16. Betreten unseres Geländes / Arbeitsdurchführung 16.1 Das Betreten unseres Geländes, Bereich Werftanlagen, Kunden, Vertretern, Repräsentanten sonstigen Beauftragten während gewöhnlichen Arbeitszeit Beachtung gesetzlichen, behördlichen festgelegten Bestimmungen – insbesondere Sicherheitsbestimmungen Werftordnung – gestattet. Diese Personen müssen ausweisen können Zutritt Schiff Leistungsgegenstand bzw. Werftanlagen, Teile für Schiff Leistungsgegenstand gefertigt werden, Übrigen Ihnen Zutritt Werftanlagen vorherigen Einwilligung zulässig. 16.2 Der Kunde haftet für Schäden, uns, unseren Mitarbeitern Dritten Personen entstehen, Auftrag Kunden Billigung Verstoß Ziff. 16.1 Bedingungen unserem Gelände befinden sämtlichen Ansprüchen Mitarbeiter Dritten freizustellen. 16.3 Es dürfen beauftragte Personen Unternehmen Arbeiten Schiff Leistungsgegenstand vorherige schriftliche Einwilligung ausführen, solange Schiff Leistungsgegenstand Werftbereich befindet. Will Kunde Arbeiten Schiffsbesatzung Dritte ausführen lassen, rechtzeitig schriftlich anzuzeigen. Derartige Arbeiten Risiko Verantwortung Kunden durchgeführt. 16.4 Einrichtungen Schiffes Leistungsgegenstandes, arbeiten, unseren Kunden Unfallgefahren sichern. Vor Arbeitsbeginn Laderäumen jeweilige Lukenabdeckung Kunden entfernen sicher abzulegen. 16.5 Das Durchführung Arbeiten anfallende Altmaterial (z.B. ersetzte Teile, Stoffe) Wahl Vergütung Eigentum über. Abweichend hiervon Kunde Gefahrstoffe anfallenden Sondermüll unverzüglich Kosten entsorgen, denn, Entsorgung ausdrücklich Gegenstand einzelvertraglich vereinbarten Leistungsumfangs. 17. Gerichtsstand/anwendbares Recht Übersetzungen 17.1 Ausschließlicher Gerichtsstand für sämtliche unmittelbar mittelbar Kunden bestehenden Vertragsverhältnis ergebenden Streitigkeiten – Urkunden, Wechseln Schecks – für Geschäftssitz Werft zuständige Amts-/Landgericht. Wir – Wahl – berechtigt, Ansprüche Kunden Gerichten geltend machen, Zuständigkeitsbereich Wohnort, Sitz, Vermögen Schiff Kunden, Arbeiten ausgeführt wurden, befinden. Etwaige zwingende gesetzliche Gerichtsstände bleiben hiervon unberührt. 17.2 Es gilt Recht Bundesrepublik Deutschland Ausschluss Übereinkommens Vereinten Nationen über Verträge über internationalen Warenkauf. 17.3 Bei Übersetzungen Bedingungen deutsche Sprache Auslegungsfragen ausschließlich deutsche Fassung Bedingungen maßgebend. 18. Teilunwirksamkeit 18.1. Sind einzelne Bestimmungen Vertrages unwirksam, Bestandteil Bedingungen sind, Wirksamkeit übrigen Bestimmungen Vertrages berührt. 18.2. Statt unwirksamen Bestimmung Kunden Bestimmung vereinbaren, unwirksamen Bestimmung wirtschaftlich Gewollte vollem Umfang – soweit rechtlich möglich – weitestgehend rechtlich wirksam regelt. AGB Neubau Allgemeine Geschäftsbedingungen für Schiffsneubauten (AGB Neubau) 1. Angebote Angebote Werft stets freibleibend, sofern schriftlich für verbindlich erklärt werden. Angaben Angeboten dazugehörigen Unterlagen (Zeichnungen, Abbildungen, Baubeschreibungen etc.) über Abmessungen, Tragfähigkeit, Vermessung, Motorenleistung, Geschwindigkeit usw. angenähert maßgebend, sofern schriftlich verbindlich erklärt sind. An Kostenanschlägen, Zeichnungen, Baubeschreibungen sonstigen Unterlagen behält Werft Eigentum Urheberrecht vor; dürfen Dritten ausdrückliche Zustimmung Werft weder überlassen zugänglich werden. Zu Angeboten gehörige Zeichnungen, Abbildungen, Baubeschreibungen Unterlagen Verlangen Werft unverzüglich zurückzugeben. Das gilt insbesondere dann, Auftragsverhandlungen Abschluss geführt haben. 2. Umfang Leistung Lieferung Für Umfang Lieferung Geschäftsbedingungen schriftliche Auftragsbestätigung Werft und, falls erfolgt ist, schriftliche Auftrag Auftraggebers maßgeblich. Nebenabreden wirksam, schriftlich bestätigt sind. Unsere Leistungen Lieferungen entsprechen Tage Angebotes geltenden Deutschen Industrie-Normen Bestimmungen Klassifikationsgesellschaft, zuständigen Berufsgenossenschaft sonstigen Aufsichtsbehörde, sofern Lieferung Leistung Bestimmungen untersteht. Mehrleistungen gegenüber unserem Angebot berechnet Änderung Bestimmungen genannten Aufsichtsorgane Angebotsabgabe, Mehrleistung Lieferung, Notwendigkeit Inangriffnahme Auftrages erkennbar wird, Mehrlieferungen -leistungen, Auftraggeber mündlich schriftlich aufgegeben werden. Minderleistungen -lieferungen gegenüber Angebot berücksichtigt, rechtzeitig schriftlich vereinbart sind. Die Kosten Transportes, Einbaues, lnbetriebsetzung, Erprobung Klassifikation Maschinen Ausrüstungsteilen, Beschaffung Lieferung Werft gehören, Auftraggeber tragen, sofern vereinbart. Die Versicherung Lieferungen verbundenen Risiken ausschließlich Sache Auftraggebers. 3. Preise Sämtliche Preise verstehen für Lieferung Werft. Falls Grundlagen für Preisangaben Werft Lieferung Gegenstandes Fertigstellung Auftrag gegebenen Arbeit ändern, Werft berechtigt, Preisangleichungen verlangen, veränderten Verhältnissen Rechnung tragen. Das Betracht Steigerungen Preise für Material Zulieferungen Lohnerhöhungen, dann, tarifliche gesetzliche Kürzung Arbeitszeit vollem teilweisem Lohnausgleich eintreten. Ferner findet Bestimmung Anwendung, während Lieferfrist tarifliche, gesetzliche steuerliche Vorschriften Kraft treten, über Auftragserteilung gültigen Bestimmungen hinausgehen Kalkulation Berücksichtigung gefunden haben. Vorstehende Bestimmungen gelten lediglich nicht, ausdrücklich Festpreis vereinbart wurde. Fällt Mehrwertsteuer an, Auftraggeber zusätzlich zahlen. 4. Gefahrübergang Die Gefahr Auftraggeber über, dann, frachtfreie Lieferung vereinbart ist, betriebsbereite Sendung Werft verlassen hat. Die Verpackung erfolgt bester Sorgfalt. Der Versand erfolgt bestem Ermessen, Verbindlichkeit Werft. Auf Wunsch Kosten Auftraggebers Sendung Werft Bruch-, Transport-, See- Feuergefahr versichert. Wenn Versand Zustellung Wunsch Auftraggebers verzögert wird, Fällen Tage Versandbereitschaft Gefahr für Dauer Verzögerung Auftraggeber über; Werft verpflichtet, Wunsch Kosten Auftraggebers verlangten Versicherungen bewirken. 5. Zahlungsbedingungen Sämtliche Rechnungen Werft Abzug Zahlung fällig, spätestens Woche Gefahrübergang Woche Rechnungsdatum Woche Zugang Rechnung, nachdem, Fall eintritt, Gefahrübergang. Besondere Zahlungsvereinbarungen bleiben Einzelfall vorbehalten Auftraggeber ggf. nachzuweisen. Im Verzugsfalle Werft berechtigt, Verzugszinsen Höhe 8% über jeweiligen Basiszinssatz, mindestens 12% p. a. verlangen; Auftraggeber Nachweis gestattet, Verzugsschaden wesentlich niedrigerer Höhe eingetreten. Der Auftraggeber seinerseits Gegenansprüchen aufrechnen Zurückbehaltungsrecht aufgrund Gegenansprüchen geltend machen, Gegenansprüche anerkannt gerichtlich festgestellt. Ebenfalls Auftraggeber ausdrücklichen Zustimmung etwaige Ansprüche Dritte abtreten. § 354 HGB bleibt hiervon unberührt. Sämtliche Lieferungen bleiben Eigentum Werft vollständigen Bezahlung. Als bedingungsgemäße Zahlung gilt unwiderrufliche Gutschrift Konto Werft bzw. Barzahlung. Auf Verlangen Werft ausreichende Sicherheit leisten. 6. Lieferfrist Die Lieferfrist beginnt Tage, Auftraggeber Werft völlige Übereinstimmung über Umfang Wert Auftrages technische, terminliche zahlungsmäßige Abwicklung erzielt darüber schriftliche Vereinbarung vorliegt. Wird Lieferzeit Tagen bestimmt, bezieht ausschließlich Werktage, normale Arbeitszeit Werft entfällt. Voraussetzung für Erhaltung Lieferfrist rechtzeitige Anlieferung sämtlicher Auftraggeber beizubringender Unterlagen etwaiger Beistellungen. Ferner Bedingung, seitens Auftraggebers, zuständiger Behörden, Berufsgenossenschaften Klassifikationsgesellschaften erteilenden Genehmigungen rechtzeitig vorliegen, über Baupläne termingerechte Klarstellung Genehmigung herbeigeführt ist, vereinbarten Zahlungsbedingungen innegehalten Auftraggeber sonstigen Verpflichtungen fristgemäß formgerecht nachkommt. Werden Voraussetzungen rechtzeitig erfüllt, Werft verlangen, Lieferfrist angemessen verlängert wird. Die Werft vereinbarten Liefertermin gebunden, sofern Verzögerung höhere Gewalt verschuldeten Umstände zurückzuführen ist. Insbesondere haftet Werft nicht, folgende Fälle eintreten: wesentliche technische kaufmännische Einzelheiten Umfang Erteilung Auftrages festgelegt geändert müssen; Lieferung Materials Einbau- Ausrüstungsteile über Zeit, Abschluss Bauvertrages zulässigerweise gerechnet wurde, Verschulden Werft verzögert; Falle anderer, Abschluss Bauvertrages vorher übersehen gewesener Hindernisse Umstände, gleichviel Werft Unterlieferanten eintreten, insbesondere Verzögerungen Fertigstellung Anlieferungen irgendeines wichtigen Arbeitsstückes, Betriebsstörungen, Energiemangel z. B. Strom- Kohlenmangel Falle Verzögerungen, Verlust Beschädigung Beförderung Materialien Einbau- Ausrüstungsteilen, Hochwasser- Sturmeinwirkungen, Frost minus 5°C; Änderungen Ergänzungen Gesetze Verordnungen staatlichen Kontrollorgane, Klassifikationsgesellschaft, Berufsgenossenschaften anderer zuständiger Behörden, hemmend Ausführung Auftrages auswirken; Mangel Arbeitskräften, hervorgerufen Epidemien, Änderung Wehrdienstgesetzgebung, Lohnstreitigkeiten, Streiks, Aussperrung, Krieg Mobilmachung, Bürgerkrieg, Krawalle, Boykotte, Verkürzungen Arbeitszeit Gesetze verbindlichen Schiedsspruch Tarifvertrag, soweit genannten Vorgänge hemmend normalen Betrieb Werft auswirken; Feuer, trotz normalen Vorsichtsmaßregeln Werft ausbricht normalen Betrieb Werft beeinträchtigt, ungewöhnliche Wetterverhältnisse, Naturereignisse sonstige Geschehnisse, für Eintritt Werft verantwortlich Kontrolle entziehen; Fehlgüsse, Ausschusswerden größerer Arbeitsstücke, Fehler Unterlieferanten lieferndem Material, Gründen beruhen, außerhalb Einwirkungsmöglichkeit Werft liegen verspätete Anlieferung Materials, Zubehörs Schiffsausrüstung Hauptmaschinen Hilfsmaschinen, sofern Werft erforderlichen Sorgfalt betreffende Material, Maschinen Ausrüstung bestellt hat. Verzögern Ablieferung, Versand Zustellung Wunsch Verschulden Auftraggebers bzw. infolge Umständen, Werft vertreten hat, Werft berechtigt, Auftraggeber Lagergeld fordern, mindestens 1 % Rechnungsbetrages für angefangenen Monat beträgt. Für Woche Anzeige Versandbereitschaft Lagergeld erheben. 7. Gewährleistung Für Lieferungen, Schiffsneubauten sonstige Herstellungsobjekte. Wir leisten für Lieferungen Maßgabe Gewähr, rechtzeitig gerügte verjährte Mängel Kosten Wege Nachbesserung beseitigen Wahl Wege Ersatzlieferung Ersatzware liefern fehlerhafte Teile austauschen. Die Gewährleistungsrechte Auftraggebers zunächst beschränkt, Nacherfüllung verlangen; Fehlschlagen Nacherfüllung steht Auftraggeber Recht zu, mindern Wahl Vertrag zurückzutreten; sofern Vertrag Bauleistungen betrifft, Recht Auftraggebers Fehlschlagen Nacherfüllung Minderungsrecht beschränkt. Offensichtliche Mängel unverzüglich, spätestens 2 Wochen Lieferung Abnahme Leistung schriftlich anzuzeigen; Verstreichen Frist Gewährleistungsansprüche Mängel ausgeschlossen. Nicht offensichtliche Mängel unverzüglich Entdeckung melden. Voraussetzung Erfüllung Auftraggeber obliegenden durchsetzbaren Vertragsverpflichtungen, insbesondere Hinblick vereinbarten Zahlungsbedingungen. Jede sonstige über vorstehenden Regelungen hinausgehende Haftung unsererseits für direkte indirekte Schäden, einerlei Rechtsgrund, ausgeschlossen, denn, beruht vorsätzlichen grob fahrlässigen Pflichtverletzung unseren gesetzlichen Vertretern Erfüllungsgehilfen. Mit Einschränkung haftet Werft insbesondere für Schäden, Mängel Ansprüche, infolge natürlicher Abnutzung, unsachgemäßer übermäßiger Beanspruchung, Verwendung ungeeigneter Betriebsstoffe Havarie entstehen. Das Recht Auftraggebers, vertretenden Pflichtverletzung, Mangel Lieferung Leistung besteht, Vertrag lösen, bleibt unberührt. Unsere Haftung für vertretende Verletzung vertragswesentlicher Pflichten (Kardinalpflichten) bleibt unberührt, ausgeschlossen, sofern vertragsuntypische, vorhersehbare Schäden handelt. Dieser Haftungsausschluss gilt für Schäden Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit, schuldhaften Pflichtverletzung gesetzlichen Vertreter Erfüllungsgehilfen beruhen. Mit genannten Einschränkungen erlischt Gewähr Werft insbesondere dann, während Gewährfrist Zustimmung Lieferungsgegenstand Teile Lieferung während Gewährfrist Havarieschaden ausgesetzt Lieferungsgegenstand Besitz Eigentum Dritten übergeht. Unterlieferungen Wir können Haftung für Lieferungen Leistungen Unterlieferanten anderer Erfüllungsgehilfen zunächst befreien, Auftraggeber Unterlieferanten Erfüllungsgehilfen Mängel zustehenden Ansprüche abtreten. Sofern gerichtliche Inanspruchnahme Unterlieferanten Erfüllungsgehilfen Auftraggeber erfolglos ist, haften Auftraggebern hinsichtlich Mängelansprüche ersetzen Kosten erfolglosen Inanspruchnahme, soweit Kosten Verschulden Auftraggebers verursacht wurden. 8. Haftungsbestimmungen Jede sonstige über vorstehenden Regelungen hinausgehende Haftung unsererseits für direkte indirekte Schäden, einerlei Rechtsgrund, ausgeschlossen, denn, beruhen vorsätzlichen grob fahrlässigen Pflichtverletzung unseren gesetzlichen Vertretern Erfüllungsgehilfen. Das Recht Auftraggebers, vertretenden Pflichtverletzung, Mangel Lieferung Leistung besteht, Vertrag lösen, bleibt unberührt. Unsere Haftung für Schadenersatz für Folgeschäden Sachen gelieferten Sache sonstigen Vermögen Auftraggebers ausgeschlossen, soweit nachweisen können, Pflichtverletzung fahrlässig erfolgte Schäden Ergebnis wesentlichen Vertragsverletzung sind. Diese Haftungsfreizeichnung gilt nicht, soweit Lage sind, Deckung für eingetretenen Schaden Rahmen bestehenden Betriebs- Produkthaftpflichtversicherung erhalten. Unsere Haftung für vertretende Verletzung vertragswesentlicher Pflichten (Kardinalpflichten) bleibt unberührt, Falle leichter Fahrlässigkeit ausgeschlossen, sofern vertragsuntypische, vorhersehbare Schäden handelt. Dieser Haftungsausschluss gilt für Schäden Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit, fahrlässigen Pflichtverletzung vorsätzlichen fahrlässigen Pflichtverletzung unseres gesetzlichen Vertreters Erfüllungsgehilfen beruhen. Der Haftungsausschluss greift ferner ein, soweit widersprechende Zusicherungen und/oder Garantien abgegeben Mängel arglistig verschwiegen haben. 9. Ausschluss- Verjährungsfristen Die Verjährungsfrist für Gewährleistungsansprüche, Haftungsansprüche Ansprüche beträgt 1 Jahr. Dies gilt für Gewährleistungsansprüche Fällen §§ 438 Abs. 1 Nr. 2, 634 Abs. 1 Nr. 2 BGB. Zudem gilt für Haftungsansprüche für Schäden Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit, schuldhaften Pflichtverletzung gesetzlichen Vertreters Erfüllungsgehilfen beruhen, für sonstige Schäden, grob fahrlässigen Pflichtverletzung vorsätzlichen grob fahrlässigen Pflichtverletzung gesetzlichen Vertreter Erfüllungsgehilfen beruhen, gesetzliche Verjährungsfrist. 10. Erfüllungsort Gerichtsstand Erfüllungsort für Teile Betriebssitz Werft. Sämtliche Rechtsbeziehungen unterliegen Recht Bundesrepublik Deutschland Ausschluss einheitlichen Kaufgesetze sonstiger internationaler Vereinbarungen. Gerichtsstand für Streitigkeiten Vertragsverhältnis einschließlich Wirksamkeit einschließlich etwaiger Ansprüche unerlaubter Handlung Geschäftsabschlüssen Vollkaufleuten Auftraggebern, Bundesrepublik Gerichtsstand haben, Itzehoe, oder, Wahl, Sitz Auftraggebers Ort, Vermögen Auftraggebers belegen ist. 11. Der Vertrag bleibt rechtlicher Unwirksamkeit einzelner Punkte Bedingungen verbindlich. Widersprechende Geschäftsbedingungen Auftraggebers finden Anwendung. Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Peters Werft - Jobs Peters Werft Die Werft Mitarbeiter Historie Philosophie Leistungen Neubau Umbau Reparaturen Projektplanung Werkstätten Projekte Neubauprojekte Umbauprojekte Aktuelles Presse Jobs Kontakt Kontaktadresse Anfahrt Jobs Unser Team Zeit komplett. Peters Werft GmbH Frau Karin Jürgensen Am Hafen 6 – 25599 Wewelsfleth Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! http://www.peters-werft.de Aktuelles Presse Jobs Wir bilden aus! Industriekaufmann/-kauffrau Holzmechaniker Konstruktionsmechaniker Techn. Zeichner/-in Industriemechaniker Unternehmensfilm Erleben Sie engagiertes Team Arbeit. Klicken Sie Link, Unternehmensfilm anzusehen. Impressum AGB Copyright © Peters Werft GmbH. Alle Rechte vorbehalten. </fragment> </item> </root> 