<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ganzheitliche Therapie Systeme Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Herzlich Willkommen Website! Lernen Sie Systeme Produkte für ganzheitliche Prävention, Diagnose Therapie kennen. Wir beraten Sie umfassend über therapeutischen Möglichkeiten. Wir betreuen verläßlich technischen Einsatz. Bisher nutzen über 800 zufriedene Ärzte, Heilpraktiker Therapeuten ambitionierte Anwender Systeme Produkte. Jonis-Ion-Detox System Einsatz Jonis-Ion-Detox Steuergerät Ionen-Detox-Elektrolysesysteme generieren hoher Konzentration Hydroxid- basenbildende Mineralstoffionen für grundlegende Sanierung Pischinger-Raums Schlacken, Säuren, Schadstoffen Versorgung Körpers Radika-lenfängern, Sauerstoff Zell-Energie. Wir beschäftigen 7 Jahren Detox-Elektrolyse-Systemen. Nutzen Sie Wissen Erfahrungen AnwenderInnen , Sie weitergeben. Hauptprodukt Jonis-Ion-Detox System , therapeutisch hochwirksam preiswert Anschaffung Verbrauch. NES ProVision System Information Medizin NES Provision misst analysiert Human Body Field (Aura) Patienten Überblick über ca. 400 ver-schiedene gesundheitliche Aspekte. Es erkennt Verzerrungen Schwächen Bereich Bioenergie -information erarbeitet detaillierte Therapievorschläge. NES miHealth enthält Programme Bereich Body Field Informationen wichtige Global-Scaling-Frequenzen. Es arbeitet Körpermodus (Bio-Elektro-Stimulation) Sendemodus, Impulse Basis Magnetfeldern 60 cm Abstand anwendbar sind. NES miHealth EMMI-Dent Ultraschall Die Revolution Zahnpflege: Die Emmi-dent nicht-scheuernde Ultraschall-Zahnbürste, dramatische Weise Zahnbelag (Plaque) peridentale Schäden reduziert natürliche Zahnweiß zurück bringt. Bakterien tief Zahnfleischtaschen beseitigt, Entzündungen gehemmt Parodontose schlechter Atem verhindert. HRV steht für Heart Rate Variability (Herzfrequenzvariabilität) Präzise Aussagen über Funktion Zustand vegetativen Nervensystems abhängenden neurovegetativen endokrinen Regelkreise wenigen Minuten. HRV-System Wasser-Filter/Ionisatoren Trinkwasser-Ionisatoren reinigen Ihr Trinkwasser Aktivkohle- intelligenten EM-Keramikfiltern. In 2. Schritt mittels Elektrolyse Wassercluster aufgesprengt, "schlechte" Informationen gelöscht basisches und/oder saures Wasser mehreren Intensitätsstufen bereitgestellt. VitaJuwel-Edelsteinphiolen informieren, strukturieren energetisieren Ihr Wasser. Ein "must have" für gesundheitsbewußte Menschen, wunderschön anzusehen hochwirksam. Sie wählen Ihr persönliches Set 13 verschiedenen Steinmischungen , Karaffen weiterem Zubehör aus. VitaJuwel-Edelsteinphiole Karaffe Amethyst Biomatte für Wärmetherapie Die Amethyst Biomatte modernste Heilwärmematte Welt. Gefüllt koreanischen Amethysten, Thurmalinen hochwertigen Energieträgern erzeugt tragbare Matte Zelle Körpers Wärme natürliche Heilenergetik. Die Wärme (bis 70 Grad!) langwellige Infrarotstrahlen erzeugt. Diese Energie dringt 80 mal tiefer Gewebe ein, elektrische Wärme. PEN YANG Systeme Harmonisierung schädlicher Strahlungen, Vitalisierung Energetisierung Trinkwasser, Lebensmitteln Gegenständen täglichen Gebrauchs. Energieschale Das Froximun Prinzip froximun® Medizinprodukte natürliche Substanzen Basis Klinoptilolith-Zeolith, Vulkanmineral hohen Anteil Siliziumdioxid. Sie entgiften binden Schwermetalle, radioaktive Substanzen, Ammonium, Histamin... froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen lindern. TOXASCREEN BASIC testet wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, gegessen maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test erstmals wenigen Tropfen Blut Fingerbeere möglich! Toxascreen Basic Test PENYA Kuscheltiere Harmoniser Die PENYA – Kuscheltiere voller Energie Harmonie. Durch natürliche PEN YANG Behandlungsverfahren Kuscheltier biologischen Energie-spender fur Besitzer. Sie gewinnen positiven Begleiter fur Ihr Kleinen Ihre Familie. Wirkt harmonisierend u. a. Einschlafstörungen ADHS. Fachbücher , z. B. neu: " Schönheit pflegen bewahren " HP Hans Höting umfangreichen Darstellung Detox-Elektrolyse-Therapie. Schönheit pflegen bewahren Besuchen Sie Partner-Apotheke Auszug Referenzliste zu: Detox Fußbad Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Seitenstruktur Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Seitenstruktur Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Alle öffnen | Alle schließen | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Site Map Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Site Map Gesamtinhalt Website. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Widerrufsrecht Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Widerrufsrecht Widerrufsbelehrung Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb 14 Tagen Angabe Gründen Textform (z. Bsp. Brief, Fax, E-Mail) - Ihnen Sache Fristablauf überlassen - Rücksendung Sache widerrufen. Die Frist beginnt Erhalt Belehrung Textform, Eingang Ware Empfänger (bei wiederkehrenden Lieferung gleichartiger Waren Eingang Teillieferung) Erfüllung Informationspflichten gemäß Artikel 246 § 2 Verbindung § 1 Abs. 1 2 EGBGB Pflichten gemäß § 312e Abs. 1 Satz 1 BGB Verbindung Artikel 246 § 3 EGBGB. Zur Wahrung Widerrufsfrist genügt rechtzeitige Absendung Widerrufs Sache. Der Widerruf richten an: Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch Allensteiner Straße 20 28816 Stuhr Deutschland Fax: +49 (0) 421 277 6580 E-mail: info@docbartosch.de Im Falle wirksamen Widerrufs beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren ggf. gezogene Nutzungen (z. B. Zinsen) herauszugeben. Können Sie empfangene Leistung teilweise verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie insoweit ggf. Wertersatz leisten. Bei Überlassung Sachen gilt nicht, Verschlechterung Sache ausschließlich Prüfung - Ihnen Ladengeschäft möglich wäre - zurückzuführen ist. Für bestimmungsgemäße Ingebrauchnahme Sache entstandene Verschlechterung müssen Sie Wertersatz leisten. Paketversandfähige Sachen Gefahr zurückzusenden. Sie Kosten Rücksendung tragen, gelieferte Ware bestellten entspricht Preis zurückzusendenden Sache Betrag 40 Euro übersteigt Sie höheren Preis Sache Zeitpunkt Widerrufs Gegenleistung vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Anderenfalls Rücksendung für Sie kostenfrei. Nicht paketversandfähige Sachen Ihnen abgeholt. Verpflichtungen Erstattung Zahlungen müssen innerhalb 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie Absendung Ihrer Widerrufserklärung Sache, für Empfang. Wenn Sie Vertrag Darlehen finanzieren später widerrufen, Sie Darlehensvertrag gebunden, sofern Verträge wirtschaftliche Einheit bilden. Dies insbesondere anzunehmen, gleichzeitig Ihr Darlehensgeber Ihr Darlehensgeber Hinblick Finanzierung Mitwirkung bedient. Wenn Darlehen Wirksamwerden Widerrufs Rückgabe Ware zugeflossen ist, Ihr Darlehensgeber Verhältnis Ihnen hinsichtlich Rechtsfolgen Widerrufs Rückgabe Rechte Pflichten finanzierten Vertrag ein. Letzteres gilt nicht, vorliegende Vertrag Erwerb Finanzinstrumenten (z.B. Wertpapieren, Devisen Derivaten) Gegenstand hat. Wollen Sie vertragliche Bindung weitgehend möglich vermeiden, Sie Ihrem Widerrufsrecht Gebrauch widerrufen Sie zudem Darlehensvertrag, Ihnen dafür Widerrufsrecht zusteht. Ende Widerrufsbelehrung Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> AGB Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map AGB Allgemeine Geschäftsbedingungen - Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch § 1 Geltungsbereich (1) Die folgenden Geschäftsbedingungen gelten für sämtliche Geschäftsbeziehungen Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch (im Folgenden: GTS) Kunden. (2) Diese Geschäftsbedingungen gelten ausschließlich. Entgegenstehende unseren Geschäftsbedingungen abweichende Bedingungen Bestellers erkennen an; denn, hätten ausdrücklich schriftlich Geltung zugestimmt. Unsere Geschäftsbedingungen gelten dann, Kenntnis entgegenstehender unseren Geschäftsbedingungen abweichender Bedingungen Bestellers Lieferung Besteller vorbehaltlos ausführen. § 2 Zustandekommen Vertrages (1) Die Darstellung Sortiments GTS über Internet abrufbaren Rechnern stellt Angebot Sinne §§ 145 ff. BGB dar. (2) Indem Kunde Bestellung per E-Mail / Fax / Brief GTS absendet, Angebot Sinne § 145 BGB ab. Der Kunde erhält Bestätigung Empfangs Bestellung per E-Mail / Fax / Brief. (3) Der Vertrag GTS zustande, GTS Angebot Kunden annimmt. (4) Bei größeren Bestellungen Produkten, GTS Einzelauftrag für Kunden Lieferanten außerhalb EU bestellt, behält GTS vor, Anzahlung verlangen. Die Bestellung Eingang Anzahlung GTS bearbeitet. § 3 Lieferung, Versandkosten (1) GTS liefert bestellte Ware Kunden Bestellung angegebenen Adresse umgehend aus. (2) Angaben über voraussichtliche Lieferfristen unverbindlich, soweit GTS Kunden Einzelfall verbindliche Zusage Textform erteilt hat. (3) Die Lieferung erfolgt jeweils Einzelfall ausgewiesenen Versandkosten. Alle Risiken Gefahren Versendung - soweit Kunde Unternehmer Abschluss Rechtsgeschäfts Ausübung gewerblichen selbstständigen beruflichen Tätigkeit handelt - Kunden über, sobald Ware GTS beauftragten Logistikpartner übergeben wird. Ist Kunde Verbraucher, sämtliche Gefahren Risiken Untergangs Sache Übergabe Kunden über. § 4 Eigentumsvorbehalt (1) Bis vollständigen Begleichung Kaufpreises behält GTS Eigentum gelieferten Ware vor. (2) Bei Waren, Kunde Rahmen gewerblichen Tätigkeit GTS bezieht, bleibt Eigentum vorbehalten, sämtliche Forderungen GTS Kunden Geschäftsverbindung einschließlich künftig entstehenden Forderungen gleichzeitig später abgeschlossenen Verträgen beglichen sind. § 5 Zahlung Aufrechnung (1) GTS akzeptiert Rahmen Bestellvorgangs Kunden jeweils angezeigten Zahlungsarten. (2) Der Kunde Aufrechnung berechtigt, sofern soweit Gegenansprüche rechtskräftig festgestellt, unbestritten GTS anerkannt sind. § 6 Widerrufsbelehrung Widerrufsrecht Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb 14 Tagen Angabe Gründen Textform (z. Bsp. Brief, Fax, E-Mail) - Ihnen Sache Fristablauf überlassen - Rücksendung Sache widerrufen. Die Frist beginnt Erhalt Belehrung Textform, Eingang Ware Empfänger (bei wiederkehrenden Lieferung gleichartiger Waren Eingang Teillieferung) Erfüllung Informationspflichten gemäß Artikel 246 § 2 Verbindung § 1 Abs. 1 2 EGBGB Pflichten gemäß § 312e Abs. 1 Satz 1 BGB Verbindung Artikel 246 § 3 EGBGB. Zur Wahrung Widerrufsfrist genügt rechtzeitige Absendung Widerrufs Sache. Der Widerruf richten an: Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch Allensteiner Straße 20 28816 Stuhr Deutschland Fax: +49 (0) 421 277 6580 E-mail: info@docbartosch.de Im Falle wirksamen Widerrufs beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren ggf. gezogene Nutzungen (z. B. Zinsen) herauszugeben. Können Sie empfangene Leistung teilweise verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie insoweit ggf. Wertersatz leisten. Bei Überlassung Sachen gilt nicht, Verschlechterung Sache ausschließlich Prüfung - Ihnen Ladengeschäft möglich wäre - zurückzuführen ist. Für bestimmungsgemäße Ingebrauchnahme Sache entstandene Verschlechterung müssen Sie Wertersatz leisten. Paketversandfähige Sachen Gefahr zurückzusenden. Sie Kosten Rücksendung tragen, gelieferte Ware bestellten entspricht Preis zurückzusendenden Sache Betrag 40 Euro übersteigt Sie höheren Preis Sache Zeitpunkt Widerrufs Gegenleistung vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Anderenfalls Rücksendung für Sie kostenfrei. Nicht paketversandfähige Sachen Ihnen abgeholt. Verpflichtungen Erstattung Zahlungen müssen innerhalb 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie Absendung Ihrer Widerrufserklärung Sache, für Empfang. Wenn Sie Vertrag Darlehen finanzieren später widerrufen, Sie Darlehensvertrag gebunden, sofern Verträge wirtschaftliche Einheit bilden. Dies insbesondere anzunehmen, gleichzeitig Ihr Darlehensgeber Ihr Darlehensgeber Hinblick Finanzierung Mitwirkung bedient. Wenn Darlehen Wirksamwerden Widerrufs Rückgabe Ware zugeflossen ist, Ihr Darlehensgeber Verhältnis Ihnen hinsichtlich Rechtsfolgen Widerrufs Rückgabe Rechte Pflichten finanzierten Vertrag ein. Letzteres gilt nicht, vorliegende Vertrag Erwerb Finanzinstrumenten (z.B. Wertpapieren, Devisen Derivaten) Gegenstand hat. Wollen Sie vertragliche Bindung weitgehend möglich vermeiden, Sie Ihrem Widerrufsrecht Gebrauch widerrufen Sie zudem Darlehensvertrag, Ihnen dafür Widerrufsrecht zusteht. Ende Widerrufsbelehrung § 7 Rücksendekosten Widerruf Sie regelmäßigen Kosten Rücksendung tragen, gelieferte Ware bestellten entspricht Preis zurückzusendenden Sache Betrag 40 Euro übersteigt Sie höheren Preis Sache Zeitpunkt Widerrufs Gegenleistung vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Andernfalls Rücksendung für Sie kostenfrei. § 8 Gewährleistung (1) Soweit Kunde Kaufmann ist, setzt Geltendmachung Mängelrechten voraus, Untersuchungs- Rügeobliegenheiten gemäß § 377 HGB ordnungsgemäß nachgekommen ist. (2) Im Übrigen richtet Gewährleistung gesetzlichen Bestimmungen. (3) Soweit Kunde Verbraucher ist, beträgt Verjährungsfrist für Mängelansprüche 24 Monate, gerechnet Zeitpunkt Gefahrübergangs. Soweit Kunde Unternehmer ist, beträgt Verjährungsfrist 12 Monate, gerechnet Zeitpunkt Gefahrübergangs; Verjährungsfrist Fall Lieferregresses §§ 478,479 BGB bleibt unberührt. Sie beträgt fünf Jahre Auslieferung mangelhaften Sache. § 9 Schadensersatz Haftung Wir haften gesetzlichen Bestimmungen, sofern Schadensersatzansprüche geltend werden, Vorsatz grober Fahrlässigkeit einschließlich Vorsatz grober Fahrlässigkeit Vertreter Erfüllungsgehilfen beruhen. Soweit vorsätzliche Vertragsverletzung angelastet wird, Schadensersatzhaftung vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Im Fall schuldhaften Verletzung Pflicht, Erfüllung ordnungsgemäße Durchführung Vertrags überhaupt ermöglicht Einhaltung Teilnehmer regelmäßig vertrauen (wesentliche Vertragspflicht), haften gesetzlichen Bestimmungen. In Fall Schadensersatzhaftung vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Die Haftung schuldhafter Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit unberührt. Dies gilt für zwingende Haftung Produkthaftungsgesetz. § 10 Schlussbestimmungen (1) Der Vertrag GTS Kunden unterliegt ausschließlich materiellen Recht Bundesrepublik Deutschland. Dies gilt nicht, sofern Kunde Verbraucher Recht Herkunftslandes für Verbraucher günstiger ist. (2) Soweit Kunde Kaufmann ist, Stuhr ausschließlicher Gerichtsstand für Ansprüche Zusammenhang Geschäftsbeziehung GTS Kunden. Der gleiche Gerichtsstand gilt, Kunde Gerichtsstand Inland hat, Vertragsschluss Wohnsitz gewöhnlichen Aufenthaltsort Inland verlegt Wohnsitz gewöhnliche Aufenthaltsort Kunden Zeitpunkt Klageerhebung ist. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Verwaltungsverfügung Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Verwaltungsverfügung Download Verwaltungsverfügung PDF-Datei Ausdrucken zurück MMS_Rückrufaktion Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Feedbackformular Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Feedbackformular zurück Download Seite PDF-Datei Ausdrucken Weiter Verwaltungsverfügung Gewerbeaufsichtsamt Hannover Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> MMS-Rückrufaktion Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map MMS-Rückrufaktion Download Seite PDF-Datei Ausdrucken Weiter Feedbackformular für Meldung GAA Hannover Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Interessantes Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Interessantes Links Sobald Zeit dafür habe, stelle Auswahl interessanter Seiten ein. Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Vertriebspartner Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Vertriebspartner Vertriebspartner für Detox-Systeme Holland Belgien: Larec laboratorium &amp; recycling Eric de la Rambelje Kluizenaarsbocht 6, 2614 GT Delft Niederlande Tel. +31(0)1157440350 Mobiel +31(0)653434354 info@larec.nl www.larec.nl Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Leihstellung Detox-System Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Leihstellung Detox-System Kaufen/Leihen/Leasen Leihstellung Detox-System für gewerbliche Nutzung Sie können Detox-System für (in Regel) Wochen Teststellung Praxis nehmen. Dafür hinterlegen Sie per Lastschrift Überweisung) Mietkaution Höhe 600,00 €. Sie erhalten neues , komplett ausgestattetes System, anschließenden Kauf Ihnen verbleibt. Die Mietkosten eventuellen Rückgabe Leihobjekts betragen: 25,00 € netto pro Woche Leihstellung, 63,03 € netto für während Leihstellung benutzte/ Elektrolyse-Einheit/en (Array). Die Kosten für Verbrauchsmaterialien (Salz, Reiniger, Wannenschutzbeutel) Leihgebühren abgegolten. Bei Leihstellung anschließendem Kauf bzw. Leasing Finanzierung Systems Kosten für Leihstellung berechnet, System inkl. Verbrauchsmaterial Ihr Eigentum über bzw. verbleibt Leasingobjekt Ihnen. Den Leihvertrag Lastschriftformular über Kautionsbetrag finden Sie Download - bitte einfach ausfüllen zurückschicken / faxen. Download Leihunterlagen Auch privater Anwender können Sie Detox-System ausleihen. Bitte fragen Sie Konditionen an. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Leasing Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Leasing Kaufen/Leihen/Leasen Wir arbeiten GrenkeLeasing AG zusammen. Einen Überblick über Leasingmöglichkeiten erhalten Sie hier: Übersicht Leasingkosten Beispiel Jonis Ion Detox System Für Leasinganfrage drucken Sie bitte unten verfügbare Formular schicken, faxen mailen Sie (ausgefüllten) Seiten. Download Leasingantrag Jonis Ion Detox System Vierteljährliche Zahlung jeweils Monatsraten Monatliche Zahlung Leasingrate Leasingdauer Monaten monatl. Rate € netto 19% MwSt. monatl. Rate inkl. MwSt. monatl. Rate inkl. MwSt. 19% MwSt. monatl. Rate inkl. MwSt. 15 102,21 19,42 24 67,60 12,84 30 55,87 36 46,78 42 42,38 48 36,66 54 33,73 60 31,38 Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Alle Preise Bestellformulare Leasing ← Leihstellung Detox-System | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Alle Preise Bestellformulare Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Alle Preise Bestellformulare Kaufen/Leihen/Leasen Preisliste Produkte Preisliste Detox-Elektrolyse-Systeme inkl. Zubehör Preisliste Wasser-Ionisatoren inkl. Zubehör Preisliste VitaJuwel Edelstein-Phiole inkl. Zubehör Preisliste E-Smog Produkte Harmonisierung Bitte drucken Sie Bestellformulare ggf. Lastschriftformular schicken, faxen mailen Sie Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, angegebenen Versandpauschalen gelten für innerdeutschen Versand für Sendungen EU-Länder Schweiz. Hier Versandkosten gewichts- größenabhängig unterschiedlich. Bei Vorkassezahlung Ausland bitte Auftragsbestätigung abwarten, jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie Telefonnummer mit, Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können. Sie können natürlich einfach per E-Mail über info@docbartosch.de bestellen anrufen: +49 (0)4 21. 2 77 65 78 Bestellformular Verbrauchsmaterial für Detox-Systeme Bestellformular Wasser-Ionisatoren inkl. Zubehör Bestellformular VitaJuwel Edelstein-Phiolen Bestellformular Froximun Medizinprodukte Bestellformular PEN YANG Systeme PENYA Kuscheltiere Lastschriftformular Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Alle Preise Bestellformulare ← Leasing Leihstellung Detox-System | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Fachbuch DVD Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Fachbuch DVD Schönheit pflegen bewahren Hilfe alternativer Medizin moderner Methoden. Ein Praxisleitfaden für Therapeuten Patienten Autor Hans Höting, Co-Autor u. a. Dr. Rainer Bartosch ISBN 978-3-87569-195-5 1. Auflage 2009, 352 Seiten, 20 Abb., Preis: 39,95 € „Schönheit pflegen bewahren“ deutschsprachige Fachbuch ausführlichen Darstellung Detox-Elektrolyse-Therapie. Als Co-Autor Dr. Rainer Bartosch fachlichen Hintergrund vorliegenden Praxiserfahrungen wertvolle Hinweise einbringen. Dieses umfassende Praxisbuch richtet Therapeuten, Kosmetiker interessierte Laien, ganzheitliche Schönheitspflege erlernen verschönern wollen. Dieses Buch vermittelt diagnostische Grundlagen zahlreiche konkrete Anleitungen für Umsetzung täglichen Praxis. Der bekannte Fachbuchautor Hans Höting erlernte Grundlagen traditionellen chinesischen Schönheitskunst China Ländern. Der Leser erhält fundierten Einblick Bereich Diagnose, konkrete Ratschläge für Umgang verschiedenen Produkten Naturheilmittel Schönheitspflege kritischen Überblick über verschiedene moderne Schönheitstherapien zahlreiche praktische Tipps für häusliche Schönheitspflege. Abbildungen Beiträge Co-Autoren ergänzen Praxis Grundwissen "Schöner werden". Klappentext Infoflyer Buch Inhaltsangabe Vorwort Leseprobe Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug Trink Dich Basisch - Das Brevier basischen Aktivwasser Autoren Karl Heinz Asenbaum, Dipl.-Ing. Dietmar Ferger, Dr. med. Walter Irlacher ISBN 978-3-9811204-2-4 Booklet 50 Farbseiten Bonus DVD DVD-Hülle 1. Auflage 2008, Preis: 9,90 € Sie Vergangenheit über basisches Aktivwasser gehört gelesen. Sei Vorträge Herrn Dr. Walter Irlacher, Service Handbuch Mensch, Buch Sang Whang Aktivwasserbroschüre Dietmar Ferger. Viele Ihnen Erfahrungen Umgang Wasserionisierer. Die Autoren halten regelmäßigen Kontakt über 1000 Personen, Wasseronisierer erworben Einige Anwender bereit, Erfahrungen Öffentlichkeit mitzuteilen. So Aussagen Welt, sowohl Ärzten Patienten Wellnesss-Anwendern gesammelt werden. Daraus Büchlein (50 S.) ca. 75 minütige DVD entstanden. Es Anwendererfahrungen dargestellt, konkrete Hinweise Bedienung Geräte richtigen Einsatz Wassers gegeben: Eben alles, Autoren Laufe letzten 5 Jahre häufigen Fragen gestellt bekommen haben. Basisches Aktivwasser wissenschaftlich plausibles Konzept, trinkt spürt, paar Sätzen erklären. Kunden, Nachbarn, Kollegen Verwandtschaft stellen bohrende Fragen führen Gegenargumente auf, meist mangelndem Basiswissen zeugen. Auf Fragen Diskussionspunkte Büchlein DVD einfachen Sprache Bildmaterial ein. Inhaltsangabe Ausschnitte Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug eeeeeeeeeeeeeee Der Weg zurück Jugend Das Standardwerk über ionisiertes basisches Aktivwasser - "Muss" für Jeden, für Wirkung basischem Aktivwasser interessiert. Autor Sang Whang Amerikanischem übertragen Dipl.-Ing. Dietmar Ferger ISBN 3-8334-1485-5 96 Seiten, Papaerback, Abbildungen, Preis: 10,00 € Kein Wunschtraum, wissenschaftliche Erkenntnis. Das Buch erklärt Prozess Alterns "Umkehr" wissenschaftlichen Ansätzen. Nährstoffe unserem Körper umgewandelt, z.B. Energie (im Bezug pH-Wert) "saure" Abfallprodukte. Die heutige Lebensweise verhindert weitgehend, Körper Kraft sauren Abfälle entledigt. Dies Zufuhr alkalischem (ionisiertem) Wasser erreichen. Sang Whang beschreibt verständlich humorvoll wissenschaftlichen Grundlagen Alterns. Er stellt einfache Jahrzehnten Japan Korea erfolgreich bewährte Methoden Geräte vor, saure Ablagerungen unserem Körper entfernen. Ein Buch für Jeden, Ursachen Alterns Zivilisationskranheiten verstehen gesund beschwerdefrei alt will. Inhaltsangabe Leseprobe Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug eeeeeeeeeeeeeee Gerstengrassaft - Verjüngungselixier naturgesunder Power-Drink - Alles über Gerstengrassaft, optimale Nahrungsergänzung. Autorin Barbara Simonsohn ISBN 978-3-89385-432-5 155 Seiten, Papaerback, Preis: 9,90 € Endlich urgesunde «Fast-Food», Gerstengrassaft Dr. Hagiwara, japanischen Gerstengrassaft-Papst, bezeichnet wird. Es zart, jung stark. Wer Nahrungsergänzungsmittel nimmt, sichert Versorgung wertvollen Vitaminen, Proteinen Mineralstoffen. Schnell zubereitet, optimales Ergänzungsmittel täglichen Nahrung. Gerstengras hervorragendes Nährstoffprofil Pluspunkte gegenüber Weizengrassaft. Es perfektes Lebensmittel vollkommenen Vitalstoff-Komplex. Von Erfahrungen Gerstengras-Pioniere großen Palette Rezepten offenbart Expertin Barbara Simonsohn wirkungsvolle grüne Elixier. Inhaltsüberblick Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug eeeeeeeeeeeeeee Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Medizinischer Dienst Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Medizinischer Dienst Froximun Entgiftung Für Ärzte, Zahnärzte, Apotheker, Heilpraktiker Therapeuten stehen nachfolgenden Ansprechpartner für Fachfragen froximun® Medizinprodukte Verfügung. Ein Anruf deutschen Festnetz kostet 0,14 € pro Minute (inkl. MwSt.); Mobilfunk Deutschland max. 0,42 € (inkl. MwSt.) pro Minute. Marcus Stanton (Allgemeinmediziner) Dienstag 16:00 - 18:00 Uhr 01805-692 692 422 Ganzheitsmediziner, Journalist, Dozent. 1970 USA geboren. Er praktiziert u. a. ganzheitsmedizinischen Privatpraxis Darmstadt, Praxis Zahn Zeh Uelzen. Seinen Bekanntheitsgrad erlangte dadurch, Wissen anschaulichen Weise weiterzureichen. Er baut Brücken Philosophie, Humanismus Naturwissenschaften, täglichen Praxisarbeit verknüpft. Noch Beginn Studiums Medizin Deutschland beschäftigte ganzheitlicher Heilkunde energetischer Heilung, schnell Aufnahme wesentliche Kreise fand: - Jährlich dutzende Vorträge In- Ausland, - Dozent ärztlichen Weiterbildung, - Fernsehauftritte, Redakteur Nexworld.tv - Mitglied Programmausschuss Frankfurter Consilium, - Gründungsmitglied Netzwerk Interdisziplinäre - Komplementäre Onkologie, - Journalist ganzheitsmedizinischen Zeitschriften, - ärztlicher Berater Redaktionsmitglied CO'MED Dr. Wolfgang Kuhfal (Zahnmedizin) Montag 18:30 - 19:30 Uhr 01805-692 692 433 Der 1958 Gelsenkirchen geborene Umweltzahn-mediziner absolvierte medizinisches Studium Uni Hamburg. 1997 Promotion Doktor Zahnmedizin über Tinnitus Gingko biloba. Seit 17 Jahren niedergelassen Praxis für ganzheitliche Zahnheilkunde Schwerpunkten: - Amalgamsanierung - Schwermetallbelastungen zahnärztli. Werkstoffen - Schwermetallausleitung - Testen Materialbelastungen/ -verträglichkeiten - Entgiftungs- Ausleitungstherapien - Wissenschaftliche Beratung Betreuung praxisnahen Umsetzung Indi Implant Systems Bereits 2001 gründete Institut für Präventiv- Regulationsmedizin. 2002 Entwicklung Zahnmoduls für computergestützte Diagnoseverfahren VICTOR, russischen Raumfahrtprogrammen (z.B. MIR) eingesetzt wurde. Zusatzausbildungen: Manuelle Therapie (Chiroterapie), Neuraltherapie, Hypnose, Kinesiologie, Ayurveda, TCM Mitgliedschaft folgenden Gesellschaften: - Schmerztherapeutisches Kolloquium e.V. - GGMM Gesamtdt. Gesellschaft für Manuelle Medizin - AGM Arbeitskreis Ganzheitl. Med. Norddeutschland - IFOS ICCMO Dipl. pharm. T. Stenzel (Apotheken) Dienstag 12:00 - 14:00 Uhr 01805-692 692 444 Niedergelassener Apotheker Rostock. Geboren 1967 Leipzig, Pharmaziestudium 1986-1990 Ernst-Moritz-Arndt-Universität Greifswald. Spezialgebiete: - Ganzheitliche Pharmazie, Metabolisierung - Arzneimitteln, Umweltanalytik, Kyberstatus, - Homöopathie, Biochemie Dr. Schüssler, - Phytotherapie, - Allergieberatung, Nahrungsmittel-Unverträglichkeiten "Umweltgifte unkritische Umgang Medikamenten überlasten menschlichen Organe. Diese gilt schützen, Erkrankungen vermeiden. Körperentgiftung effektivste Maßnahme dafür." Stenzel berät erfolgreich Ärzte Heilpraktiker, gilt hilfesuchenden Patienten Ausnahmeapotheker. Karl Otto Fischer (Heilpraktiker) Mittwoch 09:00 - 12:00 Uhr Donnerstag 15:00 - 16:00 Uhr 01805-692 692 455 Heilpraktiker, Physiotherapeut, Praxis 1998. Vorstand IFOS e.V., Zwischen 1991 1994 Ausbildung Masseur medizinischen Bademeister. Ab 1995 Ausbildung Heilpraktiker Abschluss Zulassung 1997. Diverse Hospitationen fachbezogene Qualifizierungslehrgänge Diagnostik erweiterter Medizin. Besondere Schwerpunkte: Bioelektronische Terrainanalyse Prof. Vincent Humoralpathologie Reckeweg, Chiropraktik, Neuraltherapie, Colon-Hydro-Therapie, Sauerstoff- Ozon Therapien, Zwei Fischer Regulationstherapie. Vortragstätigkeit ganzheitlichen medizinischen Weiterbildungssektor. Seit 2005 Fachreferent für Ausbildungsbereich FOS (Fachberater Oxidativer Stress) Forschungskader Internationalen Fachakademie Oxidativer Stress e.V. (IFOS). Seit 2011 medizinischer Beirat FROXIMUN AG. Weiterhin Mitglied Internationalen Ärztegesellschaft für biokybernetische Medizin Mitglied Gesellschaft für Sauerstoff- Ozontherapie. Dr. med. habil. Jürgen Weber (Facharzt für Chirurgie ärztlicher Klinikleiter, Rostock) Mittwoch 16:00 - 18:00 Uhr 01805-692 692 466 Dr. Weber absolvierte Medizinstudium Uni Rostock. Er Facharzt für Chirurgie mehreren Zusatzausbildungen, Naturheilverfahren. Die Habilitation Lehrbefähigungsnachweis absolvierte Uni Leipzig. Er gehört wichtigen medizinischen Verbänden an, u. a. Gesellschaft für Ästhetische Chirurgie Deutschland e.V. Auf Grund umfangreichen Berufserfahrung Dr. Weber gefragte Persönlichkeit Bereich Forschung Entwicklung. Schwerpunkte: Initiativforschung Gebiet transdermalen Lipolyse, nadellosen transdermalen Mesotherapie autologenen Gewebeersatz / Stammzellenforschung. Dr. Weber: „Die Haut bildet Schnittstelle menschlichem Organismus Umwelt. Neue Therapieformen entwickeln, für hilfebedürftigen Patienten Chance Heilung.“ Weiterbildungen/Publikationen/Vorträge: - Chirurgie/Thoraxchirurgie/Krebserkrankungen/ - Naturheilkunde - Ästhetisch-plastische Chirurgie - über 110 Vorträge Tagungen/Kongressen - über 50 Publikationen Fachzeitschriften - Buchbeiträge septische Chirurgie Pathologie - bösartigen Tumoren - Klinik+Diagnostik+Therapie. Dr. Erwin Wallraph (Immunologe) Montag 16:00 - 17:00 Uhr 01805-692 692 477 geb. 02.10.1937 Rostock, 1956 Krankenpfleger, 1961-1966 Fachlehrer für Anatomie/Physiologie Krankenpflege. 1966-1972 Studium Forschungs-studium med. Mikrobiologie Immunologie E.M.Arndt-Universität Greifswald, 1971 Diplom, 1974 Promotion. Dann postgrad. Studium klinischen Immunologie Abschluß Fachwissenschaftler Medizin / Immunologie Akademie f. Ärztliche Fortbildung DDR. 1980-1986 Mitarbeiter Arbeitsgruppe „Philosophische Probleme Medizin“ Akademie für Ärztliche Fortbildung DDR“. 1972 Leiter Immunbiologischen Laboratorien Krankenhäusern Stralsund Neubrandenburg. 1977 Sekretärs Regionalgruppe Nord Gesellschaft f. klein. Chemie Laboratoriumsdiag-nostik d. DDR. 1990 Mitglied Arbeitsgruppe Bildung „Berufsverbandes Laboratoriumsmedizin“. Seit 1991 freiberufliche Tätigkeit Ermächtigung für Krankenkassen Konzil - Fachlabor für Immunologie Neubrandenburg. Schwerpunkte: Erkrankungen Immunsystems Immundefekte, Immunmangelerscheinungen, Befindensstörungen, Autoimmunerkrankungen, Allergien, Nahrungsmittel-Intoleranz, Tumorimmunologie. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Berichte Studien Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Berichte Studien Froximun Entgiftung Wir interessante Hintergrundinformationen zusammengetragen. Viel Spass Stöbern - Bitte Texte für Gebrauch benutzen! Hintergrundwissen therapeutischen Wirkungsweise Klinoptilolith Siliziummineralien Wirkungen Erhaltung Wiederherstellung Gesundheit Prof. em. Prof. Dr. med. habil. Karl Hecht Systemische Umweltschadfaktorenwirkung Menschen beachten Mit Schubladendenken Umweltprobleme lösen Siliziummineralien Gesundheit. Warum älteste Heilmittel Menschheit modernen deutschen Medizin missachtet? Internationaler wissenschaftlicher Erkenntnisstand: Ohne SiO2 Wachstum, Gesundheit, Lebensqualität möglich. Silikate Montmorillonit Klinoptilolith-Zeolith Ausleitwirkstoffe Entfernung Schadstoffen menschlichen Körper. Artikel PDF herunterladen Kurzinformation Wirkung Natur-Klinoptilolith-Zeolith menschlichen Körper Prof. em. Prof. Dr. med. habil. Karl Hecht Informationsmaterial für Ärzte, Heilpraktiker, Therapeuten, Pharmazeuten, Apotheker Naturwissenschaftler. Artikel PDF herunterladen froximun Medizinprodukte inneren Anwendung - Artikel Studien froximun Transfer - MAC, Colostrum, Transferfaktoren Dr. rer. nat. Erwin Walraph MAC (modifizierter aktivierter Klinoptilolith) Grundstoff froximun Produkte besitzt direkten Einfluss Immunsystem. Mediziner Fachwissenschaftler empfahlen Kombination MAC Immunmodulator, therapeutischen Wert Produktes erweitern. Die Wahl fiel Colostrum, Beimengung MAC froximun Transfer enthalten ist. Dr. Erwin Walraph, Immunologe Leiter Fachlabors für Immunologie Neubrandenburg, fasst vorliegenden Fachqualifikation Vorteile Nutzen Einsatzmöglichkeiten Colostrum zusammen. Dabei Bestandteile Colostrums therapeutischen Wert Bezug bestimmte Krankheitsbilder ein. Insbesondere Wirkung Bedeutung Colostrum enthaltenen Transferfaktoren, zuletzt namensgebend für froximun Produkt waren, ausführlich diskutiert. Artikel PDF herunterladen aktueller Fersehbericht Visite (NDR3): Wie gesund Colostrum? froximun Medizinprodukte inneren Anwendung - Therapieberichte Das "Chronische Müdigkeitssyndrom" - Ursachen Therapiemöglichkeiten froximun cama Heilpraktiker Karl O. Fischer Konzentrationsstörungen, Leistungsschwäche, chronische Müdigkeit, Laborwerte groben Bereich Norm: Diese Konstellation Anfangsanamnese findet nahezu täglich Praxis. Dabei sowohl Leitsymptomatik Begleiterscheinungen offensichtlicheren Erkrankung handeln. Es fällt zunächst schwer, alltägliche Erscheinung Müdigkeit Krankheit erkennen, Patienten Symptomatik Simulanten eingestuft Problem gelassen. Erst Jahren „Chronic Fatigue Syndrome“ (CFS) Krankheitsbild WHO-Verzeichnis geführt. Typisch schleichende Beginn Erkrankung langsam abnehmender physischer Leistungsfähigkeit, führt, relativ späten Stadium medizinischer Rat gesucht wird. Bericht PDF herunterladen froximun Medizinprodukte äußeren Anwendung - Therapieberichte Dokumentierte Kasuistik: Behandlung rezidivierende Ulzera Dr. Burkhard Aschhoff Dr. Burkhard Aschhoff, Chefarzt Leiter Villa Medica Edenkoben stellte froximun AG verschiedene dokumentierte Kasuistiken Verfügung. Bericht PDF herunterladen Besuchen Sie Partner-Apotheke zu: froximun - Medizinischer Dienst zurück zu: froximun - Produkte Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien ← Medizinischer Dienst | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Froximun Entgiftung Bluttest Antikörper Klassen IgG4 IgE Diagnose Nahrungsmittel-Überempfindlichkeiten TOXASCREEN BASIC testet wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, gegessen maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test erstmals wenigen Tropfen Blut Fingerbeere möglich! Nahrungsmittel-Überempfindlichkeiten spielen zunehmend bedeutende Rolle Symptomatik Patienten. Ein Screening-Test wertvolle Hinweise für Therapeuten Patienten bieten Maßnahmen weitaus differenzierter erfolgen lassen, etwa, Gruppe Nahrungsmittel-Allergenen genau testen ist. Die bisherigen Tests teuer Patienten können bezahlten. TOXASCREEN BASIC preiswertes einfach handhabendes Screening Nahrungsmittel-Überempfindlichkeit für Einsatz Arztpraxis, Apotheke Heilpraktiker-Praxis. Unterstützt Beratung Patienten umfassende Beratungshilfe für Therapeuten ( Beratungshilfe downloaden ). TOXASCREEN BASIC beschränkt häufigsten Nahrungsmittel-allergene. Die eigentliche Messung erfolgt Fachlabor, Kosten dafür Kaufpreis Tests inbegriffen, Antikörper-Testergebnis abgestimmte Rotationsdiät-Tabelle . Das Testergebnis ermöglicht einfachere Ernährungs-empfehlung. Der Test ganzjährig verfügbar, Geräte vorgehalten müssen. Histamin allergischer Botenstoff rückt Test Vordergrund. Der Test Türöffner für Froximun® Produkte effektive natürliche Antihistaminika. Die Blutentnahme für Test Apothekern durchgeführt werden, über Test Beratungskompetenz erweitern. Toxascreen Beratungshilfe umfassender Erklärung Problematik Tests Toxascreen Anleitung Blutentnahme Toxascreen Patientenbogen Vorteilspreis für Patienten: 133,20 Euro (inkl. Leistungen) Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit ← Berichte Studien Medizinischer Dienst | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> froximun Entgiftung Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map froximun Entgiftung Froximun Entgiftung froximun Produkte inneren Anwendung toxaprevent pure Kapseln Kapselinhalt: 400 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: 20 Kapseln Blister, 9 Blister (180 Kapseln) Box. froximun® toxaprevent pure Basisprodukt froximun® Medizinprodukte-Serie. Es enthält Wirkstoff MANC (modified and activated natural clinoptilolite). In Kapselform eingenommen, entfaltet froximun® toxaprevent pure Wirkung insbesondere Darmtrakt. Die Leber wichtigstes Entgif-tungsorgan wirksam entlastet werden. Nehmen Sie 1-2 Kapseln dreimal täglich Hauptmahlzeiten Wasser ein. Zur vorbeugenden Anwendung reichen 180 Kapseln für 30- 60-tägige Entgiftungskur. toxaprevent pure 180 Kapseln 34,90 € Kurzinfo toxaprevent pure Datenblatt toxaprevent pure froximun® toxaprevent plus Exklusivprodukt froximun® Medizinprodukte-Serie. Es kombiniert Wirkstoff MANC (modified and activated natural clinoptilolite) Calciumcarbonat Magnesium-carbonat reich Spurenelementen. froximun® toxaprevent plus Dosierformen angeboten: 30 Sticks 180 Kapseln. Während Pulver Sticks stilles Wasser grünen Tee eingerührt Mundhöhle Wirkung entfalten kann, öffnen Kapseln konzentrierten Wirkung oberen Darmtrakt. toxaprevent plus Kapseln Kapselinhalt: 460 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Calciumcarbonat, Magnesiumcarbonat, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: 20 Kapseln Blister, 9 Blister (180 Kapseln) Box. toxaprevent plus 180 Kapseln 34,90 € Kurzinfo toxaprevent plus Kapseln Datenblatt toxaprevent plus Kapseln toxaprevent plus Sticks Stick (Tütchen) enthält 3000 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Korallen-Calcium, Magnesiumcarbonat. Verpackung: Pulver Sticks, 30 Sticks Box. toxaprevent plus 30 Sticks 34,90 € Kurzinfo toxaprevent plus Sticks Datenblatt toxaprevent plus Sticks toxaprevent akut kombiniert Wirkstoff MANC hochwertigem Colostrum (laktosehaltig). Colostrum besitzt besondere Zusammensetzung verschiedene biologisch aktive Substanzen, insbesonders Immunglobuline, Wachstumsfaktoren, Lymphokine, Transfer-Faktor, Lactoferrin, Transferin, Laktoperoxidase, Vitamine, Mineralien Aminosäuren. Empfehlung: 1-2 Kapseln dreimal täglich Essen ausreichend Flüssigkeit. toxaprevent akut Kapseln Kapselinhalt: 455 mg MANC Colostrum, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: 20 Kapseln Blister, 60 Kapseln Box. toxaprevent akut 60 Kapseln 34,90 € Hintergrundinfos toxaprevent akut Über Transfer Faktor Datenblatt toxaprevent akut froximun Produkte äußeren Anwendung toxaprevent skin unterstützt natürlichen Regenerationsprozesse Haut. Giftstoffe "wie Schwamm" aufgesaugt. Die Bindung sogenannter Exsudate - entzündlicher Wundsekrete - trägt Unterstützung Wundheilungsprozesse bei. Es Hautverletzungen unkritischen Schürf- Schnittwunden, Verbrennungen, Insektenstichen bzw. Hautreizungen Anwendung kommen. toxaprevent skin Hautpuder Zusammensetzung: modifizierter aktivierter natürlicher Klinoptilolith (MANC), rein natürlichen Ursprungs Zusätze. Verpackung: 18 4 Hautpuder handlichen Streuerdose. 18 toxaprevent skin 14,40 € 4 toxaprevent skin 4,32 € Datenblatt toxaprevent skin froximun toxaprevent skin Suspansion Medizinprodukt lokalen Anwendung Haut, bestehend MANC kolloidalem, aktiviertem Trinkwasser. Das Produkt cremig ähnelt zähflüssigem Schlamm. Es Entlastung (Entgiftung) bestimmter Körperregionen eingesetzt, Schlamm gezielt für Bindung Histamin Körperbereiche aufgetragen. Weitere Anwendungsbereiche sind: toxaprevent skin Suspension Zusammensetzung: modifizierter aktivierter natürlicher Klinoptilolith (MANC) kollodiales Wasser Verpackung: 250 Suspension Dose. 250 skin SUSPENSION 28,92 € Datenblatt skin SUSPENSION Linderung schmerzlichen, juckenden Entzündungen, Behand-lung Brandwunden, schnelle Wundversorgung Kleinkindern pflegebedürftigen Menschen. Wirkweise: Bindung Stoffen Dermis. Hier insbesondere biogene Amin Histamin, Verletzung bzw. Entzündung Gewebes freigesetzt wird. Durch Mischung aktivierten natürlichen Calcium-Klinoptilolith (MANC) kolloidalem Wasser größere Tiefenwirkung Ionen-austausches Kapillar-wirkung Wassers erreicht. froximun toxaprevent skin Suspension wiederverschließbaren 250g Schraubdosen geliefert. Bei Bedarf Dose direkt Wasserbad erwärmt werden. Die Suspension messerrückendick betroffenen Stellen aufgetragen. Die aufgetragene Schicht feucht gehalten werden, medizinischen Folie mitgeliefert. Eignet für schnelle Hilfe unbequemen juckenden Hautreizungen, Quaddelbildung Entzündungen, Haut befinden. froximun toxaprevent skin Salbe Medizinprodukt Behandlung geschlossenen, trockenen, heilenden Hautirritationen. Wird handelsübliche Salbe angewandt betroffenen Stellen mehrmals täglich aufgetragen. Sie Eigenschaft, Toxine, Schwermetalle bakteriell erzeugtem Histamin Ionenaustausch Hautober-fläche binden. Sie entzündungshemmend beschleunigt Heilungsprozess. Basiscreme DAC (Glycerolmono-stearat 60, Cetylalkohol, Mittelkettige Trglyceride, Weißes Vaselin, Macrogol-20-glycerolmonostearat, Propylenglycol, gereinigtes Wasser), MANC® (Clinoptilolite), Wasser, Nachtkerzenöl, Lavendelöl. Die Dose Weichmacher wiederverschließbar. 50 ml Salbe 28,92 € oximun Nahrungsergänzungs Produkte OXIMUN Curcuma Nahrungsergänzung Curcumawurzelpulver Kapselinhalt: 385 mg natürliches Curcumawurzelpulver, bestehend aus: Proteinen, Kohlenhydraten, Fettsäuren, Ballaststoffe, Curcumin, Natrium, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: 120 Kapseln Kunststoffdose Originalitätsverschluss. OXiMUN® Curcuma rein natürliches Produkt Zusätze. OXIMUN® curcuma - Curcuma Hauptbestandteil Currypulvers, indischen Ingwer-gewächs gewonnen Würzen Gerichten geeignet vielseitiges Heilmittel. Kaum jemand, Curcuma benötigen würde – vorbeugend Behandlung sämtlichen "Zivilisationserkrank-ungen“. Ob erhöhte Cholesterin-werte, Glykoseintoleranz (Diabetes), Arteriosklerose, Verdauungs-probleme, Leber- Gallen-probleme, Arthritis, Ödeme, sogar Tumore, Entzündungen, Müdigkeit, Freie Radikale vieles – überall hilft Curcuma ... Kombination froximun cama Produkten hochwirksam. Es existieren Vielzahl internationaler Studien, überragenden Wirkungen ursprünglich traditionellen Medizinsystemen (Indien, China, Thailand) eingesetzten Curcuma wissenschaftlich nachweisen konnten. Anwendung: (Hinweise gemäß NemV) Täglich 2 Kapseln Mahlzeit Flüssigkeit verzehren. Die empfohlene tägliche Verzehrmenge überschreiten. Außerhalb Reichweite Kindern aufbewahren. Nahrungsergänzungsmittel Ersatz für ausgewogene Ernährung. curcuma 120 Kapseln 19,97 € Info über Einsatz Curcuma Datenblatt Curcuma Bestellung: Bitte drucken Sie Bestellformulare ggf. Lastschriftformular schicken, faxen mailen Sie Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, angegebenen Versandpauschalen gelten für innerdeutschen Versand für Sendungen EU-Länder Schweiz. Hier Versandkosten gewichts- größenabhängig unterschiedlich. Bei Vorkassezahlung Ausland bitte Auftragsbestätigung abwarten, jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie Telefonnummer mit, Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können. Sie können natürlich einfach per E-Mail über info@docbartosch.de bestellen anrufen: +49 (0)4 21. 2 77 65 78 Einnahmehinweise Bestellformular Froximun Medizinprodukte Lastschrift einmalig Lastschrift dauerhaft Bitte sehen Sie mal direkt froximun um. zu: froximun - Berichte Studien zurück zu: froximun - Die Methode Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode froximun Entgiftung ← Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Methode Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Methode Froximun Entgiftung froximun® Produkte natürliche Medizinprodukte Basis Natur-Klinoptilolith-Zeolith , Vulkanmineral hohen Anteil Siliziumdioxid. Das Mineral aufwändigen Veredelungsprozess Korngröße gemahlen aktiviert (MANC). froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen lindern. Neben froximun® Medizinprodukten inneren Anwendung Hautpuder Suspension äußeren Anwendung erhältlich. MANC = modified and activated natural clinoptilolite froximun® Medizinprodukte wirken rein physikalisch. Dies ermöglicht breites Anwendungsspektrum gleichzeitig hoher Verträglichkeit. Die Anwen-dung sowohl therapeutisch vorbeugend empfehlenswert. froximun® durchwandert Verdauungstrakt, Giftstoffe Schwamm aufgesogen. Die Giftstoffe gebunden, bevor Blutkreislauf gelangen. Die Ausscheidung gebundenen Giftstoffen über Darmausgang wesentliche Entlastung körpereigenen Entgiftung. froximun® durchwandert Verdauungstrakt, Körper aufgenommen wird. Deshalb Nebenwirkungen. Darüber hinaus MANC Pulverform Suspension äußerlich erfolgreich angewendet werden. Im folgenden Link erhalten Sie umfassenden Einblick Problematik Produkte. Sehen Videos an, hören Sie Interviews Therapeuten informieren Sie Detail folgenden Seiten. Ausführliche Darstellung Problematik Produkte Video 1 Video 2 Video 3 Interview Dr. Aschhoff Interview HP Fischer Interview Dr. Walraph Besuchen Sie Partner-Apotheke zu: froximun Produkte Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode ← froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> PENYA Kuscheltiere Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map PENYA Kuscheltiere können Körper positiven, natürlichen Schwingungen versorgen, Weg Resonanz unserem Energiekorper (in Esoterik Aura, modernen Wissenschaft Biophotonenkörper bezeichnet), Körper Psyche stimulieren. Lebens Selbstheilungskräfte können negativen Nebenwirkungen aktiviert werden. Klein Groß lieben Harmoniser. Lassen Sie Wirkung überraschen... Hier sehen Sie Auswahl Produkte. Weiterführende Informationen können aktuellen Anlass Sie persönlich weitergeben. Hase flach Katze flach Herzkissen Schaf Bitte fordern Sie ausführliche Unterlagen an! Tel. 04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de Bestellformular Lastschriftformular Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> PEN YANG Produkte Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map PEN YANG Produkte können Körper positiven, natürlichen Schwingungen versorgen, Weg Resonanz unserem Energiekorper (in Esoterik Aura, modernen Wissenschaft Biophotonenkörper bezeichnet), Körper Psyche stimulieren. Lebens Selbstheilungskräfte können negativen Nebenwirkungen aktiviert werden. Sie können Produkte uberall einsetzen. Lassen Sie Ergebnissen überraschen... Hier sehen Sie Auswahl Produkte. Weiterführende Informationen können aktuellen Anlass Sie persönlich weitergeben. Geopat-Dosen Steckergenerator Car-Biocat Monitor-Sticker Handy-Sticker Energieschale blau Energiekugeln Transformationsdecke Vital-Slab Bitte fordern Sie ausführliche Unterlagen an! Tel. 04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de Bestellformular Lastschriftformular Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Fragen Antworten Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Fragen Antworten Edelstein-Wasser Kann aufbereitete Wasser erhitzt Wirkung verloren? Natürlich können VitaJuwel-Edelsteinwasser erhitzen Kochen verwenden. Aus Physik wissen wir, Struktur Wassers erhitzen verändert. Wir können sagen VitaJuwel-Edelsteinwasser erhitzen positiver verändert normales Wasser. Aus Feedbacks Kunden erfahren wir, Kaffee Tee besseres Aroma haben, VitaJuwel-Wasser gekocht werden. Wie verhält Wasser Stab längerer Anwendung? Verändert Farbe Struktur, Erfahrungswerte? Das Wasser Phiole reines Umkehrosmose-wasser, keimfrei steril. Das Wasser Farbe verändern. Absonderungen Poren Steine können Ausflockungen hervorrufen, Phiole verbleiben Trinkwasser gelangen - entscheidender Vorteil gegenüber Methoden Edelsteinwasser herzustellen. Wie funktioniert Energetisierung Glas? Den hochwertigen Edelsteinen VitaJuwel wohnen Kräfte inne, Wasser unberührt lassen. Ganz konkrete, physikalisch messbare Klangwellen elektromagnetische Frequenzen Edelsteinen umgebende Wasser über. Dieselbe Art Schwingungen übrigens, Quarzuhren regelmäßigen Ticken bewegen. Lässt Wirkung VitaJuwel nach, bzw. verliert energetisierte Wasser Wirkung, Stab Krug entferne? Sie können VitaJuwel energetisierten Wasser entfernen, Wasser positiven Informationen behält. Achten Sie bitte darauf, Wasser unmittelbarer Nähe Strahlungsquellen Störfeldern steht, Wasser negativ beeinflussen können. Besuchen Sie Partner-Apotheke zurück zu: VitaJuwel - Preise Bestellen Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Preise Bestellen Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Preise Bestellen Edelstein-Wasser Bitte verwenden Sie für Ihre Bestellung Bestellformular unten. Sie können Ihre Bestellung telefonisch per E-Mail übermitteln. Allle VitaJuwel-Produkte Überblick Artikel Gala über Edelstein-Phiolen Wassergutachten Preisliste Kurzbeschreibung einzelnen Produkte Bitte drucken Sie Bestellformular ggf. Lastschriftformular schicken, faxen mailen Sie Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, angegebenen Versandpauschalen gelten für innerdeutschen Versand für Sendungen EU-Länder Schweiz. Hier Versandkosten gewichts- größenabhängig unterschiedlich. Bei Vorkassezahlung Ausland bitte Auftragsbestätigung abwarten, jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie Telefonnummer mit, Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können. Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug Stand 23. Januar 2011 zu: VitaJuwel - Fragen Antworten zurück zu: VitaJuwel - Das Zubehör Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen ← Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Das Zubehör Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Das Zubehör Edelstein-Wasser Wasser-Karaffe classic, 1,5 In Proportionen VitaJuwel angepasst, fasst großzügige 1,5 Wasser. Die Karaffe reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten Karaffenboden verhindern Anschlagen VitaJuwels Karaffenwand. VK brutto 31,95 € Deckel für 1,5 Karaffe classic Eine passende Aussparung fixiert VitaJuwel ermöglicht leichtes Ausgießen. VK brutto 12,95 € Bügelkettchen (silver plated) Verbindet VitaJuwel-Stab Griff Karaffe classic sorgt für sicheren Halt. VK brutto 9,95 € Große Wasser-Karaffe, 3,0 Diese große Karaffe passenden Deckel geliefert. Dazu bestellen Sie Wellness Grundmischung Medium (400 mm groß). Die Karaffe reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten Karaffenboden verhindern Anschlagen VitaJuwels Karaffenwand. VK brutto 84,95 € Wasser-Karaffe oval, 1,5 Passend für Kühlschranktür! Die Karaffe reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten Karaffenboden verhindern Anschlagen VitaJuwels Karaffenwand. VK brutto 37,65 € Phiolen-Aufbewahrungsbox Anspruchsvolle Aufbewahrungs- Geschenkbox für Ihre Edelstein-Phiole. Jede Phiole schwarzen Aufbewahrungsbox ausgeliefert. VitaJuwel - Halter 3-fach Glas Zur sichtbaren Aufbewahrung VitaJuwel-Phiolen. VK brutto 44,95 € VitaJuwel - Halter 3-fach Edelstahl Zur sichtbaren Aufbewahrung VitaJuwel-Phiolen. VK brutto 54,95 € VitaJuwel - Halter 5-fach Aluminium Zur sichtbaren Aufbewahrung fünf VitaJuwel-Phiolen. VK brutto 44,00 € AL-Konsole für Karaffe Viereckiger Untersatz Aluminium. VK brutto 5,95 € LED-Konsole für Karaffe Untersatz für Karaffe farbigen LEDs verspiegeltem Drehteller. Die Karaffe Edelstein-Phiole wechselndem Farbspiel unten beleuchtet dreht langsam. VK brutto 13,65 € Besuchen Sie Partner-Apotheke Allle VitaJuwel-Produkte Überblick Preisliste Bestellformular zu: VitaJuwel - Preise Bestellen zurück zu: VitaJuwel - Die Edelstein-Phiolen Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör ← Preise Bestellen Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Edelstein-Phiolen Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Edelstein-Phiolen Edelstein-Wasser Wellness Grundmischung Bergkristall - Rosenquarz - Amethyst Diese Grundmischung Jahren aufgrund umfassenden harmonisierenden Wirkung gerne Universalmischung eingesetzt: Das Wasser energetisch gereinigt, stabilisiert unterstützt Vitalität innere Harmonie. Gleichzeitig fördert Inspiration, sinnliche Wahrnehmung Konzentration. Der weiche, angenehme Geschmack Edelsteinwassers rundet positive Wirkungsspektrum sinnliche Weise ab. VK brutto 59,95 € Fit &amp; Schlank Bergkristall - Roter Jaspis - Magnesit Sie möchten Ihr Gewicht reduzieren u. Ihre allgemeine Fitness verbessern? Sie wünschen Unterstützung für optimale Verstoffwechslung? Neben Bewegung guten Ernährung Sie unterstützen, lebendiges Wasser. Nehmen Sie "Fit &amp; Schlank" Edelsteinwasser festen Bestandteil Ihres Vorhabens auf… lassen Sie überraschen! VK brutto 74,95 € Innere Reinheit Aquamarin Für stabile Gesundheit funktionierender Reinigungsprozess unserem Köper dringend notwendig. Dem Aquamarin zugeschrieben, körperlichen Reinigungsprozess unterstützen Wasseransammlungen Körper verringern. Ein schöner Nebeneffekt: Innere Reinheit außen sehen! VK brutto 87,95 € Regeneration Smaragd Smaragdwasser Kundigen eingesetzt, Immunsystem stärken körpereigenen Selbstheilungskräfte unterstützen. Der Smaragd ebenfalls für verjüngende Wirkung Aussehen Haut geschätzt. Darüber hinaus regt intensiv leben, Geist jung halten Weitblick Teamgeist Ausgeglichenheit Regeneration fördern. VK brutto 87,95 € Fünf Elemente Amethyst - Chalcedon - Ozean-Jaspis - Versteinertes Holz - Rosenquarz In Anlehnung traditionelle chinesische Philosophie, Leben ewigen Wandel beschreibt, fünf Elemente (Wasser, Metall, Erde, Luft Feuer) bestimmte Aspekte Lebens zugeordnet. Die Fünf Elemente Mischung beinhaltet für Aspekte (z. B. Neubeginn, Entwicklung, Gleichgewicht, Rückzug Lebenskraft) passenden Edelstein, Qualität Elements verkörpert Harmonie untereinander führt. Sie unterstützt Wandlungsfähigkeit, Lebendigkeit Lebensfreude. VK brutto 74,95 € In Fluss Milchopal - Chalcedon - Moosachat Innerlich äußerlich Fluss Zustand größter Harmonie Umwelt. Unsere inneren Flüsse unterstützen, bedeutet Sauerstoff- Nährstoffzufuhr Körperzellen erhöhen Ausleitung Abfallprodukte begünstigen. Wenn körperlichen Prozesse optimal funktionieren, Alterungsprozess verlangsamt Langlebigkeit Zellen erhöht. VK brutto 87,95 € Wassergenuss Sodalith "Sie krank, Sie durstig" behauptet berühmte iranisch / amerikanische Arzt Dr. med. Batmanghelidj Büchern. Vielen Menschen fällt schwer, genügend trinken, natürliche Durstgefühl verloren gegangen. Holen Sie zurück! VitaJuwel “Wassergenuss" leichte Art, Wasserhaushalt optimieren. Ihr Körper Ihnen ungeahnten positiven "Nebeneffekten" danken! VK brutto 74,95 € Diamantmischung Rohdiamant-Bergkristall Der Diamant härteste Edelsteine alten Griechen Ägyptern König Edelsteine geehrt. Es hieß "er verleihe Träger göttlichen Glanz, höchste Reinheit Erleuchtung". Auch heutige Experten schätzen harmonievolle Schwingung einzigartige Kraft Diamanten. Besonders ungeschliffener Rohdiamant er, anderer Edelstein, Gesundheit langes Leben unterstützen. Unbedingt erwähnen besondere Geschmack Edelsteinwassers, Schatten stellen vermag, Sie bislang Wasser Verbindung brachten. VK brutto 249,95 € Harmonie Rosenquarz Körperliche seelische Ausgeglichenheit Basis für Gesundheit Vitalität. Ernährungswissenschaftler raten täglichen Wasseraufnahme ca. 2- 3 Litern, Körpergewicht. Ein angemessenes Quantum reinem, lebendigem Wasser fördert Zustand, Begriff "Wellness" verbunden wird. VK brutto 74,95 € Hautpflege Rosenquarz - Amethyst - Aventurin Natürlich älter, müssen alt aussehen! Frische, glatte Haut Zeichen Jugend Gesundheit erhalten. Dafür wichtig, Hautzellen bestmöglich versorgen, reinigen Bindegewebe straff halten. Der VitaJuwel "Hautpflege" unterstützt natürlichen Funktionen Ihrer Haut Edelsteinmischung. Zahlreiche überzeugte Kosmetikstudios setzen "VitaJuwel Hautpflege" festen Bestandteil Schönheitsprogramms ein. VK brutto 87,95 € Feuer Sinnlichkeit Granat - Bergkristall Öffnen Sie Ihre Sinne für Schöne Anregende Welt. Beseitigen Sie unnötige Hemmungen intensivieren Sie Ihre Wahrnehmung Anderen. Seit Urzeiten Granat für lustfördernde Eigenschaft geschätzt, aktive Sexualität starke Potenz fördern. Entdecken Sie VitaJuwel Ihre Sinnlichkeit (wieder) verschenken Sie z. B. wunderbares außergewöhnliches Hochzeitsgeschenk. VK brutto 99,95 € Sunny Morning Bergkristall - Calcit orange Wer stimmungsaufhellende, ermutigende Faszination Sonnenaufgangs erlebt? Mit Glas VitaJuwel - Sunny Morning - Edelsteinwasser können Tag, bewölkten, kraftvolle Stimmung Bewusstsein rufen Freude Enthusiasmus Tag beginnen, bzw. neu beginnen. VK brutto 99,95 € Inspiration Lapislazuli - Rutilquarz Kreative Ideen verändern Welt. Auch können kreativen Visionen Leben bereichern Zukunft entscheidenden "Kick" geben. Sowohl bezaubernde Anblick exzellenten Edelsteine, Genuss Edelsteinwassermischung VitaJuwel "Inspiration" können anregen Ideen Wege gehen. VK brutto 139,95 € Kids Roter Jaspis - Sodalith - Orangencalcit - Achat (braun) - Aventurinapislazuli - Rutilquarz Bei Kindern Wasseranteil Körper höchsten. Zudem steigert Wassertrinken Konzentrationsvermögen Lernfähigkeit Kinder! Vor Wachstumsphase ausreichendes Trinken gesundem Wasser unerlässlich. Wie bringen Kleinen dazu, Cola Limo verzichten gesunden Wasser begeistern? Natürlich Zauber Edelsteine! Kinder entdecken Faszination Kraft Edelsteine VitaJuwel besonderen Mischung. Das Funkeln bunten Steine Anblick "Zauberstabes Glas" à la Harry Potter Karaffe verwandelt Wasser Lieblingsgetränk Kleinen. Ein bemerkenswerter Gewinn für heranwachsenden Menschen! VK brutto 87,95 € Phiolino - Kleine für unterwegs Bergkristallgranulat handverlesener Amethyst Endlich können Sie Ihre Getränke unterwegs Edelsteinen energetisieren. Der VitaJuwel Phiolino passt perfekt Glas verbessert Ihr Wasser Sie sind. Wein liebt VitaJuwel: Erlesene Weingüter professionelle Sommeliers Wein VitaJuwel Phiolino energetisiert. Sowohl Labor feinen Gaumen testeten faszinierende Ergebnisse erfahren. Schon alten Griechen Wein Amethysten behandelt erkannten besondere Wirkung Edelsteine. Erlesene Tropfen erfahren VitaJuwel Phiolino einzigartige Veredelung. Die Wirkung überzeugt Weinkenner. Physikalisch Phänomen erklärbar, Wein bekommen Wasser-Cluster Schwingungen Edelsteine harmonische Ordnung. Vergleichen Sie, Geschmacksunterschied "Zweifler" umstimmen. VK brutto 42,95 € Besuchen Sie Partner-Apotheke Allle VitaJuwel-Produkte Überblick Preisliste Bestellformular zu: VitaJuwel - Das Zubehör zurück zu: VitaJuwel - Die Vorteile Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen ← Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Vorteile Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Vorteile Edelstein-Wasser Bisher Edelsteine direkt Wasser gelegt. Deshalb müssen sorgfältig gereinigt werden. Trotzdem geben Steine ständig Substanzen Muttergestein toxische Verunreinigungen ab, direktem Kontakt mitgetrunken werden. Mit VitaJuwel Gefahr völlig ausgeschlossen, Gegenteil, Absonderungen bleiben Phiole. Sie schweben schadstofffreiem Wasser gelangen trinkbare Wasser. Hier entscheidende Vorteile VitaJuwel optisch deutlich: Die Vorteile Blick: - sichere hygienische Handhabung - chemischen Verunreinigungen - Verkeimen unsaubere Steine - Vergiftungen Schadstoffabgaben - versehentlichen Schädigungen Steinsplitter - hundertprozentige Informationsübertragung - universelle Einsetzbarkeit VitaJuwel, - insbesondere für Trinkwasser - problemlose Pflege einfache Reinigung. Gebrauchshinweise Sie füllen Glaskaraffe Wasser stellen VitaJuwel hinein. Schon 5 Minuten deutliche Geschmacksunterschiede Wasser Kristallstruktur festzustellen. Die Phiole fließendes Wasser halten hinterher Morgensonne legen - alles. Die Phiolen Karaffe dürfen Geschirrspüler! Besuchen Sie Partner-Apotheke Flyer Preisliste Bestellformular zu: VitaJuwel - Die Edelstein-Phiolen zurück zu: VitaJuwel - Die Methode Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile ← Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Methode Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Methode Edelstein-Wasser Die VitaJuwel Methode einfach Umgang kritischen Mineralien genial - Steine direkt Wasser legen, bieten handgefertigte Design-Edelsteinstäbe reinem Kristallglas, Schwermetalle. Den hochwertigen Edelsteinen VitaJuwel wohnen Kräfte inne, Wasser unberührt lassen. Nicht übernatürliche Schwingungen, konkrete, physikalisch meßbare Klangwellen elektromagnetische Frequenzen verwendeten Edelsteinen umgebende Wasser über. Dieselbe Art Schwingungen übrigens, Quarzuhren regelmäßigen Ticken bewegen. Universelle Einsatzmöglichkeit Die universelle Einsatzmöglichkeit VitaJuwel praktischen, ästhetischen sinnvollen Gesundheitsprodukt für Haushalt. So können außer veredeltem Trinkwasser Wässer für Wickel, für Badezusätze für Körperreinigung -pflege hergestellt werden. Verbessern Sie: · kalte Getränke, Säfte, Wein · Wasser für Speisenzubereitung · Wasser für Kaffeemaschine · Gießwasser für Pflanzen · Trinkwasser für Haustiere. Ergebnis Wasseruntersuchung Untenstehende Aufnahmen Auftrag VitaJuwel GmbH Labor für Wasserfotografie E. Braun, CH erstellt. Hier zeigt sich, kurzer Informationszeit VitaJuwel (ca. 5 Minuten) Wasserprobe natürliche, ursprüngliche Struktur erhält. Die energiereichen Informationen Edelsteine VitaJuwel geben Wasser, Natur, Eigenschaften gesundem vitalem Bergquellwasser zurück. Im Gegensatz Wasserqualität, Reinheit Steine Jahrtausenden unverändert. Ein Wasserkristall - natürlichen Information beraubt Umwelteinflüsse hohem Druck Leitungen. Mit natürlichen Energie VitaJuwel - Edelsteinmischung entsteht gesundes Trinkwasser, energiereich vital Bergquelle. siehe auch: Wassergutachten Flyer Preisliste Bestellformular zu: VitaJuwel - Die Vorteile zurück zu: Der VitaJuwel Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel Die Methode ← Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Der VitaJuwel Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Der VitaJuwel Edelstein-Wasser Der VitaJuwel - formvollendete Art spezifischen Wasserinformierung. Das wachsende Interesse Menschen Heilsteinen gesundem Trinkwasser verbindet VitaJuwel gebrauchsfreundlichen ästhetischen Design. Stilvoll schönen Wasserkaraffe arrangiert, VitaJuwel echter Blickfang. Denn VitaJuwel berührt Menschen ästhetischen Ausstrahlung Wirkungsweise Wasser- Edelsteinkenner neugierig. Je Wahl Ihrer VitaJuwel Edelsteinmischung können Sie unterschiedliche Art Ihr möglichst unbelastetes mineralstoffarmes Trinkwasser gemäß Ihren Bedürfnissen energetisieren somit einfach, wirkungsvoll bewusst Einfluss Ihre Gesundheit nehmen. Michael Gienger - internationaler Experte Begründer analytischen Steinheilkunde über VitaJuwel: "Mit VitaJuwel lässt bestes Edelsteinwasserauf einfache Weise herstellen. Durch Umhüllung Steine Glas-Phiole sichere hygienische Handhabung kinderleicht, Risiken behandelte giftige Steine ausgeschlossen. Zudem bewirkt ästhetische Gestaltung positives Empfinden Betrachter, ebenfalls Wasser einfließt Qualität Edelsteinwassers verbessert. VitaJuwel geniale Lösung gewährleistet hundertprozentige Informationsübertragung Edelsteine Wasser". Besuchen Sie Partner-Apotheke Flyer Preisliste Bestellformular zu: VitaJuwel - Die Methode Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Der VitaJuwel ← Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Wasser-Ionisatoren Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Wasser-Ionisatoren Wasser Wasser, jeweiligen Zustand betrachtet. Wir stellen Ihnen Wasser-Ionisator Möglichkeit vor, universelle Lebens-Mittel Wasser Ihrer Gesunderhaltung für höhere Lebensqualität nutzen. Als wandelbarer, wertungsfreier "Transporteur" Wasser Art Information aufnehmen Ihren Körper weitergeben. Diese gelangen u.a. physikalisch über chemische Substanzen Wasser. Besonderes Augenmerk legen Wirksamkeit Redoxpotentials ionisierten Wasser. Dieses Konzept kurzer Form anhand Funktionsweise Wirkung menschlichen Körper erläutert. Ausführlichere Informationen können Sie unserem Text über Redox-Technik nachlesen. Diese Technik unseren Produkten genutzt, Leitungswasser aufzubereiten, gesunde Wirkung hat. Rettin MMP-Serie Informationen über ionisiertes Wasser technischen Systeme Powerpoint-Präsentation über ionisiertes basisches Wasser Preisliste Wasser-Ionisatoren Bestellformular Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Ultraschall-Zahnpflege Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Ultraschall-Zahnpflege Mikro-Zahnreinigung Ultraschall Tägliche Prophylaxe für für zuhause - neues Mikro-Reinigungsverfahren reinem Ultraschall (max. 96 Millionen Schwingungen pro Minute) Ausführliche Infos, Videos Bestellshop, bitte klicken! Die Zahl Zahnärzte letzten Jahren über 60.000 gestiegen. Aber Vierte Deutsche Mundgesundheitsstudie (DMS IV) zeigt, parodontale Zahnerkrankungen überproportional stark angestiegen Karies Volkskrankheit stark ansteigenden Zahlen entwickelt haben, verbundenen Risiken Konsequenzen. Nur wirkungsvollen Mundhygiene Entstehung Parodontitis Regel verhindert werden. Zahnärzte Wissenschaftler raten mindestens professionellen Zahnreinigung pro Jahr, Zahnarztpraxen Prophylaxe-Assistentinnen Dental-Hygienikerinnen vorgenommen wird. Die gesetzlichen Krankenkassen bezahlen Jahr Zahnreinigung Entfernen Zahnsteins. Umso bedeutender vorhandene Möglichkeit regelmäßigen sorgfältigen Zahnreinigung Mundhygiene zuhause einzuschätzen, wirkungsvolle tägliche Prophylaxe Therapie. Dem interessierten Anwender öffnet El Dorado Handbürsten unterschiedlichsten Größen Formen Härtegraden. Außerdem elektrische Bürsten, Bürsten oszillierend-rotierender Technologie, genannte "Schall"-Bürsten vieles mehr. Generell gilt: elektrische Bürsten - Gegensatz Handbürste - erleichtern Anwendern Zahnreinigung wenig. Aber: Die Bürsten reiben Zahnoberflächen, wobei zuviel Druck ausgeübt muss. Mit verbundenen Risiken für Zahnschmelz Zahnfleisch korrekter Anwendung (z.B. zuviel Druck hohe RDA-Werte Zahnpasta). Im Gegensatz genannten Reinigungsverfahren (Makroreinigung – mechanische Bewegungen 20.000 30.000 Schwingungen pro Minute) setzt Mikroreinigung (max. 96.000.000 Schwingungen pro Minute) komplett andere, "bewegungs-", fast berührungsfreie Ultraschalltechnologie, zudem, unschätzbarer Vorteil, Stellen Mundraum reinigt, Makroreinigungsverfahren wirken kann, Zahnseide Interdentalbürstchen. Die Ultraschallwellen dringen kleinsten Zwischenräume ein, Zahnspangen Implantaten. Ohne mechanischen Druck reinigen Sie wirkungsvoll nachhaltig Zähne, Zahnzwischenräume, Fissuren Zahnfleischtaschen. Zahnreinigung Ultraschall Nonplusultra effizienten zeitgemäßen Zahnreinigung, für alle, für Zahnimplantate entschieden Vorteile Möglichkeit Leben genießen wollen. Wer wirkungsvollsten Parodontitis Periimplantitis (krankhafte Veränderungen implantat-umgebenden Gewebes) vorbeugen will, mindestens zweimal Tag Mikro-Reinigungsverfahren für Zähne einsetzen. Ultraschall-Zahnbürsten (nicht verwechseln genannten "Schallbürsten", Zähne "schrubben") wandeln über moderne Elektronik elektrische Energie aufladbaren Akku gesundheitlich unbedenkliche Ultraschallwellen maximal 96 Millionen Schwingungen pro Minute um. Über Ultraschallaufsatz Ultraschall-Zahncreme Speichel hörbaren Schwingungen Zähne, Zahnfleisch, Gaumen Zunge übertragen. Der Ultraschall bildet Millionen Mikrobläschen, aufgrund geringen Größe kleinste Zwischenräume eindringen können. Dort "implodieren" entfernen Vereinreinigungen Speisereste, Zahnstein, Plaque, Bakterien usw. Die Ultraschallbewegung transportiert Verunreinigungen außen. Zahnärzte setzen Ultraschall Jahren erfolgreich professionellen Zahnreinigung ein. Dabei „harter“ Ultraschall (niedrige Frequenz, hohe Leistung) Metallspitze Übertragungsmedium verwendet. Jetzt Mikro-Technologie „weichem“ Ultraschall (hohe Frequenz, geringe Leistung) Borsten speziellen Zahncreme Übertragungsmedium erstmals Bürger für tägliche Zahnpflege, Prophylaxe Therapie zuhause leisten. Ausführliche Infos, Videos Bestellshop, bitte klicken! Weitere Informationen PDF-Datei: Flyer FAQ Fragen Antworten Meinungen Klinische Prüfung Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> AMSAT-HC Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map AMSAT-HC Diagnose-Systeme Diagnose-System für validierbare Analyse funktionellen Status, umfangreiche Bewertung Körperaktivitäten, detaillierte Therapiekontrolle Substanzentestung. Moderne ganzheitliche Diagnosesysteme Bedingungen erfüllen: zuverlässige Information - objektivierbar, valide glaubwürdig, Praktikabilität: unkompliziert, zeitsparend unbelastend, Kostenersparnis: delegierbar auswertbar. Dafür stehen insbesondere Resonanztests Vegetativums Anwendung chinesischer Methoden Verfügung. Diese Praxis bewährt eingesetzt, funktionellen Vor- Frühstadien möglicher späterer organische Veränderungen erkennen. Zugrunde liegt praktischen Erfahrungen basierende Theorie, Ausbruch Krankheit über Jahre funktionelle Störungen Regulationssysteme, Nerven- Hormonsystems vorausgehen. Zu Erfassung dienen berührungslos z. B. Thermographie, bioelektrisch z. B. Meridiandiagnostik Elektroakupunktur. Diese Methoden Nachteil, körpereigenen Variationen groß sind, unbedeutende Fehlerquote bewirkt. Das System AMSAT-HC benutzt Regulations-diagnose elektro-physiologischen Parametern Integuments, d. h. biologisch aktiver Reflexzonen Haut verbundener Strukturen, Organe Systemen, endogene Schwankungen Rhythmen minimieren Treffsicherheit vergrößern. Eine Basis bioelektrischen AMSAT-HC-Analyse Bestimmung Zeit-Amplituden-Charakteristik Leitfähigkeit menschlichen Körpers Abschnitte, Strom durchflossen werden. Gefordert Reproduzierbarkeit Ergebnisse. Klinisch klare Aussagen über Unter-, Über- Normalfunktionen. Beide Anforderungen erfüllt AMSAT-HC-Analyse . Vagus- bzw. Sympathikotonus erfasst. Weitere detaillierte Aussagen über Belastbarkeit Reaktionsfähigkeit Organen, über vermutliche Herde über pH-Veränderungen Geweben möglich. Für Messungen Paare Elektroden Fußsohlen, Handfl ächen Stirn befestigt. AMSAT-HC beinhaltet computergesteuertes Signalsende- Empfangssystem. Mit Frequenz Impulse 10 – 1.000 Hz Körper „gescannt“, biologisch aktiven Zonen somit nacheinander kreisförmig angesteuert. Es gemessen, Anteile eingegebenen Impulse ankommen. 22 verschiedene Stromflussmöglichkeiten erfassen nacheinander jedes Segment Körpers: Graphiken zeigen gemessenen Ergebnisse, Zonen, Organe Systeme „Phantom“ Körpers, wobei Abweichungen physiologischen Optimum angegeben werden. Ein interaktives PC- Programm ermöglicht es, Resultate bearbeiten validisieren. Beispiele für PC-gestützte Darstellung Auswertung Messungen Systeme Organismus, Messtyp: Willkürliche Belastung Darstellung Abweichungsfaktor - 22 Messstrecken Topische viszerotome Analyse Organische integrale Analyse Dynamischer Abweichfaktor - Kreisdiagramm AMSAT-HC dienen, Patienten „Feedback“ einzutreten Verlauf beurteilen, Therapie optimieren. Das AMSATSystem besitzt außerdem Interface für wissenschaftliche Versuche für Reihenuntersuchungen großer Gruppen Menschen. Im diagnostischen Bereich AMSAT-HC folgenden Indikationen Einsatz: unklare Dysfunktionen, chronische therapieresistente Erkrankungen, Früherkennung Prävention bzw. Prophylaxe, Syndrome komplexen Beeinträchtigungen, Psychisch neurasthenisch überlagerte Befunde. Skeleto topische Analyse Odontogene topische Relationen Weitere ausführliche Systeminformationen AMSAT Überblick (Produktbroschüre, 6 Seiten) Detaillierte Systembeschreibung (12 Seiten) Beschreibung Auswertungsmöglichkeiten (20 Seiten) Testberichte Fallstudien Therapiekontrolle Bioresonanz Therapiekontrolle Magnetfeldtherapie Therapiekontrolle Radionik Therapiekontrolle Detox Fußbad Therapiekontrolle ionisierter Sauerstoff Therapiekontrolle BMS Nazarov Therapiekontrolle Heiler Drossinakis Therapiekontrolle Laser Reaktionsmessung Medikamente Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Wärmetherapie Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Wärmetherapie Amethyst-Biomatte Die Biomatte modernste Heilwärmematte Welt. Gefüllt koreanischen Amethysten, Thurmalinen hochwertigen Energieträgern erzeugt tragbare Matte Zelle Körpers Wärme natürliche Heilenergetik. Im Unterschied elektrischen Wärmekissen, Wärme Elektroherd Strom erzeugt wird, Wärme Biomatte natürliche Lichtwellen hervorgerufen. Diese natürlichen Lichtwellen negativ geladene Ionen Prozessor Form Schwingungssignalen erzeugt Kommunikationssystem Matte hineingeleitet. Amethyst Biomatte Professional Kissen Controller Langwellige Infrarotstrahlung: „Wunderlicht Natur“ Schon 60er Jahren NASA für menschliche Organismus sicherste wohltuendste Lichtquelle entdeckt, langwellige Infrarotstrahlung über 65 Jahren japanischen Gesundheitswesen erfolgreich angewendet erforscht. Diese Strahlung zerstört nachweislich Viren Krebszellen, benachbarten Zellen schädigen (Harvard Medical School). Sie aktiviert gesunde Molekülschwingung, – ähnlich Klangwellen, Glockenschlag nachschwingen – langfristig lebenserhaltend nachwirkt. Die Energie dringt 80 mal tiefer Gewebe ein, elektrische Wärme. Amethyst / Thurmalin Kissen für Biomatte Prof. Negativ geladene Ionen: „Ladegerät Natur“ Auf natürliche Weise entstehende schnell fortbewegende elektrische Partikel, eingeatmete Luft reinigen entgiften. Derartige Partikel inmitten üppiger Natur höchster Konzentration finden, z. B. Nähe Wasserfällen, Meer Wald. In niedrigster Konzentration Haus hoher Luftverschmutzung. So beträgt Verhältnis positiv negativ geladenen Ionen Innenstädten 95 : 5. Sie bewirken erfrischende Massage Molekularebene. Heil- Reinigungsprozesse beschleunigt vertieft. Sie gelten “Hauptschalter”, gesamte Wechselwirkung Körperzellen aktiviert einzelne Körperfunktion verbessert. (Nobelpreis für Physik 1991). Mini-Biomatte Amethystquarz: „Superleiter Natur“ Nachgewiesen Kontakt Amethystquarzen zuverlässige effektive Versorgung menschlichen Körpers Lichtwellen höchsten Schwingungsfrequenzen. Sie wirken effektive Entgiftungsmethode, Anwender hilft, Süchten Alkohol, zuviel Essen Drogen befreien, dienen Reinigung, Entsäuerung Entgiftung. Als Friedensstein unterstützt geistig – seelische – emotionale Aspekte stabilisiert Geist Nervensystem. Amethyst Biomatte Professional gefüllt Amethyst Tourmalin-Quarzen, Langwellige Infrarotwärme / Controller geregelt 35 - 70 Grad Celsius, negativ geladenen Ionen, Größe: 70 188 cm, Gewicht: 13 kg Preis 1.650,00 USD bzw. 1.550,00 USD für Fachkreise + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer Amethyst-Kissen ( Zubehör für Biomatte Prof.) gefüllt Amethyst Tourmalin-Quarzen, Größe: 48 30 cm, Gewicht: 2,7 kg Preis 350,00 USD + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer Bitte fordern Sie ausführliche Unterlagen an! Tel. 04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de Amethyst Minimatte gefüllt Amethyst Tourmalin-Quarzen, Langwellige Infrarotwärme / Controller geregelt 35 - 70 Grad Celsius, negativ geladenen Ionen, Größe: 33 85 cm, Gewicht: 4 kg Preis 650,00 USD + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer Erfahrungsbericht Heilpraktikers Jörg Pantel Beschreibung Amethyst Biomatte Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> HRV-System Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map HRV-System Alle Fachinfos finden hier: http://imd-hrv.de/hrv Das System Kaution vermietet, Sie bezahlen Anwendungen! interessantes Modell: Rufen an! HRV_Info Fachseminar Weiter Infos Kürze. 01.12.2012 Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> NEStritions Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map NEStritions NES Health TWSystem NEStritions ausgewählte Nahrungsergänzungsmittel zusätzlichen NES-Bio-Informationen . Nachdem über Infoceuticals Energie- Informationsmuster regenerieren beginnen enorm wichtig, biochemischen Prozesse Körpers Gewebsregeneration erforderlichen Nahrungsbausteine unterstützen. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Infoceuticals Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Infoceuticals NES Health TWSystem Die Infoceuticals stehen Zentrum NES Health Programms. NES Health basiert Annahme, Information Energie biologischen Prozesse steuern. Der Film THE LIVING MATRIX liefert hierzu vollständige Erläuterung. Mit Zeit Informations-Energiefeld Menschen verzerrt werden. Durch Anwendung / Einnahme Infoceutials korrigiert n. Jedes 72 Infoceuticals enthält spezifische Bio-Informationen, Störungen Körperfeld direkt lokalisieren beseitigen. Der eigentliche ´Wirkstoff´ aufgeprägte Informationsmuster. Die Infoceuticals enthalten gefiltertes Wasser Mikromineralien, Träger korrigierenden Bioinformationen sind. Diese Information Körperfeld erkannt aufgenommen. Das Infoceutical direkte Wechselwirkung Körperfeld spricht Blockaden Störungen aufgrund physikalischer, emotionaler, umweltbedingter chemischer Giftstoffe an. Die Beseitigung Blockaden Störungen trägt Wiederherstellung körperlichen Gleichgewichts verstärkt Selbstheilungskräfte - oftmals weitreichender wahrnehmen. Das Programm NES ProVision erstellt detaillierten Infoceuticals-Einnahmeplan für Wochen für tägliche Einnahme Hause. Peter Fraser, Genie ehemaliger Professor Universität Melbourne, Information kartographiert, Körper steuert (für Information... free E-book "the Unturned Stone"), gesund ist. Diese Information gespeichert magnetischer Form genutzt - z.B. Musik, Kassette aufgenommen ist. In Infoceutical befinden unterschiedliche Informationsmuster, abzielen, unterschiedliche Funktionen Körpers "gesund" machen. Wenn Sie Infoceutical einnehmen, verhält Wegweiser gegenüber körpereigenen Selbstregulierungssystem, Rest Natur vorgesehenen Weise erledigt. Infoceuticals Zukunft Homöopathie: Hahnemann verfügte 200 Jahren über Technologie, Information Körpers lesen, vielmehr Analogien Kräutern Mineralen heranziehen, gewisser Weise geschädigten Information Körpers ähnlich sind. Ähnlich genug, Körper gewisse Zeit Reaktion bewegen. Infoceuticals genaue Gegenteil, nämlich Selbstheilungssystem Körpers positive Information geben, Körper eigentlich sollte, heutzutage wirksamste Behandlungsform Alternativen Medizin angesehen. Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals ← NEStritions | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> ER Funktion Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map ER Funktion NES Health TWSystem Scannen miHealth anwenden... NES ProVision Scan über 70 ER-Funktionen für miHealth aus. Diese können Prioritätenreihenfolge miHealth sofort appliziert werden. Sie stellen Möglichkeit holistischen Anwendung symptomatisch orientierten miHealth-Anwendung dar. Es handelt Blockaden Körperfeld, mehrere Subfelder zusammentreffen. Durch Lösen Blockaden miHealth Sendemodus sowohl Wirkung Infoceuticals verbessert, bessere Grundlage für nachfolgende, symptomorientierte miHealth-Anwendung gewährleistet. Sie erweitern Effektivität Arbeit NES Health-Innovationen! Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion ← Infoceuticals NEStritions | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> NES miHealth Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map NES miHealth NES Health TWSystem NES miHealth - integrierte Therapiesystem Ein wichtiger Systembaustein NES miHealth , Handgerät Taschenformat, Regeneration Körperenergie, Auflösung energetischer Blockaden, Inaktivierung Triggerpunkten Korrektur Energieleitbahnen Körpers dient. Diese jüngste Innovation Hause NES bietet Medizinern Therapeuten Zugang faszinierenden Welt Gesundheitspflege 21. Jahrhunderts. Dieses Gerät, weltweit zunehmenden Zahl Ärzten Therapeuten verwendet wird, gilt hochinteressanter Durchbruch Welt optimaler Gesundheit optimalen Wohlbefindens. Was NES miHealth? . NES miHealth verwendet alternativ verschiedenen Wirkungsweisen : Direkt Haut Körpermodus Impulsen Bio-Elektro-Stimulation, Berührungslos Sendemodus Impulsen Basis Magnetfeldern. Es benutzt Frequenzen, spezielle NES Information für HBF moduliert sind. Das System arbeitet zusätzlich Global-Scaling-Frequenzen für HBF-Korrektur. 30 Standardprogramme (Erholung allgemein, Balance - akut, Balance - chronisch, Gelenke, Energie, etc.) - unabhängig NES ProVision Scans - sofort einsetzbar. Über ER-Funktionen System ProVision-Scan 70 Scan ergebende Therapievorschläge direkt umsetzen . Preis erhältlich Anfrage telefonisch +49 (0)421 - 2776578 per E-Mail info@docbartosch.de Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick NES ProVision NES miHealth ← ER Funktion Infoceuticals NEStritions | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> NES ProVision Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map NES ProVision NES Health TWSystem Im Kern NES Health TWS steht Programm NES ProVision, komplexes Software-System Unterstützung detaillierten Ursachenerkennung, professionelle alternativ- komplementärmedizinische Kliniken Praxen zugeschnitten ist. Über Messung umfassende Analyse Human Body Field (Körperfeld/Aura) Patienten ermöglicht Therapeuten ganzheitliche Sicht Ursachen Gründe körperlichen psychischen Problematiken. Innerhalb 20 Sekunden erhalten Sie über Scan 400 wichtige Indikatoren über Patienten Bereichen: Big Fields: Polarität, Gravitation, Erdfelder … Energiefelder: Organe, Immunsystem, Lymphatisches System, Informationssteuerungssystem: Aufzeigen Integratoren Meridianen möglichen energetischen Blockaden, Terrains: Immunsystem energetische Störfelder, Mind: Gedankenmuster, Glaubenssätze, Emotionen, Schockkonflikte Erarbeiten Lösungen, Ernährungszustand: Vitamine, Minerale, Antioxidantien, Stoffwechsel, Unverträglichkeiten, Sauerstoffanreicherung Vorschläge Nahrungsergänzung, Verhalten Umweltbelastungen Elektrosmog, Pestizide, Lösungsmittel, Schwermetalle… Verhalten Bakterien, Viren, Parasiten ... großen Organe Organsysteme, Skelettmuskulatur: Muskeln, Knochen, Stütz- Bewegungsapparat, Hinweise gleichzeitiger Einsatz miHealth, akute chronische energetische Blockaden lösen, gesundheitliche Aspekte. NES ProVision unterscheidet System, Analyse tatsächliche Struktur menschlichen Körperfeldes bezieht wichtigen Gesundheitsfaktoren Information, Energie Biochemie betrachtet. Das System erkennt frühzeitig Verzerrungen Schwächen Bereich Bioenergie Bioinformation, bevor materiellen Körper auswirken. NES ProVision bietet Einsicht ca. 150 Systeme Subsysteme menschlichen Körperfeldes. Die Ergebnisse über 20 detaillierten Bildschirmansichten grafisch dargestellt. Weitergehende Informationen über wisenschaftlichen Hintergrund NES Provision: Download Buch "The Unturned Stone" Harry Massey Peter Fraser Was bietet NES ProVision? Welches Verfahren Sie hauptsächlich anwenden (TCM, Akupunktur, Homöopathie, usw.) - NES ProVision unterstützt Sie Therapeut Entwicklung einzigartiger Behandlungspläne für Ihre Klienten. Es bietet a) automatische Behandlungsempfehlungen: NES ProVision identifiziert energetische strukturelle Bereiche, Verbesserung hoher Priorität geboten ist, einschließlich ER-Behandlungszonen für NES miHealth erstellt Empfehlungen für Infoceutical- NEStrition-Einnahme weiterer Angebote. b) vollständigen Bericht über vorgeschlagene Maßnahmen für Ihren Klienten einschließlich prioritätenorientierten miHealth Behandlungsplans (ER-Funktionen) , detaillierten Einnahmeplans für Infoceuticals NEStritions , Beschreibung empfohlenen Infoceuticals NEStrition Nahrungsergänzungsmittel Informationen für Anwendung Hause Zeitplan für Termine. c) anwenderfreundliche intuitive Schnittstelle, qualifizierten alternativmedizinischen Therapeuten Teilnahme NES Seminaren Online-Schulungen beherrscht kann. d) vollständig interaktive graphische Bildschirmdarstellungen, Therapeuten helfen, Probleme Klienten identifizieren erklären. e) umfassende audiovisuelle schriftliche Hilfedateien mehreren Sprachen internationalen Unterstützung Therapeuten Praxis. Preise erhältlich Anfrage telefonisch +49 (0)421 - 2776578 per E-Mail info@docbartosch.de Systemvoraussetzungen NES ProVision Zum Aufspielen Software NES ProVision benötigen Sie PC Laptop (kein Netbook) Pentium 3 600 Mhz höher, 512mb RAM, mind. Windows XP Service Pack 2 Windows 7 bzw. 8, 1 GB DVD-Laufwerk, USB Port. Beispiele für PC-gestützte Darstellung Auswertung Messungen Big Fields Energetische Treiber Energetische Integratoren Energetische Terrains Energetische Stars MIND Übersicht Kernemotionen Gefühle Balance Schock-Konflikt BS Hologramm CB Hologramm CM Hologramm CC Hologramm Eigenschaften Umwelteinflüsse Ernährung Stütz- Bewegungsapparat Weitere ausführliche Informationen Die Infoceuticals Beispiel vergleichenden Auswertung Beispiel Einnahmeplan Alle erklärenden Texte Programm NES Provision NES Health Infobroschüre Was NES Sonderdruck Fachzeitschrift NES Provision Testen Kaufen Leasen Fachbuch: "The Unturned Stone" Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick NES ProVision ← NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Überblick Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Überblick NES Health TWSystem NES Health Total WellNES System: NES ProVision + NES miHealth + NES Therapeutika Das NES Health TWS besteht technischen Einzelkomponenten NES ProVision NES miHealth 72 verschiedenen NES Infoceuticals 6 NEStrition Nahrungs-Ergänzungsmitteln. Dieses System identifiziert Störungen Blockaden energetischen Körperfeld wirkt korrigierend ein, sowohl Körperfeld materielle Körper natürliche Weise regenerieren können. Diese Korrektur Wiederherstellung Integrität Körperfeldes optimiert Selbstheilungskräfte. Preisliste Energiemedizin zu: NES Provision Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Überblick ← NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Detox Praxisadressen Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Detox Praxisadressen Alle genannten Ärzte, Heilpraktiker, Apotheker Therapeuten bieten Entgiftungs- Entschlackungstherapien vertriebenen Detox-Systemen an. Orientieren Sie Ihrer Suche Postleitzahl-Bereichen. PLZ-Bereich 0 01277 Dresden Privatpraxis für ganzheitliche Schmerztherapie, Dipl.-Med. Hjalmar Baldauf, Schandauer Str. 43, 0351-31909536, 01277 info@natuerliches-heilen-baldauf.de , www.natuerliches-heilen-baldauf.de 01587 Riesa Naturheilpraxis Ilona Berner, Florian-Geyer-Str. 26, 03525-740402, i-berner@web.de 04105 Leipzig Naturheilpraxis Stephan Harz, Lortzingstr. 14, 0341-3067083, hpharz@online.de 04229 Leipzig Ganzheitliche Zahnmedizin, Dipl. Stom. Carolin Zieglschmid-Weiß, Gießerstr. 53, 0341-4247725, 04229 carolin.zieglschmid@web.de www.zahnarzt-zieglschmid.de 06110 Halle Naturheilpraxis Fröhlich, Ingrid Fröhlich, Steinweg 41/42, 0345-2030481, info@praxis-froehlich.net 04229 www.praxis-froehlich.net 06484 Quedlinburg Naturheilpraxis Thomas Röder, Bahnhofstraße 4, 03946-919121, nhptroeder@aol.com 00000 www.heilpraxisroeder.de 06502 Neinstedt Naturheilpraxis Maria Magdalena Christiane Krause, Ziegeleistraße 4, 03947-64817, 06502 christiane.krause28-10@web.de www.naturheilpraxismariamagdalena.de 06507 Friedrichsbrunn Praxis für Allgemeinmedizin, Dipl. med. Andrea Kaiser, Hauptstraße 68 a, 039487-622, 06507 naturheilpraxiskaiser@gmx.de 06636 Balgstädt Naturheilpraxis Peggy Schumann, Dorfstr. 16, 034462-60756, peggy.kramer@web.de 06667 Weißenfels Naturheilpraxis Ulrike Riemann, Moritz-Hill-Str. 66 a, 0173-8777716, ulrike-riemann@web.de 07343 Wurzbach Fußpflegepraxis Heike Merx, Oßla 14, 036652-22465 07907 Schleiz Therapeutin Petra Zschirpke, Brandenstein 7, 03663-422269, tschirpke-metallbau@t-online.de 08223 Grünbach Fachinstitut für Podologie Cosmetologie, Nicole Geißler, Neustädter Str. 3, 03745-753883 08412 Werdau City Apotheke, Frank Hoff, Am Brühl 23-25, 03762-938193 08451 Crimmitschau City Apotheke, Frank Hoff, Am Markt 3, 03762-938193 09116 Chemnitz Ganzheitliches Kosmetikstudio Angelika Müller, Am Karbel 65, 0371-3360083 09548 Kurort Seiffen Naturheilpraxis Richter, Dipl. Ing. (FH) Peter Richter, Katharinaberger Weg 1, 037362-8531, 09548 info@naturheilpraxis-richter.com www.naturheilpraxis-richter.com PLZ-Bereich 1 10117 Berlin Naturheilpraxis Olga Würdemann, Seydelstr.11, 030-20214544, wuerdemann@gmx.net 10711 Berlin Kosmetik- Wellness Rosemarie Bohner, Johann-Sigismund-Str. 16, 030-8933528, 10711 kosmetikstudio-bohner@t-online.de 12161 Berlin Naturheilpraxis ASKANIA-Höfen Claudia Hesse, Stubenrauchstr. 72, 030-20622666, c.a.hesse@email.de 12167 Berlin Naturheilpraxis Silke Zacharias, Stephanstr. 7, 030-34338561, info@naturheilpraxis-zacharias.de 12167 www.naturheilpraxis-zacharias.de 12207 Berlin Naturheilzentrum Ostpreußendamm Donatus Bock, Ostpreußendamm 151a, 030-77395000 12435 Berlin Dr. med. Petra Eisermann, Fachärztin für Physiotherapie, Am Treptower Park 41, 030-5337871, 12435 praxis@eisermann.de www.eisermann.de 14129 Berlin Med. Fußpflege Kosmetik, Marion Bornstein, Hohenzollernplatz 8, bornstein.ma@googlemail.com 14621 Schönwalde-Glien Kosmetikstudio Angelika Hanske, Bussardsteig 16, 03322-219713, angelika.hanske@gmx.de 17033 Neubrandenburg Praxis Dr. med. Roswitha Bahle, Wilhelm-Külz-Str. 5, 0395-5826237, bahle.herzdoc@web.de 17213 Malchow Naturheilpraxis Reiko Wollenzin, Mühlenstr. 12, 039932-48147, 18109 Rostock Praxis für Allgemeinmedizin, Dr. med. Gabriele Zelck, Schiffbauerring 60, 0381-1217444 19053 Schwerin Frauenarztpraxis, Dr. med. Doris Telthörster, Obotritenring 113, 02857-4404944, telthoerster@yahoo.de PLZ-Bereich 2 20099 Hamburg Naturheilpraxis Bengt Thomson, Lohmühlenstr. 1, 040-23953333, contact@naturheilpraxisthomson.de 20144 Hamburg Naturheilpraxis Robert Scholz, Koopstr. 8, 040-4105055, www.heilpraktiker-robertscholz.de 20149 Hamburg Therapeutin Marlene Hack-Lüneburger, Isestr. 80, 040-4606032, m.hack-lueneburger@gmx.de 20253 Hamburg Naturheilpraxis Marlene Kunold, Gärtnerstr. 101, 040-85414245, hp-mek@gmx.de 20259 Hamburg Gesundheitszentrum Osterstraße, Gerd-Michael Breuer, Osterstr. 92, 040-406022, praxis@gesundzentrum.de 20259 www.gesundzentrum.de 20259 Hamburg Naturheilpraxis Sabine Mumssen, Osterstr. 92, 040-98264868, info@mummsen.de www.mumssen.de 20259 Hamburg Naturheilpraxis Antje Sobottka, Tresckowstr. 47, 040-496506, naturheilpraxis@aol.com 21039 Börnsen Naturheilpraxis Ulla Kleine-Mumssen, Pusutredder 2 b, 040-72910777, ullakleine@aol.com 21224 Rosengarten Therapeutin Sigrid Eggers, Rüderstieg 15, 040-7963427, sigrid.eggers@hanse.net 21244 Buchholz Naturheilpraxis Julia Knobel, Neue Str. 12, 04181-1377197, julia.knobel@t-online.de 21368 Dahlenburg Naturheilpraxis Susanne Holzhausen, Bleckeder Str. 20, 05851-602045, s.holzhausen1@web.de 21406 Melbeck Bioenergetisches Therapiezentrum Karin Schußmann, Zur Ohe 2, 04134-900313, 21406 info@bioenergetische-therapie.com www.bionenergeische-therapie.com 21423 Winsen Naturheilpraxis Ilona ter Horst, Marktstr. 6, 04171-780400, ilona_ter_horst@t-online.de www.ilona-ter-horst.de 21614 Buxtehude Institut für Ganzheitskosmetik Johanna Böttcher, Brüningstr. 1, 04161-2144 21614 Buxtehude Naturheilpraxis Sabine Lange, Ostfleth 8, 04161-4433, sabine.a.lange@t-online.de 21737 Wischhafen Naturheilpraxis Inge Breuer, Meisenstieg 1, 04770-831001, naturheilpraxis.breuer@ewetel.net 21762 Otterndorf Naturheilpraxis Andrea Finck, Wiesenstr. 8, 04751-998556, andrea.finck@t-online.de 22081 Hamburg Kosmetik-Paradies Hannelore Görges, Gluckstr. 70 b, 040-20007251, info@kosmetik-paradies-hamburg.de 22081 www.kosmetik-paradies-hamburg.de 22089 Hamburg Naturheilpraxis Ute Müller-Sonnenburg, Seumestr. 44, 040-21908158 22145 Hamburg Naturheilpraxis Via Salvia Karsten Dinse, Ringstr. 143, 040-64891008, info@viasalvia.de www.viasalvia.de 22147 Hamburg Bioenergetiker Manfred Szucka, Greifenbergerstr. 93, 040-6476456 22297 Hamburg Praxis für ganzheitliche Zahnkunde Dr. med. dent. Angela Zimmer, Bilser Str. 63, 040-515153, 22297 welcome@leben-mit-biss.de www.leben-mit-biss.de 22297 Hamburg Zentrum für Naturheilkunde Gunda Fitschen, Hindenburgstr. 99 b, 040-502226, dialog@gundafitschen.de 22297 Hamburg Gesundheitscoaching Christiane de Jong, Ohlsdorfer Str. 68, 040-40167230, dejong@vital-in-hamburg.de 22453 Hamburg Naturheilpraxis Bettina Erichsen, Brödermannsweg 7, 040-34927321, naturheilpraxis-erichsen@gmx.de 22769 Hamburg Akupunktur- TCM-Praxis Rena Seemann, Eimsbütteler Str. 25, 040-98231878, 22769 tcm@wandlungsphase.de www.wandlungsphase.de 22880 Wedel Heilkundepraxis Christiane Schrader, Spitzendorferstr. 17, 04122-42367, info@heilkundepraxis-schrader.de 22880 www.heilkundepraxis-schrader.de 22926 Ahrensburg Naturheilpraxis Ute Köpke, Starweg 31, 04102-454952, weisskoepke@aol.com 23738 Lensahn Naturheilpraxis Ingrid Berger, Hofweg 18, 04363-3340, ingridberger@gmx.net 23758 Oldenburg/Holst . Naturheilpraxis Hildegard Vöge, Lindenallee 44, 04361-4115, hildegard.voege@t-online.de 23769 Fehmarn Therapeutin Marlene Albert, Ostermarkelsdorf 2, 04371-2289, marlene.albert@yahoo.de 23845 Oering Therapeutin Ursula Ellerbrock, Am Dorfplatz 9, 04535-8996, ursula.ellerbrock@freenet.de 23948 Stellshagen Hotel Gutshaus Stellshagen, TAO Gesundheitszentrum Gertrud Cordes, Lindenstr. 1, 038825-440, 23948 info@gutshaus-stellshagen.de www.gutshaus-stellshagen.de 24113 Molfsee Privatpraxis Dr. Johanne Scholtissek, Am Osterfeld 2, 0431-651144, tierarzt@dr-scholtissek.de 24211 Preetz Naturheilpraxis Arne Felix, Schellhorner Str. 37, 04342-859739, hp_a_felix@yahoo.de 24226 Heikendorf Naturheilpraxis Christian J. F. Wilms, Teichtor 22, 0431-24929, cwilms@t-online.de 24568 Winsen Naturheilpraxis Nicole Riesner, Hauptstr. 2, 04191-77107 24768 Rendsburg Fußpflegepraxis Gudrun Bevensee, Käthe-Kollwitz-Str. 38, 04331-469728, gudrunbevensee@freenet.de 24790 Schülldorf Kosmetik See Svenja Petersen, Am See 21a, 04331-92999, kosmetik-am-see@versanet.de 24797 Breiholz Naturheilpraxis Kirsten Meeder, Hauptstr. 17, 04332-9314 25421 Pinneberg Naturheilpraxis Sabine Hofmann, Wittekstr. 60, 04101-852043 26121 Oldenburg - Wellnessmassage Märchenwald - Renate Kerschenbaumer, Nedderend 38 a, 0441-36322, 26121 renatekerschbaumermaerchenwald@gmx.de 26125 Oldenburg Naturheilpraxis Gisela Richter, Rügenwalder Str. 12, 0441-82591, naturheilpraxis-richter@t-online.de 26127 Oldenburg Massagepraktiker Ulf Eichbaum, Ellernbrok 18a, 0441-4059013, u.eichbaum@web.de 26131 Oldenburg Naturheilpraxis Ursel Fabian, Gottfried-Keller-Str. 11, 0441-507065, ursel.fabian@ewetel.net 26131 Oldenburg Therapeutin Monika Müller Osterkampsweg 163, 0441-51645, janani1@gmx.de 26135 Oldenburg Praxis für trad. chin. Medizin Dr. med. Ines Blischke, Lustgarten 13, 0441-1811225, iblischke@yahoo.de 26160 Bad Zwischenahn Naturheilpraxis Bärbel Bruns, Langenhof 15 a, 04403-916763, info@heilung-lichtstern.de 26215 Wiefelstede Praxisgemeinschaft Renate Reemts &amp; Wilfried Menke GbR, Wilfried Menke, Jürnweg 4b, 0441-9620450, 26215 praxis@renfried.de www.renfried.de 26215 Wiefelstede Gesundheitspraxis Anne Reil-Pollak, Eisenstr. 22, 04402-695858, lrannereil@t-online.de 26215 Wiefelstede Medizinische Fußpflegepraxis Petra Kusber, Am Auebach 6c, 04402-9848833, petra.kusber1@ewetel.net 26340 Zetel Reikihaus Friesland, Ilse Kamps, Ellens 37, 04453-3636, info@reikihaus-friesland.de www.reikihaus-friesland.de 26349 Jaderberg Gesundheitszentrum Sonja Schröder, Berliner Str. 3, 04454-918033, info@physio-aktiv-jaderberg.de 26603 Aurich Naturheilpraxis Karin Reisgies, Lützowallee 47, 04941-18772, antje.reisgies@imail.de 26603 www.naturheilpraxis-reisgies.de 26629 Großefehn Naturheilpraxis Anita Klammrodt, Hohe Thee 4, 04946-8500, a.klammrodt@web.de 26639 Wiesmoor Naturheilpraxis Andrea Warncke, Freilichtbühnenstr. 22, 04944-913443, andrea.warncke.heilk@t-online.de 26802 Odersum Gesundheitspraxis Gesine Picksak-Walhala, Hafenstr. 5, 04924-1863, krwahala@t-online.de 26954 Nordenham Naturheilpraxis Mario Heien, Friedrich-Ebert-Str. 44, 04731-363680 27211 Bassum Skin Solutions Tanja Häfen, Am Petermoor 19, 04241-922316, skinsolutions@globalsolution.de 27283 Verden Antlitzanalyse - Ganzheitliche Gesundheit, Bachblüten, Vitalstoffe, Gabriele Gey-Lübeck, Eitzer Str. 110 27293 04231-9048790, ggl@gesundheit-verden.de 27283 Verden VITA-MED VERDEN Praxis für Physiotherapie Anna-Lena Rüther, Windmühlenstr. 14, 04231-932280, 27283 info@vita-med-verden.de www.vita-med-verden.de 27333 Bücken Praxis für Psychotherapie Lisa Ziche, Ostertorstr. 8, 04251-671577, lisa-ziche@gmx.de 27339 Riede Beauty &amp; Care, Heilpraktikerin Rosa Luderer-Aben, Dorfstr. 35, 04294-1770, be-ca.rolu@gmx.de 27383 Scheeßel Kosmetikinstitut Hannelore Kamischke, Bahnhofstr. 3, 04263-2219 27356 Rotenburg Naturheilpraxis Irmela Stracke, Glockengießerstr. 19, 04261-8189611, irmsim@gmx.de 27449 Kutenholz - Mulsum Heilerin Katja Seba, Im Dänsch 5, 04762-2190, kseba@aol.com www.heilerin-katja-seba.de 27616 Stubben Medizinische Fußpflege, Dörte Stuwe, Bahnhofstr. 61, 04748-2255, schuhhaus.bullwinkel@t-online.de 27721 Ritterhude Praxis f. ganzheitl. Körpertherapie Helga Redecker, Osterhagen 2, 0421-6363873, 27721 helga.redecker@t-online.de 27749 Delmenhorst Naturheilpraxis Birgit Pieper, Uferweg 11, 04221-2981530, birgitpieper@ewetel.net 27753 Delmenhorst Heilpraktikerpraxis Andrea Aberle, Von-Lindern-Str. 14, 04221-52268, andrea.aberle@ewetel.net 27798 Hude Naturheilprayis Inge Ahrens, Dr.-Munderloh-Str. 13 b, 04484-959439, hp.inge.ahrens@hotmail.de 27798 Hude Praxis für Naturheilkunde Sabine Zapf-Walter, Königstr. 17, 04408-806667, 27798 praxis@zapf-walter.de www.zapf-walter.de 28205 Bremen Naturheilpraxis Antje Böttjer, Osterdeich 107 b, 0421-49156256, antjeboettjer@t-online.de 28215 Bremen Naturheilpraxis Hans Gerd Jäger, Hemmstr. 345, 0421-355109, hans.gerhard.jaeger@nord-com.net 28259 Bremen Praxis für Allgemeinmedizin Naturheilkunde Dipl. med. Gudrun Albrecht, Heinrich-Plett-Allee 78, 28259 0421-583166 28279 Bremen Praxis für Schönheit uund Naturheilkunst Hans Höting, Twiedelftsweg 13, 0421-825677, hoeting-wei@gmx.de 28307 Bremen Kosmetikstudio Monika Ottke, Osterholzer Dorfstr. 42, 0421-9588688, monika-ottke@web.de 28309 Bremen Kosmetikstudio Annelie Rulfs, Hemelinger Heerstr. 50, 0421-414250, 28355 Bremen Naturheilpraxis Barbara Wiesenthal, Oberneulander Heerstr. 64a, 0421-251497 28755 Bremen Praxis für ganzheitliche Medizin M. D. Ghulam M. Ansari, Höhenstr. 5, 0421-6580331, ghulam_ansari@hotmail.com 28757 Bremen Kosmetik Studio Nofretete Barbara Körner, Uhthoffstr. 70, 0421-663233 28777 Bremen Heilpraktikerin Petra Richter, Hasenkuhle 14, 0421-69625888, petra.richter@nord-com.net 28816 Stuhr Naturheilpraxis Ingrid Karl O. Fischer, Klinkerweg 2, 0421-8098474, karlo@zwei-fischer.de 28816 ingrid@zwei-fischer.de www.zwei-fischer.de 28870 Ottersberg Kosmetik mehr, Sonja Spohler, Kirchstr. 12 a, info@kosmetik-mehr.de www.kosmetik-mehr.de 29221 Celle Naturheilpraxis Beate Manderla, Theo-Wilkens-Str. 4, 05141-6171, info@manderla-natur.de 29221 www.manderla-natur.de PLZ-Bereich 3 30161 Hannover Naturheilpraxis, Christine Krüger, Gretchenstr. 16, Tel. 0511-332638 30167 Hannover Naturheilpraxis Christiane Theesen, Blumenhagenstr. 7 a, 0511-702951 30625 Hannover Naturheilpraxis Christine Schmickler-Wege, Kirchröder Str. 92, 0511-6463004, c.schmic-weg@web.de 30853 Langenhagen Fuß &amp; Vital-Center Brigitta Langhagel, Walsroder Str. 113, 0511-5902299, 30853 fussundvital.langhagel@t-online.de 30916 Isernhagen Praxis f. TCM Bioresonanz Dr. med. Birgid Truß, Burgwedeler Str. 139e, 0511-7245055, 30916 truss.birgit@web.de 30916 Burgwedel Physiotherapeutische Praxis Domenica Kowalski, Raiffeisenstr. 6, 05139-982340 30926 Seelze Naturheil-Praxis Heidi Korpack, Osnabrücker Landstr. 15, 05137-982262, heidi.korpack@htp-tel.de 30926 www.naturheilpraxis-heidi-korpack.de 30926 Seelze Naturheilpraxis Martina Wesemann, Osnabrücker Landstr. 15, 05137-813803, 30926 info@naturheilpraxis-wesemann.de www.naturheilpraxis-wesemann.de 31177 Harsum Natura Kosmetik Manuela Magerkurth, Hoher Weg 17, Manuela.Magerkurth@natura-kosmetikstudio.de 31303 Burgdorf Praxis für Naturheilkunde Hanna Thies, Wilhelmstr. 3d, 05136-9702777, hanna-thies@t-online.de 31515 Wunstorf Naturheilpraxis Heike Frerichs, Osterfeuerweg 1, 05031-176657, juergen.bohlke@gmx.de 31515 Wunstorf Naturheilpraxis Cornelia Meyer, Lönsstr. 8, 05031-705359 31515 Wunstorf Praxis für Physiotherapie Dieter Reimann, Bahnhofstr. 109, 05031-76739 32108 Bad Salzuflen Praxis für alternative Physiotherapie Heike Fridrich, Paulinenstr. 24, 05222-707172, h-fridrich@teleos-web.de 32479 Hille Naturheilpraxis Jutta Droste, Mindener Str. 5, 05703-5756, info@naturheilpraxis-droste.de www.naturheilpraxis-droste.de 32549 Bad Oeynhausen Naturheilpraxis Heidrun Hirscht, Meierweg 9, 05731-681057, heidrun-hirscht@web.de 33106 Paderborn Naturheilpraxis Elke Schubert, Maria-von-Haxthausen-Weg 29, 05251-8776650 33619 Bielefeld Praxis für Naturheilkunde Elisabeth Stiebritz, Twellbachtal 75, 0521-9885821, e-stiebritz@t-online.de 33818 Leopoldshöhe Naturheilpraxis Anna Harder, Gimpelstr. 28, 05202-995072, anna.harder@arcor.de 34125 Kassel Praxis f. Allgemeinmedizin Dr. med. Gabriele Hauenstein, Triftweg 9c, 0561-875890, info@hauenstein-kassel.de 34125 www.hauenstein-kassel.de 34471 Volkmarsen-Külte Privatpraxis Dr. med. Ingeborg Debes, Hakenberg 11 a, 05691-7740 35510 Butzbach Naturheilpraxis Karin Schuh, Eschbacher Weg / Naturstammhaus, 06081-14726 36457 Stadtlengsfeld Zahnarzt- Naturheilpraxis Dr. med. Marion Fitzner, Weinberg 12, 036965-6700, 36457 dr.fitzner@t-online.de www.dr-fitzner.de 37186 Moringen Praxis f. Sportmassage Holger Lichomski, Sollingstr. 21, 05555-9954650, holger@lichomski.de 37431 Bad Lauterberg Naturheilpraxis Monica Reisberg-Schmalz, Postplatz 3, 05524-932693, info@reisberg-schmalz.de 37431 www.reisberg-schmalz.de 37627 Stadtoldendorf Naturheilpraxis Rosemarie Bleibaum, Am Försterborn 15, 05532-3254 37632 Eschershausen Naturheilpraxis Anja Bruns, Bgm.-Kassebeere-Straße 43, 05534-2615, 37632 anjabruns47@hotmail.com 38442 Wolfsburg Naturheilpraxis Heidrun Eichler, Siebsberg 2, 05362-66488, eichlerhp@aol.com 38442 www.naturheilpraxis-eichler.de 38723 Seesen Naturheilpraxis Reiner Schönemann, Steinbühlstr. 79a, 05381-2802, 38723 schoenemann.geopathologe@t-online.de 38899 Hasselfelde Praxis für ganzheitliche Zahnheilkunde, Zahnarzt Uwe Lambrecht, Stieger Str. 11b, 039459-71219, 38899 uwe.lambrecht@dzn.de www.zahnarzt-lambrecht.de PLZ-Bereich 4 41564 Kaarst Praxis für Naturheilkunde Ulrike Lembke, Alte Heerstr. 18, 02131-5126867, susanne-lembke@web.de 42477 Radevormwald Therapeutin Monika Lambeck, Industriestr. 41, 02195-7400 42551 Velbert Therapeutin Brigitte Fikara, Burgstr. 2, info@fikara.de 42579 Heiligenhaus Praxis für Naturheilkunde Christel Bindrim, Magedeburger Str. 22, 02056-4706, heilredaktion@gmx.de 42781 Haan Ayuvreda-Therapeutin Kristin Merkert, Jahnstr. 7, 0172-2545213 42781 Haan Happiness-Studio Sandra ElisabethSchlipköter, Dieker Str. 104, 02129-3600023, 42781 info@happiness-studio.de www.happiness-studio.de 44267 Dortmund Ulrich Schröder, Therapeut, Untermarkstr. 55, 0231-4880213, ulrichschroeder@web.de 44287 Dortmund Heilpraxis Günter Fuchs, Benediktinerstr. 83, 0231-15050300, guenter.fuchs@cityweb.de 44309 Dortmund Naturheilpraxis Beate Graszynski, Brackeler Hellweg 162, 0231-5557676 45131 Essen Heilpraktikerin Anja Schmitz, Girardetstr. 2-38, 0177-3503404, anja@bodykontor.de 45219 Essen Heilpraktiker Manfred Braig, Landsberger Str. 44, 02054-15879, mabraig@aol.com www.samuelhahnemann.de 45549 Sprockhövel Praxis für Osteophatie Robert Vanderborcht, Brinkerstr. 12, 02324-74351, vanderborcht@t-online.de 45549 www.vanderborcht.de 45657 Recklinghausen Praxis für Allgemeinmedizin Dr. med. Iolana Blum, Kaiserwall 11, 02361-908653, 45657 www.akupunkturblum.de 47906 Kempen Naturheilpraxis Niederrhein Jessica Rüther, Haag 13 a, 02833-5730998, info@naturheilpraxis-niederrhein.de 48153 Münster Naturheilpraxis Jörg Pantel, Südstr. 20, 0251-7479053, info@joerg-pantel.de www.joerg-pantel.de 48153 Münster Naturheilpraxis Elke Natalie Stasing, Hammer Str. 30, 0251-5666630, natalie-stasing@t-online.de 48157 Münster Denecke ! Zentrum für Bioenergetische TherapieGmbH, Manfred Denecke, Bioanalytiker, Ludwig-Wolker-Str. 6, 48157 0251-325987, bioanalytiker@aol.com www.denecke-bat.de 48159 Münster Clustermedizinische Naturheilpraxis Rainer Schulte, Grevener Str. 343, 0251-526065, 48159 ebrief@clustertherapeut.de , www.clustertherapeut.de 48291 Telgte Gesundheitszentrum Telgte Regina Engbert, Königstr. 12, 02504-9323443, regina-engbert@gmx.net , 48291 www.gesundheitszentrum-telgte.de 48291 Telgte Kinesiologische Praxis Veronika Becker-Feldkamp, Gartenweg 11, 02504-8657, fam.feldkamp@t-online.de 48351 Everswinkel Heilpraktikerpraxis Roena Friedt, Thiemannskamp 4, 02582-991676, rowofriedt@web.de 48351 Everswinkel Naturheilpraxis Christine Schneider, Franz-Wieber-Str. 4, 02582-8023 48477 Hörstel Naturheilpraxis Maria Luttmann-Welle, Glashüttenstr. 78, 05459-913696, naturheilpraxis@luttmann-welle.de 48485 Neuenkirchen Gesundheitspraxis Jenny Hepke-Stengl, Emsdenetter Str. 45, 05973-909995, 48485 jhs@gesundheitspraxis-jhs.de www.gesundheitspraxis-jhs.de 48529 Nordhorn Naturheilpraxis Andrea Scholand, Van-Delden-Str. 31, 05921-6708, andreascholand@gmx.de 48529 www.andrea-scholand.de 48599 Gronau Naturheilpraxis Barbara van Schelve, Riekenhof 12, 02565-4037898 48607 Ochtrup-Welbergen Naturheilpraxis Anna Knüpp, Op de Notteln 6, 02553-721448, anna6@t-online.de 48683 Ahaus Naturheilpraxis Franziskus Mels, Bahnhofstr. 14, 02561-67022, franziskus.mels@t-online.de 49356 Diepholz Naturheilpraxis für Bioenergetik Volker Wellmann, Ginsterstr. 7, 05441-5729, info@praxis-bioenergetik.de 49356 www.praxis-bioenergetik.de 49078 Osnabrück Naturheilpraxis Anja Noelle-Bönninghausen, Hofbreede 63, 0541-6688531, Anja_n_b@web.de 49086 Osnabrück Naturheilpraxis Elke Ortmann, Sigiburgweg 23, 0541-7508426, info@praxis-ortmann.de 49086 www.praxis-ortmann.de 49393 Lohne Naturheilpraxis Werner Marienhoff, Adenauerring 30, 04442-3855, naturheilpraxis-marienhoff@t-online.de 49406 Barnstorf Naturheilpraxis Eva Oriwall-Bornfeld, Bahnhofstr. 11, 05442-805700, evaoriwall@hotmail.com 42555 www.evaoriwall.com 49429 Visbek Naturheilpraxis Ingrid Kopf, Beethovenstr. 10, 04445-966444, ingrid.kopf@ewetel.net 49492 Westerkappeln Tierarzt- Naturheilpraxis Dr. med. vet. Astrid Harte, Tecklenburger Str. 31, 05456-932353 49525 Lengerich Studio für gesundes Wohlfühlen Galina Bunzel-Pfeiffer, Kirchplatz 10, 05481-846898 49681 Garrel Naturheilpraxis Gaby Glosemeyer, Goethestr. 3, 04474-5425, gaby.glosemeyer@ewetel.net 49692 Cappeln Naturheilpraxis Manfred Hoppe, Lerchenstr. 1, 04478-1001 PLZ-Bereich 5 50259 Pulheim Naturheilpraxis Ernährungsberatung Dipl.-Ing. Martha Graßmuck, Zur Alten Wassermühle 11, 50259 02238-56482, grassmuck@t-online.de 50354 Hürth Schmerzfreizentrum Köln Bonn Hürth, Diana Schmedes, Luxemburger Str. 99, 02233-6272402, hpschmedes@yahoo.de 50829 Köln Naturheilpraxis Angelika Hentschel-Wegner, Kurt-Weill-Weg 25, 0221-5070920, a.hentschelwegner@arcor.de 50931 Köln Therapeutin Caroline Wahlen, Wüllnerstr. 116, 0221-4069888, caroline.wahlen@googlemail.com 50996 Köln Praxengemeinschaft Denise Bodenstein, Brückenstr. 38, 0221-392668, bodenstein@netcologne.de 51065 Köln Naturheilpraxis Diana Schmedes, Heidelbergerstr. 34, 0221-6201880, hpschmedes@yahoo.de 51515 Kürten Tierarztpraxis Marlene Heidkamp-Kremer, Kölner Str. 40, 02268-6580 51570 Windeck Naturheilpraxis Karin Guist, Hohe Str. 22, 02292-9111088, hk.guist@t-online.de www.karin-guist.de 51588 Nümbrecht Privatärztliche Praxis Dr. med. Anne Kunczik, Bitzenweg 1b, 02293-901467, anne.kunczik@gmx.de 52134 Herzogenrath Naturheilpraxis Ilona Nittritz, Marienstr. 11, 02406-989800, ilonanittritz@aol.com 52249 Eschweiler Naturheilpraxis Elfie Weidenhaupt, Maarfeld 11, 02403-38812, elfie.weidenhaupt@t-online.de 52249 www.naturheilpraxis-weidenhaupt.de 52355 Düren Naturheilpraxis Rupert Rieder, Egelbert-Nyt-Str. 3, 02421-780503, rupertrieder@arcor.de 52385 Nideggen Naturheilpraxis Krystyna Jablonska-Freyschmidt, Mühlenstr. 9, 02425-901424 53721 Siegburg Naturheilpraxis Udo Röthke, Hohenzollernstraße 93, 02241-402768, pr@praxis-roethke.de 53721 www.praxis-roethke.de 53773 Hennef Therapeutin Gabi Casuccio, Zum Hexenbusch 5a, 0224-29185892, gabicasuccio@web.de 53773 Hennef Naturheilpraxis Petra Stratmann, Frankfurter Str. 170, 02242-9696387, petra.stratmann@web.de 53894 Mechernich Praxis für Naturheilkunde Dorothea Wirtz, Gemünder Str. 70, 02443-7503, info@heilpraxis-dorothea-wirtz.de 53894 www.naturheilpraxis-dorothea-wirtz.de 53902 Bad Münstereifel Naturheilpraxis Denise Bodenstein, In Senke 17, 02253-543686, bodenstein@netcologne.de 55116 Mainz Praxis für ganzheitliche Physiotherapie Beate Schneider-Hilgenfeldt, Lotharstr. 26, 06131-8807771, 55116 schneider-hilgenfeldt@web.de 55118 Mainz Praxisgemeinschaft für Logopädie Perdita Andreas, Taunusstr. 45a, 06131-6935930 57368 Lennestadt Therapiezentrum Sauerland-Pyramiden, Heike Heidrich Jutta Kohzer, Sauerland-Pyramiden 3, 57368 02721-6006-30, therapiezentrum@rayonex.de www.rayonex.de 57368 Lennestadt Naturheilpraxis Sabine Rögele, Lennestr. 20, 02723-60041, sabine.roegele@naturheilpraxis-roegele.de 57462 Olpe Naturheilpraxis Elke Kleine, Hohe Rhonard 12, 02761-837580, info@naturheilpraxis-kleine.de 57439 www.naturheilpraxis-kleine.de 57462 Olpe Naturheilpraxis Christina Gerhard, Pfarrer-Hammeke-Weg 7, 02761-836124 58091 Hagen Naturheilpraxis Beate Hinze, Adrianstr. 6, 02331-3758782 58452 Witten Praxis für Podologie Kathrin d`Hone, Südstr. 32, 02302-9732358, kathrin.dehone@t-online.de 58452 www.podologie-witten.de 58332 Schwelm Naturheilpraxis Bernhard Deipenbrock, Wilhelmstr. 2-4, 02336-473374, nhp-schwelm@t-online.de 59494 Soest Naturheilpraxis Dorothee Magin, Vogelerweg 10b, 02921-8566, dorothee.magin@gmx.de 59505 Bad Sassendorf Heilpraktikerin Alexandra Wiemer, Im Oberdorf 5, 02921-80364, info@physiotherapie-wiemer.de PLZ-Bereich 6 60320 Frankfurt panta rhei Gesundheitszentrum Hanna Landgraf, Bundenweg 34, 069-56005296, 60320 h.landgraf@pantarhei-gesundheitszentrum.de www.pantarhei-gesundheitszentrum.de 61118 Bad Vilbel Naturheilpraxis Annette Lartey, Gronauer Weg 51-53, 06101-500947, praxis@annette-lartey.de 61118 www.annette-lartey.de 61118 Bad Vilbel Naturheilpraxis Mareike Janssen, Karlsbader Weg 9 61137 Schöneck Naturheilpraxis Heike Boos-Schuth, Mühlbergweg 17, 06187-4191358, info@naturheilpraxis-energie.de 61137 www.naturheilpraxis-energie.de 61169 Friedberg Praxis für Allgemeinmedizin Dr. med. Herbert Hager, Klausenstr. 1, 06031-5242 61348 Bad Homburg Praxis für Naturheilverfahren Dr. Dr. med. Reinhard Kobelt, Kaiser-Friedrich-Promenade 82, 61348 06172-6804936, mail@drkobelt.de 61462 Königstein Praxis für klassische Homöopathie Elizabeth Jacobs, Sackgasse 2, 06174-249111, 61462 info@vonjacobs-heilpraxis.de www.vonjacobs-heilpraxis.de 61462 Königstein Naturheilpraxis Martina Heck, Hohemarkstr. 3, 06174-283102, naturheilpraxisheck@web.de 63110 Rodgau Sarod - Fachzentrum für ganzheitliche Gesundheit Dimitrie Sarbu, Ludwigstr. 13, 06106-3348 63110 info@praxis-sarbu.de www.praxis-sarbu.de 63128 Diezenbach Naturheilpraxis Tanja Albersmeier, Auestr. 49-51, 06074-885950 63150 Heusenstamm Naturheilpraxis Barbara Diacont, Goethestr. 26, 06104-3583, info@barbara-liebich.de 63150 www.barbara-liebich.de 63179 Obertshausen Reha-Trainer/Dipl. Sportlehrer Richard Wagner, Schillerstr. 30a, 06104-74206, 63179 klee-wagner@t-online.de 63179 Obertshausen Physio funktionell, Claudia Henrich, Lämmerspieler Str. 50, 0173-7645527 63454 Hanau Naturheilpraxis Karin Heimer-Müller, Alte Rathausstr. 11, 06181-5200379, karinheimermueller@arcor.de 63477 Maintal Naturheilpraxis Beate Burger-Günther, Elbestr. 12, 06181-940910, burger-galabau@t-online.de 63538 Großkrotzenburg Praxis für Naturheilkunde Carmelo Smorta, Nebenstr. 31, 06186-913835, heilpraktiker@smorta.de 63538 www.smorta.de 63654 Büdingen Praxis Lebensquelle, Brigitte Jahnke, Die Spitzwiesen 21, 06048-951325, info@praxis-lebensquelle.de 63654 www.praxis-lebensquelle.de 63688 Gedern Naturheilpraxis Piroska Belz, Marktstr. 62 b, 06045-9542856, info@naturheilpraxis-belz.de , www.naturheilpraxis-belz.de 63694 Limeshain MycoTroph AG, Franz Schmaus, Am Försterahl 3 a, info@mycotroph.de www.mycotroph.de 63755 Alzenau Praxis für Naturheilkunde Ellen Beitat, Hanauer Str. 39, 06023-993029, ellen-beitat@web.de 63811 Stockstadt Praxis Dr. med. Jens Neidert, Alter Stadtweg 13, 06027-1820, dr.neidert@gmx.de www.dr-neidert.de 64354 Reinheim Naturheilpraxis Stephan Strohmeyer, Marienstr. 26, 06162-83576, diestrohmengers@t-online.de 64858 Fürth Odenwald Naturheilpraxis Anita Klammrodt, Heppenheimer Str. 23, a.klammrodt@web.de 65558 Burgschwalbach Naturheilpraxis Andrea Seibert, Schulbergstr. 9, 06430-929462 65812 Bad Soden Naturheilpraxis Adelheid Klos, Sperberstr. 7, 06196-62645, 0171-9484565, 65812 kontakt@naturheilpraxis-klos.de www.naturheilpraxis-klos.de 65843 Sulzbach Naturheilpraxis Ulrike Dittmann, Am Holzweg 13, 06196-4022201, Ulrike_Dittmann@yahoo.de 66123 Saarbrücken Naturheilpraxis Anna Blaß, Scheitder Str. 16, 0681-397336 66450 Bexbach Naturheilpraxis Lotte Hartmann, Römerstr. 6, 06826-6818, info@haus-hoechen.de www.haus-hoechen.de 67098 Bad Dürkheim Privatpraxis f. Homöopathie Naturheilverfahren Dr. med. Achim Steinrock, Schenkenböhlstr. 3, 67098 06322-980022, steinrock@t-online.de www.steinrock.de 67346 Speyer Praxis für Psychotherapie Dr. Sylvia Osswald, Rützhaubstr. 13, 06232-629162, osswald@syst-se.de 67574 Osthofen Privatpraxis Roswitha Schätzlein, Schwerd Straße 6, 06242-4001 PLZ-Bereich 7 70197 Stuttgart Medizinische Fußpflegepraxis Angelika Lipp, Osianderstr. 8, 0711-4523467, mail@lipp-gut-zum-fuss.de 70197 www.lipp-gut-zum-fuss.de 70567 Stuttgart Naturheilpraxis-Mendl, Thomas C. Mendl, Sigmaringer Str. 98, 0711-21748-801, 0178-2362266, 70567 info@nhp-mendl.de , www.nhp-mendl.de , Postanschrift: Esslinger Str. 146, 73207 Plochingen 70597 Stuttgart Massage- Bäderpraxis Uli Gaiser, Hoffeldstr. 215, 0711-723163, info@ulis-physiopark.de 70597 www.ulis-physiopark.de 71254 Ditzingen Therapeutin Silvia Redhead, Künnekeweg 7, 07156-18857 71720 Oberstenfeld Naturheilpraxis Vistara Haiduk, Am Schafhaus 65, 07062-6749272, haiduk@gmx.de 72074 Tübingen Naturheilpraxis Gabi Reif, Rosa-Luxemburg-Str. 12, 07071-885874, gjreif@t-online.de 72074 www.naturheilpraxis-reif.de 72270 Baiersbronn-Klosterreichenbach Therapeutin Ilke Michaela Kettenbaum, Ziegelteich 1-2, 07442-120037, 72270 kettenbaum@t-online.de 72336 Balingen Dr. med. Michael Meyer, Facharzt für physikal. u. Reha-Medizin, Naturheilverfahren, Wittumstr. 6, 72336 07433-3080494, praxis@dr-mmeyer.de , www.dr-mmeyer.de 72532 Gomadingen Heilpraktikerin Susanne Besch, Sonnenhalde 61, 07385-1720, 0171-1961838 73235 Weilheim Naturheilpraxis Klaus Fischer, Häringen Nr. 5, 07023-8306 73479 Ellwangen Naturheilpraxis Marita Schmalz, Marienstr. 32, 0160-8258852, hp-marita-schmalz@gmx.de 76149 Karlsruhe Massagearbeit Rolf Bischoff, Rosmarienweg 2, 0721-1618396, rolfbischoff@web.de 76229 Karlsruhe Naturheilpraxis Ingrid Gentzen, Gustav-Hofmann-Str. 4, 0721-4901996, i.gentzen@t-online.de 76534 Baden-Baden Wohlfühlmassagen Dorothea Herzig, Auf Alm 19, 07223-8066511, deyliah@hotmail.de 76646 Bruchsal Internationales Mandel Institut Marcus Wunderlich, Hildastr. 8, 07251-800110, praxis@mandel-institut.com 76646 www.naturheilpraxis-mandel.eu 76661 Philippsburg Medizinische Fußpflege Martina Wink-Bachert, Forlenweg 5, 07256-4044 76829 Landau Tierarztpraxis Futterhaus Henning Wilts, Otto-Hahn-Str. 2, 06341-141449-0, 76829 info@tap-futterhaus-la.de www.tap-futterhaus-la.de 77815 Bühl Naturheilpraxis Gertrud Holfelder, Nelkenstr. 9, 07223-901940 78713 Schramberg Vital Konzepte GmbH &amp; Co. KG, Gerhard F. Braun, Albert-Moser-Str. 10, 07422-560050, 78713 info@activit.de www.activit.de 79108 Freiburg Blasius-Apotheke Gabriele Petra Knauber-Idler, Zähringerstr. 332, info@blasius-apo.de www.blasius-apo.de 79219 Staufen Naturheilpraxis Barbara Vogelmann, Grunerner Str. 7, 07633-9232571, barbara@praxisvogelmann.de 79219 www.praxisvogelmann.de PLZ-Bereich 8 80686 München Naturheilpraxis Gabriele Freund, Desingweg 3, 089-27349501, praxis@gfreund.de www.gfreund.de 81241 München PROLUMENO Beratung für Gesundheitsvorsorge Ursula Starke, Böcksteiner Str. 82, 089-7001002 81241 info@prolumeno.de www.prolumeno.de 81543 München Naturheilpraxis Eva Kirchlechner, Limesstr. 71, 0171-4396749, eva.kirchlechner@t-online.de 81737 München Naturheilpraxis Anja Pecoraro, Putzbrunner Str. 3, 089-63499511, praxis@pecoraro.de www.pecoraro.de 82110 Germering Praxis für traditionelle Naturheilkunde Claudia Feichtmeyer, Frühlingstr. 24, 089-12020350, 82110 mail@praxis-feichtmeyer.de www.praxis-feichtmeyer.de 82266 Inning Studio für Wohlbefinden, Monika Maus, Weichstr. 4, 0173-3752981, monika.maus@web.de 82343 Pöcking Wellness Fußpflege Brigitte Jahnke, Hindenburgstr. 44, 08157-2447, praxis@fusspflege-poecking.de 83131 Gauting Praxis für Naturheilkunde Petra Berger, Magdalenenstr. 15, 089-43717334, pberger.praxis@gmx.de 82319 Starnberg Naturheilpraxis Marianne Wiendl, Kirchplatz 8, 08151-911530, info@mariannewiendl.de www.mariannewiendl.de 82431 Kochel See Irmi Poschenrieder, Seehotel Grauer Bär, Mittenwalderstr. 86, 08851-220420, info@wellness-poschenrieder.de 83458 Schneizlreuth Vita Naturalis, Jeannot Diederich, Im Mautnerfeld 17, 01578-2582810, mail@vita-naturalis.info 83458 www.vita-naturalis.info 85296 Rohrbach Naturheilpraxis Elvira Boguth, Im Gabis 5, 08442-969779, boguth@gmx.de 85625 Glonn Heilpraxis Andrea Gebert, Thorenknick 15, 08093-9238, hp.gebert.andrea@googlemail.com 85662 Hohenbrunn Naturheilpraxis Barbara Waigt, Brennereistr. 53, 08102-801337, barbara.waigt@arcor.de www.heilpraktik-tcm.de 85951 Ingolstadt Naturheilpraxis Maria Heinrich, Bockholdtstr. 19, 0841-9817917, heinrich-maria@gmx.de 86152 Augsburg Therapiezentrum Klinkerberg Bernadette Epp-Wöhrl, Klinkerberg 31, 0821-5082750, bernadette.w@t-online.de 86152 info@augentraining-augsburg.de www.naturheilpraxis-woehrl.de www.augentraining-augsburg.de 86399 Bobingen Institut Claudia Beer, Singoldacker 33, 08234-5995, info@institut-claudia-beer.de www.institut-claudia-beer.de 86916 Kaufering Naturheilpraxis Armin Klingensteiner, Ahornring 41, 08191-966566 87629 Füssen Ganzheitliche Gesundheitsberaterin Cornelia Paul, Weidachstr. 32, 08362-921547, 0171-6214396 87629 hausbiffi@t-online.de 87629 Füssen Therapeutin Karin Zaffke, Brunnengasse 14, 0173-3450228 88085 Langenargen Praxis für Allgemeinmedizin Naturheilkunde, Dr. med. Markus Tebartz, 07543-938788 88085 info@dr-tebartz.de www.dr-tebartz.de PLZ-Bereich 9 90619 Trautskirchen Praxis Vitalkraftwerk Nicolette Porscha, An Leiten 28, 09107-9257657, info@vitalkraftwerk.de 91452 www.vitalkraftwerk.de 91315 Höchstadt MediSport Zentrum GmbH &amp; Co. KG, Tim Schmidt, Bahnhofstr. 14, 09193 3396, info@colosseum-medisport.de 91315 www.colosseum-medisport.de 91560 Heilsbronn Naturheilpraxis Kristina Söder, Bahnhofstr. 22, 09872-93700, kristinasoeder@t-online.de 91560 www.naturheilpraxis-soeder.net 92637 Weiden Naturheilpraxis Karl Leyerer, Hopfenweg 51, 0961-31747, karlleyerer@aol.com 94078 Freyung Naturheilpraxis Hannelore Wagner, St.-Gunther-Str. 2, 08551-910880 94121 Salzweg Praxis In Balance Dieter E. Friedrich, Georg-Pfeffer-Str. 8, 0851-96680960, in-balance@t-online.de 96215 Lichtenfels GesundheitsZentrum Tischer, Klaus Tischer, Am Stadtgraben 2, 09571-7583375, 96215 GZT.gesundheitsberater@gmx.net www.gesundheitszentrum-tischer.de 97922 Lauda-Königshofen / Oberbalbach Naturheilzentrum Vita Balance Doreen Unger, Am Höllrain 2, 09343-5896813, 97922 doreen-unger@web.de 99438 Bad Berka Praxis für Ernährungs- Gesundheitsberatung, Dr. Barbara Schulze, Ludolph-Brauer-Str. 13, 036458-30877, 99438 schulze-badberka@t-online.de 99441 Döbritschen Naturheilpraxis Gudrun Müller, Hintergasse 1, 03645-451632 99510 Apolda Heilpraxis Susanne Rapp, Rapid-City-Str. 17, 03644-652260, info@heilpraxis-rapp.de www.heilpraxis-rapp.de 99735 Großwechsungen Zahnarztpraxis Sophie Theuer, Hesseröder Str. 5, 036335-40039, s.theuer@gmx.de 99765 Heringen Zahnarztpraxis Dr. med. Olaf Pape, Philipp-Müller-Str. 7, 036333-70374, dr.olafpape@t-online.de 99867 Gotha Naturheilpraxis Elke Heubaum, Jüdenstr. 40, 03621-404664, hp.elke.heubaum@arcor.de 99894 Friedrichroda Naturheilkundepraxis Annette Günther, Reinhardsbrunner Str. 14-17, 03623-310745, a.poltermann@gmx.net 99958 Tonna Naturheilpraxis Martina Herbig, Am Weinberg 1, 036042-79472 Außerhalb Deutschlands A-1080 Wien Therapeutin Maria Hable, Pfeilsgasse 3 a, +43-699-14017615, m.hable@akademikerhilfe.at A-2572 Kaumberg Gesundheitsberater Leopold Grandl, Höfnergraben 2, +43-676-4741966 A-3252 Bergland Therapeutin Susanne Amashaufer, Kendl 6, s.amashaufer@gmx.at A-3541 Rastenfeld Therapeutin Elfriede Böhm, Rastenfeld 185, boehm_elfi@aon.at A-3830 Waidhofen /Thaya , Ordination, Dr. med. Brigitte Hofstätter, Mozartstr. 35, +43-2842-52553, ord.hof@tmo.at A-3830 Waidhofen /Thaya , Facharztpraxis Zahnmedizin Dr. med. Renate Schmidl, Neuwirthsiedlung 4, +43-2842-52106 A-3830 Waidhofen /Thaya , Zentrum für Energiebalance Aloisia Derin, Böhmgasse 32, +43-676-6721499, A-3830 aloisia@zentrum-energiebalance.at A-3830 Waidhofen/Thaya , Ayurveda-Praxis Mag. Regina Schuh, Höberthgasse 1, +43-6607702815, A-3830 ayurveda@ursprung-leben.at www.ursprung-leben.at A-3841 Windigsteig , Sommerinstitut Österreich Helmut Sommer, Meires 17, +43-676-4753489, info@sommerinstitut.net A-3841 www.sommerinstitut.net A-3873 Brand Therapeutin Sylvia Chocola, Finsternau 18, +43-28596699, sylvia.chochola@shui.at A-3943 Schrems Therapeutin Claudia Waltenberger, Moorbadstr. 38, +43-664-5856165, waltenbergerclaudia@gmail.com A-3945 Hoheneich Therapeutin Irmgard Hochleitner, Mitterteichstr. 290, +43-660-5573110, hochleitner.i@drei.at A-3950 Ehrendorf Therapeutin Elfriede Kainz, Sempersiedlung 12, +43-2852-83673, elfriedekainz@gmx.at A-3950 Gmünd Therapeutin Gertrud Weiss, Greißgasse 7, +43-6764155708, energieplatzerl@aon.at A-3950 Gmünd Heilpraktiker Martin Taufner, Volksheimgasse 9, +43-699-12120711, taufner@gmx.at A-5020 Salzburg Ordination Dr. med. Heidemarie Skopek, Hellbrunner Str. 7a, +43-662-845500 A-5151 Nußdorf Praxis Vitalität Thomas Schaumburger, Hochberg 6, +43-6272-41276, info@vitalitaet-praxis.at www.vitalitaet-praxis.at A-8062 Kumberg Therapeutin Claudia Weiss, Meierhöfenstr.3/3, +43-676-5562365, claudia.weiss81@gmail.com A-8605 Kapfenberg Therapeuten Petra Karel u. Manuel Steindl, Schinitzhof 7/15, +43-664-1611854, manuel.steindl@gmx.net A-8973 Pichl Wellness-Massagen Sabine Wenske, Pichl 38, +43-664-7665427, wellnessmassagen-sabine@gmx.at NL-3607 KK Maarsen Biovitality Nikkie Korver, Spechtenkamp 188, +31-630027636, info@biovitality.nl NL-6225 AR Maastricht Gezondheidscentrum Amby C. Elixmann, Severenstraat 11 NL-2678 MA De Lier Larec Laboratorium, Eric de la Rambelje, Leehove 27 a, +31174-517938, eram@ziggo.nl www.larec.nl NL-5467 KX Veghel Praktijk Ajna, Rikie Beekmans, Hermelijnweide 31, +31-413-354417, info@praktijk-ajna.nl www.praktijk-ajna.nl NL-3235 EH Rockanje Praktijk Jerry va de Wijngaard, Moerbeistraat 2 RU Moscow Victor Beljaew, Elenograd d. 2034, kw 249 Stand: 31.07.2014 Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Tipps für Praxis Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Tipps für Praxis Detox Anleitungen Anwendungsprotokoll Tipps Array-Reinigung Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Systemanleitungen Tipps für Praxis ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Systemanleitungen Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Systemanleitungen Detox Anleitungen Hier können Sie aktuelle Anleitungen Systemhanbücher downloaden Betriebsanleitung MEDEC Detox 2400 Professional Kurzanleitung Jonis Ion Detox Professional Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Systemanleitungen ← Tipps für Praxis | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Ionisiertes Wasser Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Ionisiertes Wasser Detox Studien Wir interessante Hintergrundinformationen zusammengetragen. Viel Spass Stöbern - Bitte Texte für Gebrauch benutzen! Ionisiertes basisches Wasser Lesesprobe "Der Weg zurück Jugend" San Wan - Das Standardwerk basischem Aktivwasser - - Das Buch können Sie kaufen. "Trink Dich basisch" Asenbaum, Ferger, Dr. Irlacher - Buch DVD basischem Aktivwasser - Buch/DVD können Sie kaufen . Fragen Antworten ionisiertem Wasser (Coba) Über Redoxpotential ionisiertem Wasser (Coba) Anticancer Effekt of Alkaline Reduced Water (Yonsei Uni. Wonju, Korea) Der Stollen Nordenau - Hoffnung für Kranke Vergleich ionisiertes Wasser / Umkehrosmose-Wasser (Marlene Kunhold) Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Detox Fußbad Ionisiertes Wasser ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Worauf achten? Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Worauf achten? Detox-Fußbad Im Internet findet Billig-Geräte - Vorsicht! Zum sicheren Gebrauch müssen Systeme: Netzstrom gleichrichten können, Wechselstromfrequenzen Körper gelangen, Körperfunktionen unvorhergesehen beeinflussen können! über mehrere Sicherheitsfunktionen verfügen, Fall Stromdurchschlag kommt! über mehrere einstellbare Intensitätsstufen großer Bandbreite verfügen (z. B. 0,8/1,2/1,5/1,8/2,1/2,4 A), patientenbezogene Anwendungen machbar sind! eingestellte Intensitätsstufe geregelt beibehalten! über Display verfügen, Anwendung Phasen Parametern ständig kontrolliert kann! für Praxis-Dauerbetrieb geeignet sein, z. B. über Lüfter verfügen! über gesetzlich notwendigen Zertifikate verfügen! Wir Reihe Billig-Geräte Herz Nieren getestet festgestellt, ansatzweise praxistauglich sind. Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für Praxistauglichkeit Detox Systemen Wir testen für Kunden verschiedene Detox-Systeme vergleichen unseren Produkten Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? ← | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Verbrauchsartikel Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Verbrauchsartikel Detox-Fußbad Array SEL Flächenelektroden med. Edelstahl Elektrolyse-Array Typ SEL oval, Flächenelektroden medizinischem Edelstahl Anschlusskabel Klinkenstecker 6,3 mm erhällich Weiß Türkis (Jonis Systemfarbe) Wasserverfärbung Anwesenheit Patienten Fußbad (ehrliche Arrays), hartem und/oder chloriertem Wasser Verfärbungen geringe Schaumbildung möglich 50 - 60 Anwendungen Verwendung Salzmischung unseres Reinigers möglich Standard-Array für Jonis Ion Detox System Preis pro Stück: 75,00 €* Array ROH Premium schw. Drahtelektroden med. Edelstahl Elektrolyse-Array Typ ROH Premium schwarz rund, Drahtelektroden medizinischem Edelstahl Anschlusskabel Klinkenstecker 6,3 mm aufgrund höheren Eisenabgabe während Elektrolyse generiert Array Wasserverfärbung Schaum, geeignet für hartes und/oder chloriertes Wasser 50 - 60 Anwendungen Verwendung Salzmischung unseres Reinigers möglich Besonders geeignet für MEDEC Detox 2400 Preis pro Stück: 85,00 €* Array ROH Premium weiß Drahtelektroden med. Edelstahl Elektrolyse-Array Typ ROH Premium weiß rund, verstärkte Drahtelektroden medizinischem Edelstahl Anschlusskabel Klinkenstecker 6,3 mm aufgrund geringeren Eisenabgabe während Elektrolyse generiert Array geringere Wasserverfärbung Schaum 70 - 80 Anwendungen Verwendung Salzmischung unseres Reinigers möglich Standard-Array für MEDEC Detox 2400 Preis pro Stück: 85,00 €* Array Detoxator Drahtelektroden Zink inkl. Elektrolytmischung Elektrolyse-Array Typ Detoxator® rund, Drahtelektroden hochreinem Zink Anschlusskabel Klinkenstecker 6,3 mm erhällich Weiß blauem Rand inkl. Dose speziellen Elektrolytmischung Beim Einsatz Arrays Wasserverfärbung, entsteht Schaum spezielle Reinigung notwendig 40 - 50 Anwendunge möglich Alternativ-Array für Jonis Ion Detox System MEDEC Detox 2400 Preis pro Stück: 68,00 €* Umbau Elektrolyse-Array (ohne Abb.) rüsten Arrays passenden Anschluss für System aus, technisch möglich, z. B. für "alte" Body Detox System, für BioEnergiser u. a. Preis pro Umbau: 10,00 €* Reinigungsdose 1 Flasche DAFUR Reinigungspaket DAFUR 1 Array-Reiniger DAFUR für Stahl-Arrays, hochwirksam, verlängert Lebensdauer Arrays, Komplexbildner, Säure 1 Reinigungsdose für Reinigungsvorgang Das Reinigungspaket gehört Erstaustattung. Anschließend bestellen Sie einzeln Reiniger DAFUR nach. 1 Liter DAFUR reicht für 100 - 150 Array-Reinigungsvorgänge, abhängig vorhandenen Wasserhärte durchschnittlichen Anwendungsintensität. Preis Reinigungspaket: 30,00 €* Preis 1 Liter DAFUR: 25,64 €* Salzbeutel, Spritzflasche, Anmischdose Salzpaket SALTOX 1 Beutel (245 g) Detox-Spezialsalzmischung SALTOX für 1 gesättigte Lösung, enthält 6 versch. Salinen inkl. Himalaja- u. Tote-Meer-Salz, erhöht Leitfähigkeit Wassers, stellt basenbildenen Mineralstoffe Verfügung, verhindert Ausleitung Mineralstoffen 1 Anmischdose für 1 Lösung 1 Spritzflasche 0,5 für Anwendungsdosierung 1 Trichter Das Salzpaket gehört Erstaustattung. Anschließend bestellen Sie einzeln Beutel nach. 1 Liter Salzlösung reicht für 100 - 150 Anwendungen. Preis Salzpaket: 23,00 €* Preis Beutel SALTOX für 1 Salzlösung: 12,73 €* Wannenschutzbeutel TUBAG Rolle Hygiene- /Wannenschutzbeutel TUBAG 100 Stuck Rolle, perforiert, 800x400 mm, Material LD-PE Folie 0,07 mm, lebensmittelecht schützt Wanne Verschmutzung schafft hygienisch optimale Bedingungen für Patienten Preis 1 Rolle á 100 Stück: 32,95 €* Desinfektionsreiniger für Zink Arrays Array Desinfektionsreiniger 1 Sprühflasche Desinfektion Zink-Arrays Preis 1 Flasche: 15,20 €* Handgelenk-Kontaktband Handgelenk-Kontaktband für Jonis Ion Detox System Nach hundert Anwendungen Kontaktband hygienischen Gründen ausgewechselt werden. Preis pro Stück: 11,90 €* Komfort-Fußwanne Komfort-Fußwanne, doppelwandig Standardzubehör für Jonis Ion Detox Professional Innen: Länge 33 cm, Breite 32 cm, Höhe 15 cm Ersatz Nachkauf Preis pro Stück: 115,00 €* * genannten Preise enthalten 19 bzw. 7% MwSt. Die Nettopreise finden Sie abrufbaren Preislisten Bestellformularen. Preisliste Bestellformular zu: Worauf achten? zurück zu: MEDEC 2400 Professional Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel ← Worauf achten? | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> MEDEC Detox Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map MEDEC Detox Detox-Fußbad MEDEC Detox 2400 Professional inkl. Zubehör MEDEC Detox 2400 Professional verfügt guten Systempreis Profiklasse vergleichsweise geringen Verbrauchsmaterialkosten über folgende interessante technische Spezifikationen: separates Steuergerät bedienenden Tastenschaltern großem LCD-Display; Netzteil galvanischer Trennung , Spannungsüberschlag möglich; Gleichrichtung Wechselstroms, geringe Störfrequenzen nachweisbar; automatische Regelung Intensität : Ansteigen bzw. Abnehmen elektrischen Leitfähigkeit Elektrolyt-Lösung (Wasser+Salz) während Anwendung Intensitätsstufe (Stromstärke) exakt konstant gehalten; hoher Ausgangsleitfähigkeit Wassers (hartes Wasser) Stromstärke abgeregelt gewünschten Wert; geringe mäßige statische Aufladung Körpers während Anwendung messbar, Spannungspotential Erde bleibt verträglichen Niveau; Steuerelektronik Sicherheitsstufen , z. B. Betriebsunterbrechung Array-Defekt; akustische Meldung Start Ende Anwendung Absinken elektrischen Leitfähigkeit Elektrolyt-Lösung, zusätzlich Displayanzeige "+ SALZ"; Ende Anwendung automatisches Umschalten Standby-Betrieb ; Polaritätsumschaltung Elektrolyse-Array, Standardmodus 1x pro Minute, einstellbar 1 10 Min. Minutenschritten, Abschalten Polaritätswechsels möglich; großes LCD-Display Anzeige aktuellen Restdauer Anwendung Minuten eingestellten Stromstärke Ampere; Anzeige Gesamtlaufzeit Minuten Gesamtzahl Einschaltvorgänge; Arrays anderer Hersteller kompatibel , für Einsatz Zink-Arrays (Detoxator®) geeignet; geringe laufende Kosten , ca. 1,50 - 2,00 € pro AW, Kosten-Nutzen-Verhältnis: Amortisation Kaufpreises ca. 80 Anwendungen; zertifiziert Medizinprodukt Klasse 2a (CE0535). Technische Daten MEDEC Detox 2400 Professional Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für Praxistauglichkeit Detox Systemen Medec Detox 2400 Stahl-Arrays 1 Steuergerät Professional Anleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array ROH (Edelstahl); 1 Salzpaket Spritzflasche, Ansetzdose 1 Päckchen Spezialsalz SALTOX; 1 Reinigungspaket Reinigungsdose 1 Array - Reinigungsfluid DAFUR; 1 Rolle Wannenschutzbeutel TUBAG 100 Beutel 800x400 mm. Preis 1.795,00 € Medec Detox 2400 Zink-Arrays 1 Steuergerät Professional Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array FB3 Detoxator (Zink); 2 Dosen Elektrolytmischung á 50 Portionen; 1 Flasche Desinfektionsreiniger für Zink-Arrays; 1 Rolle Wannenschutzbeutel TUBAG 100 Beutel 800x400 mm. Preis 1.795,00 € Preisliste Bestellformular zu: Zubehör/Verbrauch zurück zu: Jonis Ion Detox Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox ← Verbrauchsartikel Worauf achten? | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Jonis-Ion-Detox Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Jonis-Ion-Detox Detox-Fußbad Jonis Ion Detox Professional inkl Zubehör JONIS Ion Detox Professional verfügt günstigsten Systempreis Profiklasse vergleichsweise geringsten Verbrauchsmaterialkosten über folgende interessante technische Spezifikationen: separates Steuergerät bedienenden Tastenschaltern großem LCD-Display; Netzteil sauberer Trennung Netzstrom, Spannungsüberschlag möglich; Gleichrichtung Wechselstroms, geringe Störfrequenzen nachweisbar; automatische Regelung Intensität : Ansteigen bzw. Abnehmen elektrischen Leitfähigkeit Elektrolyt-Lösung (Wasser+Salz) während Anwendung Intensitätsstufe (Stromstärke) exakt konstant gehalten; hoher Ausgangsleitfähigkeit Wassers (hartes Wasser) Stromstärke abgeregelt gewünschten Wert; statische Aufladung Körpers während Anwendung, Spannungspotential geringem Niveau; Steuerelektronik mehreren Sicherheitsstufen : Sicherheitsabschaltung hoher Leitfähigkeit Elektrolytlösung, Array-Defekt angelegtem Handgelenk-Band ständige Aktivitätsüberwachung Elektrolyse-Arrays; optimaler Schutz Anwendungsfehlern : Das System prüft, Komponenten ordnungsgemäß installiert sind, Fehlern Rückmeldungen über Display akustisch bzw. startet nicht; akustische Meldung Start Ende, automatisches Umschalten Standby-Betrieb; Integrierter Lüfter, geeignet für Dauerbetrieb Praxisalltag; Polaritätsumschaltung Array Handgelenk-Kontakt 7+ / 3- Minutentakt; Ionenbalance-System für sanften gleichmäßigen Anwendungsverlauf: Über Handgelenk-Kontakt Ionenfluss Körper Taktung Polaritätswechsel Elektrolyse-Fußbad gezielten Aufbau Mikroströmen zusätzlich sanft gesteuert; großes LCD-Display Anzeige eingestellten Zeit, abgelaufenen Zeit, eingestellten Intensitätsstufe, aktuellen Stromflusses Ampere aktuellen Polarität (+ / -) Elektrolyse-Prozesses; abrufbare Anzeige Gesamtlaufzeit Systems Minuten Zahl Einschaltvorgänge, passwortgeschützte Rückstellung Anzeigen, änderbares Passwort; Mietfunktion : Das System eingestellt werden, Ablauf xxx Zeiteinheiten generell abschaltet. Der Mieter Bezahlen Mietgebühr über neues Passwort xxx Zeiteinheiten nutzen. Für Fall Kaufs Mieter Mietfunktion jederzeit abschaltbar. Arrays anderer Hersteller kompatibel , für Einsatz Zink-Arrays (Detoxator®) geeignet; geringe laufende Kosten , ca. 1,50 € pro AW, optimales Kosten-Nutzen-Verhältnis: Amortisation Kaufpreises ca. 50 Anwendungen; zertifiziert CE EN 60335-1+A11, EN 55014-1-2+A1+A2, EN 61000-2-3+A1. Technische Daten Jonis Ion Detox Professional Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für Praxistauglichkeit Detox Systemen Jonis Ion Detox Standard 1 Steuergerät 2 Handgelenk-Kontaktband, 1 Elektrolyse-Array SEL (Stahl), Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel. (Bitte Zubehör Preisliste auswählen) Preis 1.490,00 €* Jonis Ion Detox Professional Stahl-Arrays 1 Steuergerät 2 Handgelenk-Kontaktband, Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array SEL (Edelstahl); 1 Salzpaket Spritzflasche, Ansetzdose 1 Päckchen Spezialsalz SALTOX; 1 Reinigungspaket Reinigungsdose 1 Array - Reinigungsfluid DAFUR; 1 Rolle Wannenschutzbeutel TUBAG 100 Beutel 800x400 mm. Preis 1.745,00 €* Jonis Ion Detox Professional Zink-Arrays 1 Steuergerät 2 Handgelenk-Kontaktband, Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array FB3 Detoxator (Zink); 2 Pack Elektrolytmischung á 50 Portionsbeutel; 1 Flasche Desinfektionsreiniger für Zink-Arrays; 1 Rolle Wannenschutzbeutel TUBAG 100 Beutel 800x400 mm. Preis 1.745,00 €* Besuchen Sie Partner-Apotheke Preisliste Bestellformular zu: MEDEC Detox 2400 zurück zu: Die Anwendung Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox ← MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Anwendung Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Anwendung Detox-Fußbad Anwendungsplatz Jonis Ion Detox System Ein Anwendungsplatz besteht Steuergerät, doppelwandigen Fußwanne Wasser befindlichen Elektrolyse-Einheit (Array) Anode Kathode, medizinischem Stahl, Graphit Zink bestehen. Neuere System verfügen über zusätzlichen Handgelenk-Kontakt. Außerdem benötigt Salz basenbildenden Mineralstoffen Wannenschutzbeutel Reiniger für Elektroden. Das Steuersystem versorgt Wasser liegende Array Gleichspannung (12 - 24 V). Dem Wasser Salze basenbildenden Mineralstoffen zugegeben. Der Stromfluss Wasser führt Ionisierung Wassers Inhaltsstoffe, osmotischer Druck baut auf. Die Anwendungszeit Anode Kathode Wasser fließende Stromstärke patientenbezogen max. 2,4 A variabel einstellbar, Werte bestimmen therapeutische Intensität. Der Patient sitzt entspannt, komplikationslose Anwendung dauert ca. 30 Minuten. Wassertrinken während Anwendung unterstützt osmotischen Prozesse. Nach Klinghardt u. a. Fußbad-Anwendung herkömmlichen Ausleitungsverfahren kombinierbar verbessert Wirkung Effektivität. Die Anwendung eigenständige Therapie erfolgreich einsetzbar. Indikationen : Allergien, chronische Schmerzen, dermatologische Erkrankungen, Fibromyalgie, Polyarthalgien, rheumatische Erkrankungen, Stoffwechselerkrankungen (Diabetes), onkologische Erkrankungen, chronische Entzündungen, Morbus Crohn, Colitis Ulcerosa, Schwermetall- Medikamenten-belastungen, Belastungen Feinstaub Toxinen, Probleme Säure/Basen-Haushalt, Depressionen psychische Krankheiten, neurologische Erkrankungen, MS, Unterstützung Leistungssport. Kontraindikationen : elektronische Implantate, Organtransplantate, Schwangerschaft, Stillzeit, Epilepsie, akute Virusinfektion, Verhütung Kupferspirale während empfängnisbereiten Zeit. Auszug Referenzliste Übernahmeprotokoll Hinweisen Muster Patienteneinwilligung / Anwendungsprotokoll zu: Jonis Ion Detox System zurück zu: Die Methode Besuchen Sie Partner-Apotheke Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode Die Anwendung ← Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Die Methode Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Die Methode Detox-Fußbad Ionen Therapie Systeme versorgen Körper wichtigen Ionen, für Neutralisierung, Mobilisierung Ausleitung Säuren, Schlacken Toxinen notwendig sind. Das Detox Elektrolyse Fußbad 2001 britischen Ärztin Dr. Mary Staggs entwickelt. Ihre spektakulären Therapieerfolge Suchtkranken Ihrer Klink Südspanien führten dazu, Systeme kurzer Zeit englischen Sprachraum weltweit erfolgreich durchsetzten. Hier erfahren Sie über Mary Staggs Dr. Mary Staggs Das Ionenkanal-Prinzip Die Wirkungserklärung basiert Forschungen Funktionsweise Wasser- Ionenkanälen Zellmembranen, 2003 Nobelpreis für Chemie erhielten. Nobelpreis für Chemie 2003 (englisch) Spektrum Artikel (deutsch) Die Elektrolyse Salzwasser führt Ionisierung Wassers Inhaltsstoffe. Aufgrund entstehenden hohen Ionenkonzentrationen diffundieren Ionen osmotisch Körper: negativ geladene Hydroxylionen (OH-) stoppen hohen Reduktionspotential freie Radikale versorgen Organismus „gutem“ Sauerstoff. Positiv geladene Mineralstoff-ionen (Na+, Ca+, Ka+...) neutralisieren Schlacken, Säuren Toxine, somit ausleitbar werden. Die Arbeit Natrium-Kalium-Pumpe verbessert. Zellen Energie versorgt. Ein Teil Schadstoffe während Anwendung osmotisch Haut Fußwasser diffundieren. Die Ausleitungsorgane können entlastet werden. Blut, Lymphe Bindegewebe Zellen können Stoffwechselendprodukten Schadstoffen befreit werden. Ausleitungsspuren Fuß innen Ausleitungsspuren Fuß zu: Die Anwendung Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map Untermenü Die Methode ← Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Ganzheitliche Therapie Systeme Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Herzlich Willkommen Website! Lernen Sie Systeme Produkte für ganzheitliche Prävention, Diagnose Therapie kennen. Wir beraten Sie umfassend über therapeutischen Möglichkeiten. Wir betreuen verläßlich technischen Einsatz. Bisher nutzen über 800 zufriedene Ärzte, Heilpraktiker Therapeuten ambitionierte Anwender Systeme Produkte. Jonis-Ion-Detox System Einsatz Jonis-Ion-Detox Steuergerät Ionen-Detox-Elektrolysesysteme generieren hoher Konzentration Hydroxid- basenbildende Mineralstoffionen für grundlegende Sanierung Pischinger-Raums Schlacken, Säuren, Schadstoffen Versorgung Körpers Radika-lenfängern, Sauerstoff Zell-Energie. Wir beschäftigen 7 Jahren Detox-Elektrolyse-Systemen. Nutzen Sie Wissen Erfahrungen AnwenderInnen , Sie weitergeben. Hauptprodukt Jonis-Ion-Detox System , therapeutisch hochwirksam preiswert Anschaffung Verbrauch. NES ProVision System Information Medizin NES Provision misst analysiert Human Body Field (Aura) Patienten Überblick über ca. 400 ver-schiedene gesundheitliche Aspekte. Es erkennt Verzerrungen Schwächen Bereich Bioenergie -information erarbeitet detaillierte Therapievorschläge. NES miHealth enthält Programme Bereich Body Field Informationen wichtige Global-Scaling-Frequenzen. Es arbeitet Körpermodus (Bio-Elektro-Stimulation) Sendemodus, Impulse Basis Magnetfeldern 60 cm Abstand anwendbar sind. NES miHealth EMMI-Dent Ultraschall Die Revolution Zahnpflege: Die Emmi-dent nicht-scheuernde Ultraschall-Zahnbürste, dramatische Weise Zahnbelag (Plaque) peridentale Schäden reduziert natürliche Zahnweiß zurück bringt. Bakterien tief Zahnfleischtaschen beseitigt, Entzündungen gehemmt Parodontose schlechter Atem verhindert. HRV steht für Heart Rate Variability (Herzfrequenzvariabilität) Präzise Aussagen über Funktion Zustand vegetativen Nervensystems abhängenden neurovegetativen endokrinen Regelkreise wenigen Minuten. HRV-System Wasser-Filter/Ionisatoren Trinkwasser-Ionisatoren reinigen Ihr Trinkwasser Aktivkohle- intelligenten EM-Keramikfiltern. In 2. Schritt mittels Elektrolyse Wassercluster aufgesprengt, "schlechte" Informationen gelöscht basisches und/oder saures Wasser mehreren Intensitätsstufen bereitgestellt. VitaJuwel-Edelsteinphiolen informieren, strukturieren energetisieren Ihr Wasser. Ein "must have" für gesundheitsbewußte Menschen, wunderschön anzusehen hochwirksam. Sie wählen Ihr persönliches Set 13 verschiedenen Steinmischungen , Karaffen weiterem Zubehör aus. VitaJuwel-Edelsteinphiole Karaffe Amethyst Biomatte für Wärmetherapie Die Amethyst Biomatte modernste Heilwärmematte Welt. Gefüllt koreanischen Amethysten, Thurmalinen hochwertigen Energieträgern erzeugt tragbare Matte Zelle Körpers Wärme natürliche Heilenergetik. Die Wärme (bis 70 Grad!) langwellige Infrarotstrahlen erzeugt. Diese Energie dringt 80 mal tiefer Gewebe ein, elektrische Wärme. PEN YANG Systeme Harmonisierung schädlicher Strahlungen, Vitalisierung Energetisierung Trinkwasser, Lebensmitteln Gegenständen täglichen Gebrauchs. Energieschale Das Froximun Prinzip froximun® Medizinprodukte natürliche Substanzen Basis Klinoptilolith-Zeolith, Vulkanmineral hohen Anteil Siliziumdioxid. Sie entgiften binden Schwermetalle, radioaktive Substanzen, Ammonium, Histamin... froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen lindern. TOXASCREEN BASIC testet wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, gegessen maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test erstmals wenigen Tropfen Blut Fingerbeere möglich! Toxascreen Basic Test PENYA Kuscheltiere Harmoniser Die PENYA – Kuscheltiere voller Energie Harmonie. Durch natürliche PEN YANG Behandlungsverfahren Kuscheltier biologischen Energie-spender fur Besitzer. Sie gewinnen positiven Begleiter fur Ihr Kleinen Ihre Familie. Wirkt harmonisierend u. a. Einschlafstörungen ADHS. Fachbücher , z. B. neu: " Schönheit pflegen bewahren " HP Hans Höting umfangreichen Darstellung Detox-Elektrolyse-Therapie. Schönheit pflegen bewahren Besuchen Sie Partner-Apotheke Auszug Referenzliste zu: Detox Fußbad Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> <item> <fragment> Passwortgeschützter Bereich Ganzheitliche Therapie Systeme Direkt Seiteninhalt Hauptmenü Homepage Detox-Fußbad Die Methode Die Anwendung Jonis-Ion-Detox MEDEC Detox Verbrauchsartikel Worauf achten? Detox Studien Detox Fußbad Ionisiertes Wasser Detox Anleitungen Systemanleitungen Tipps für Praxis Detox Praxisadressen NES Health TWSystem Überblick NES ProVision NES miHealth ER Funktion Infoceuticals NEStritions HRV-System Wärmetherapie Diagnose-Systeme AMSAT-HC Ultraschall-Zahnpflege Wasser-Ionisatoren Edelstein-Wasser Der VitaJuwel Die Methode Die Vorteile Die Edelstein-Phiolen Das Zubehör Preise Bestellen Fragen Antworten PEN YANG Produkte PENYA Kuscheltiere Froximun Entgiftung Die Methode froximun Entgiftung Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit Berichte Studien Medizinischer Dienst Fachbuch DVD Kaufen/Leihen/Leasen Alle Preise Bestellformulare Leasing Leihstellung Detox-System Vertriebspartner Links Interessantes MMS-Rückrufaktion Feedbackformular Verwaltungsverfügung Impressum AGB Widerrufsrecht Site Map Login: Passwort: | info@docbartosch.de Zurück Seiteninhalt | Zurück Hauptmenü </fragment> </item> </root> 