<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT Im Bereich Lebensmittel Rohstoffe bieten Ihnen Kooperationspartner exklusive Einkaufsvorteile. Zu Konditionen sehen lassen. Zuverlässig. Für Muster Warenproben arbeiten zertifizierten Laboratorien zusammen. Durch Kooperation enge Zusammenarbeit namhaften Herstellern, können Ihnen exzellente Liefermöglichkeiten Bereich Vitamine bieten: Vitamin A Vitamin B1, B2, B6, B12 Vitamin C Base coated Vitamin D2 D3 Vitamin E Calcium Panthothenat Panthenol Folsäure Lebensmittel- Futtermittelqualitäten verfügbar. Spezialvitamine Kunden-Anfrage. Setzen Sie gerne Verbindung. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE Einkauf/ Marketing/Vertrieb Hinweise/Warnungen KOOPERATIONEN KONTAKT REMMERS BNP fokussiert Kernkompetenzen. Das Sie starken Partnern.Wenn Sie wünschen, führen Sie Kunden Käuferpool zusammen, günstigere Konditionen erhalten. Erschließung Marktpotenzialen Aktuelle Informationen richtigen Zeit Enorme Zeiteinsparung Geringerer Organisationsaufwand Objektivität Schnelligkeit Flexibilität Wir Ihre Spürnase, stets informiert ist, schnell handeln. Komprimiert erhalten Sie Informationen Hand. Zuverlässig, Zufriedenheit zählt. Unsere Informationskompetenz unterstreichen optimale Offenheitspolitik, für Sie dienlich Gesetz Vertraulichkeit zulässt. Lieferanten helfen wir, Öffnung Kunden-Märkten Marketing Produkte Kunden geht. Wir rein erfolgsabhängig honoriert. Sprechen Sie an. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT Angebote Lieferanten Spezialpreisen -konditionen Nur begrenzte Mengen - Gebote erbeten Vitamin A Acetat Vitamin A Palmitat Vitamin C Vitamin E Riboflavine 5 Phosphat Ascorbyl Phosphat Natrium Ascorbat Natrium Erythorbat Calcium Panthothenat Panthenol Kalium Sorbat Saccharin Natrium Weitere Produkte bitte anfragen. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT Wir bieten ausgewählte Produkte Lebensmittel- Nahrungsergänzungrohstoffe folgenden Bereichen an: Aminosäuren Agrarzusätze Bioprodukte Extrakte Enzyme Futtermittel-Additive Lebensmittel-Zusatzstoffe Nahrungsergänzungen Natur-Rohstoffe Oele Vitamine Wachse Zwischenprodukte Biochemicals Nutraceuticals Phytoceuticals Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT Der Geschäftsführer, Herr Reinhard Remmers, zielorientiert Erfahrungen ausgebaut. 1986 startend Außenhandelskaufmann Bereich Lebensmittelzusatzstoffe wichtigsten Lebensmittel-Importagenturen, über eigenverantwortlichen Maklerbereich angesehenen Hamburger Chemiemakler Geschäftsführung REMMERS BNP. Zur Wahrung Unabhängigkeit baut REMMERS BNP Handelspositionen auf, agiert ausschließlich Auftrag Kunden, Lieferantenund Vertretungswerke. REMMERS BNP besitzt Kontakt namhaften Unternehmen Institutionen weltweit. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT § 1 Geltungsbereich § 2 Höhere Gewalt § 3 Teillieferung § 4 Übertragbarkeit § 5 Mängelrügen § 6 Hinweis § 7 Garantien § 8 Gewichte § 9 Mehrkosten § 10 Eigentumsvorbehalt § 11 Haftung § 12 Recht § 13 Gerichtsstand § 14 Salvatorische Klausel § 1 Geltungsbereich Für Kaufvertrag ausschließlich nachfolgenden Allgemeinen Verkaufsbedingungen maßgebend. Sie gelten Käufer angenommen, sofern unverzüglich schriftlich widersprochen wird. Etwaige abweichende Einkaufsbedingungen verbindlich, Verkäufer ausdrücklich schriftlich bestätigt werden. Auf Formerfordernis schriftliche Erklärung verzichtet werden. § 2 Höhere Gewalt Umstände, außerhalb Kontrolle Verkäufer liegen, z.B. Fälle höherer Gewalt, Produktionsstörungen Rohstoffausfall Lieferwerk, Transport Verschiffungsschwierigkeiten Werk Lieferort u.ä. berechtigen Verkäufer Hinausschiebung Lieferung Teilen Behebung Schwierigkeiten. § 3 Teillieferung Jede Teillieferung getrennter Vertrag betrachten, Beanstandungen Sendung beeinflussen Kaufvertrag Hinblick Lieferungen. § 4 Übertragbarkeit Der Vertrag Einverständnis Verkäufer übertragbar. § 5 Mängelrügen Mängelrügen unverzüglich anzuzeigen. Liegt Mangel vor, Käufer spesenfreien Umtausch Ware verlangen, Schadenersatzansprüche für mittelbare unmittelbare Schäden ausgeschlossen. Muster gelten Typmuster, ungefähren Ausfall Ware veranschaulichen sollen. Die Käufer verpflichtet, Verkäufer Frachtführer a) Falle Beschädigung, Abweichung, Fehllieferung, Verzögerung Beschlagnahme innerhalb 3 Tagenn b) Falle Nichtlieferung gesamten Teiles Lieferung innerhalb 10 Tagen Rechnungsdatum schriftlich unterrichten. Etwaige Beanstandungen beeinflussen Zahlungsverpflichtung Käufer. § 6 Hinweis Die Ware Verwendung Wirkstoff innerhalb EU verwendet werden. § 7 Garantien Die Verkäufer übernehmen Garantie Gewähr für Eignung kontrahierten Produkte für bestimmte Zwecke, dann, Verwendungszweck Käufer ist. Die Verantwortung Verkäufer erlischt Erfüllung vertragsgemäßen Lieferung. Auf Fall haften für irgendwelche Schäden Verarbeitung Ware. Identitätstests übernimmt Käufer. § 8 Gewichte Als Gewichte Werksabgang festgestellten Gewichte maßgeblich. Die Verkäufer berechtigt, Mehr- Mindermenge 10 % Kontraktmenge liefern. § 9 Mehrkosten Der Kontrakt basiert Frachtraten Transportkosten Einfuhrzöllen, Tage Abschlusses gültig sind. Etwaige Erhöhungen während Laufzeit Lasten Käufer, Im Falle Erhöhung Werkspreisen Verkäufer berechtigt, Erhöhung jederzeit schriftliche Mitteilung Käufer geben. Der Käufer berechtigt, schriftliche Erklärung innerhalb 10 Tagen Erhalt Mitteilung Kaufvertrag zurückzutreten. § 10 Eigentumsvorbehalt Die Ware bleibt Eigentum Verkäufer vollen Bezahlung sämtlicher, zukünftiger, Forderungen Käufer. Es gilt ebenfalls verlängerte Eigentumsvorbehalt. Jede Verpfändung Sicherungsübereignung Eigentumsvorbehalt gelieferten Ware unzulässig. Der Käufer berechtigt, Ware ordnungsgemäßen Geschäftsverkehr veräußern, solange Verzuge befindet. Der Käufer verpflichtet jetzt, Weiterveräußerungen entstehenden Forderungen Dritterwerber Ihrer Entstehung Verkäufer abzutreten. Der Verkäufer verpflichtet sich, Abtretung Mitteilung Käufer anzunehmen. Auf besondere Annahmeerklärung verzichtet. § 11 Haftung Die Verkäufer übernehmen Haftung für Schäden Käufer etwaige Verletzung Schutzrechten Patenten Dritter entstehen. § 12 Recht Für Rechtsbeziehungen Verkäufer Käufer gilt Recht Bundesrepublik Deutschland. Die Anwendung einheitlichen Haager Kaufrechts ausgeschlossen. § 13 Gerichtsstand Erfüllungsort Gerichtsstand Lüneburg. § 14 Salvatorische Klausel Sollte Bestimmung Bedingungen ungültig werden, Gültigkeit übrigen berührt. Anstelle unwirksamen unwirksam gewordenen Bestimmung Regelung, Sinn Zweck weggefallenen Bestimmung entspricht. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE KOOPERATIONEN KONTAKT UnserService: Wir unabhängiger Mittler Lebensmittelzusatzstoffe. Wir suchen Auftrag Käufer günstigste Einkaufsquelle. Kostenlos. Wir unterstützen Lieferanten Suchen Kunden. Kurz gesagt: Sie suchen - finden. Sie erwartet: Mittler Markt Hersteller Umsatz-Optimierung 20 Jahre erfolgreiche Erfahrung Kosteneinsparung Sie fokussieren Ihre Stärken überlassen Verhandlungen. Das Kerngeschäft Ihr Vorteil. Wir präsentieren Ihnen Lösung unterstützen Sie, Ihren Herausforderungen wirtschaftlicher, produktiver arbeiten. Wir rein erfolgsabhängig honoriert. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE Einkauf/ Marketing/Vertrieb Hinweise/Warnungen KOOPERATIONEN KONTAKT REMMERS BNP möchte Sie Stelle aktuelle Meldungen hinweisen : ASIA Foresight / China : erfüllt Verpflichtungen liefert vereinbart Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe { color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;} AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten | HOME PROFIL PRODUKTE SONDERPOSTEN SERVICE Einkauf/ Marketing/Vertrieb Hinweise/Warnungen KOOPERATIONEN KONTAKT Konsolidierung, Erschließung neuer Geschäftsfelder zunehmende Internationalisierung – wichtigsten Herausforderungen, Unternehmen derLebensmittelbranche derzeit bewältigen müssen. Sie erhalten Unterstützung Kompetenz! Bereiche Einkauf, Marketing Vertrieb, REMMERS BNP für Sie übernehmen kann: Marktbeobachtung Bereitstellung Markt-Know-how Aufzeigen Problemlösungen Neutrale Wettbewerbsuntersuchungen Durchsetzung Preis- Konditionenpolitik Rundum-Service Bedürfnissen REMMERS BNP bietet fundierten Branchenkenntnissen systematischer Analyse Preistendenzen erfolgreiche Verhandlungen individuell gestaltete Verträge.Wir Schnittstelle schaffen Ausgleich Wunsch Kunden möglichst günstigem Preis Lieferanten möglichst hoher Effizienz! Auf Seiten schaffen Begeisterung. Nutzen Sie Vorteil. Impressum Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH </fragment> </item> </root> 