<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Home: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Check Out Loading… Explore Loading… Regenerate Loading… Kollektion Herbst/Winter 2015 Accessoires News ROY ROBSON Markt 3 Unternehmen Sponsoring Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Disclaimer: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Disclaimer Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen Haftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten ausschließlich Betreiber verantwortlich. Cookies / Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, Webanalysedienst Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, Ihrem Computer gespeichert Analyse Benutzung Website Sie ermöglichen. Die Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung Website Regel Server Google USA übertragen gespeichert. Im Falle Aktivierung IP-Anonymisierung Webseite, Ihre IP-Adresse Google innerhalb Mitgliedstaaten Europäischen Union Vertragsstaaten Abkommens über Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur Ausnahmefällen volle IP-Adresse Server Google USA übertragen gekürzt. Im Auftrag Betreibers Website Google Informationen benutzen, Ihre Nutzung Website auszuwerten, Reports über Websiteaktivitäten zusammenzustellen Websitenutzung Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber Websitebetreiber erbringen. Die Rahmen Google Analytics Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse Daten Google zusammengeführt. Sie können Speicherung Cookies entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; weisen Sie hin, Sie Fall gegebenenfalls sämtliche Funktionen Website vollumfänglich nutzen können. Sie können darüber hinaus Erfassung Cookie erzeugten Ihre Nutzung Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) Google Verarbeitung Daten Google verhindern, folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen installieren. Der aktuelle Link tools.google.com/dlpage/gaoptout . Wir weisen Sie hin, Nutzungsdaten pseudonymisiert Daten über Träger Pseudonyms zusammengeführt werden. Gegen Erstellung pseudonymisierten Nutzungsprofils können Sie jederzeit Widerspruch einlegen. Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Login: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Noch registriert? Login Bitte melden Sie an: Anmelden Presse Hier finden Sie Presseinformationen Bildmaterialien Unternehmen ROY ROBSON Kollektionen. Kontakt: Stephanie Barthold Tel: 04131/ 887-211 stephanie.barthold@royrobson.com Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Karriere Roy Robson ROY ROBSON verbindet modische Kompetenz höchstem Qualitätsanspruch. Jede Mitarbeiterin Mitarbeiter trägt täglichen Arbeit Unternehmensentwicklung bei. Werden Sie Teil erfolgreichen Teams. Stellenausschreibungen Visual Merchandiser Junior-Modellmacher/Junior Pattern Maker Aushilfskräfte Vollzeit Mustermappen-Erstellung Ausbildungsberufe Ausbildungsberufe Ausbildung Industriekaufmann/frau Ausbildung Fachinformatiker/in Systemintegration Ausbildung Fachkraft Lagerlogistik Anrede Frau Herr Name * Vorname * Strasse * Nr * PLZ * Ort * Telefon E-Mail * Captcha * Ihre Nachricht Datei hochladen max. 2MB Absenden Kontakt ROY ROBSON FASHION GmbH &amp; Co. KG (Personalabteilung) Frau Gudrun Britt Tel: 04131/887-133 E-Mail: gudrun.britt@royrobson.com Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Regenerate: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Regenerate Loading… Check Out Loading… Explore Loading… zurück Explore Check Out Regenerate the mood for winter Das Farbthema Regenerate lebt Spannung Gegensätzlichkeit kalter warmer Farbharmonien. Tiefes Schwarz über Grauschattierungen hellem Silbergrau-Melange schaffen kühle Atmosphäre, warme Rost-Orange-Töne aufgebrochen wird, Dynamik Vitalität entstehen lassen. Petrol Kontrastfarbe erzeugt zusätzliche Spannung. Ein Keylook lässige, schwarze Winterparka funktionellen ROY ROBSON Blue Series, gestylt kernigen Strickcardigan Grau. Farbe Spiel bringen Cord-5-Pocket Terra kariertes Hemd. Seine Abrundung findet Outfit graue Velours-Winterboots passendem Gürtel. opposites attract great expectations Zurück Shops Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Explore: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Explore Loading… Regenerate Loading… Check Out Loading… zurück Check Out Regenerate Explore classy looks for chilly days Im Farbthema Explore  treffen edle, natürliche Töne Terra, Camel, Tabac Creme kühle Grün-Nuancen Smaragd Verdigris. Frostige Akzente setzt eisiges Smokey-Blue. Highlight Westensakko gestrichener Tuchware edlen Tobacco-Ton, kombiniert authentischen Bi-Color-Denim. Ein Flanellhemd Bleu sorgt für wohlige Wärme. Farbigkeit über Accessoires Schuhe, Gürtel Schal Verdigris-Nuancen. Eine unverkennbar nordische ROY ROBSON Komponente schafft dunkelbraune Strickmütze Bi-Color-Optik. Winter Experience cool down - stay warm Zurück Shops Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Check Out: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Check Out Loading… Explore Loading… Regenerate Loading… zurück Regenerate Explore Check Out all eyes on blue Im Farbthema Check Out dominiert kühle, blaue Atmosphäre. Akzente setzen funkelnde Rubinrot-Nuancen. Taupe-Töne erden raffinierte Farbspiel. Das wichtigste Businessoutfit markant geschnittener Zweireiher Slim-Fit dunkelblauem Tuch feiner Jacquard-Musterung Kombination stahlblauen Hemd Dobbymuster. Ein Blazer angesagten Jeanslook, lässig gestylt Jeanshemd auffällig gemusterter Strickkrawatte bildet Highlight Casual-Bereich. Eine beige Chino, dunkelblaue Veloursleder-Desert-Boots passendem Gürtel komplettieren kernigen Look. Red challenges Blue Zurück Shops Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> SV Werder Bremen: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk SV Werder Bremen Loading… FC St. Pauli Loading… VFL Wolfsburg Loading… zurück SV Werder Bremen Lebenslang Grün-Weiß ROY ROBSON offizieller FASHION-PARTNER SV Werder Bremen. ROY ROBSON engagiert Jahren Profi-Fußball. Wie anderer Sport verbindet Fußball große Leistungen, Teamgeist Emotionen. Millionen Menschen lassen Verein begeistern fiebern Saison für Saison mit. Als offizieller Fashion-Partner SV Werder Bremen ROY ROBSON nah Geschehen. In unseren hochwertigen Outfits Spieler, Trainer Betreuer offiziellen Anlässen Reisen Figur. Davie Selke, Felix Kroos Assani Lukimya, Neuzugang Fin Bartels diesjährigen „Rockstar-Shooting“ Model-Qualitäten Beweis stellen. Wallpaper Download 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 SV Werder Bremen VfL Wolfsburg FC St. Pauli Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> VFL Wolfsburg: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk VFL Wolfsburg Loading… FC St. Pauli Loading… SV Werder Bremen Loading… zurück VfL Wolfsburg Mit Wölfen heulen ROY ROBSON offizieller Fashion-Partner VfL Wolfsburg. Seit Bundesliga-Saison 2013/14 gehört Werder Bremen FC St. Pauli VfL Wolfsburg Kreis Vereine Fußball-Bundesliga, Spieler Offizielle Sachen Mode Marke ROY ROBSON setzen. In hochwertigen Outfits Spieler, Trainer Betreuer offiziellen Anlässen Reisen Figur. Der Knoten Markensignet steht für Werte Unternehmens symbolisiert gleichzeitig Verbindung Tradition Moderne – vereint Leidenschaft für Fußball Voraussetzungen für Partnerschaft VfL Wolfsburg. Im Rahmen Kooperation entstanden Shooting traditionellen Industrie-Kulisse zahlreiche ausdrucksstarke Motive Motto „Der Anzug – Der Verein“. Die Fotografin Nina Stiller setzte für ROY ROBSON VfL-Spieler Marcel Schäfer, Robin Knoche, Daniel Caligiuri Bas Dost – gekleidet ROY ROBSON – Szene. Wallpaper Download 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 SV Werder Bremen VfL Wolfsburg FC St. Pauli Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> FC St. Pauli: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk FC St. Pauli Loading… VFL Wolfsburg Loading… SV Werder Bremen Loading… zurück FC St. Pauli Viva FC St. Pauli ROY ROBSON offizieller FASHION-PARTNER FC St. Pauli. Authentizität, Zusammenhalt Verbindung Tradition Moderne Unternehmenswerte ROY ROBSON. Kaum anderer Fußball-Club deutschen Liga setzt Werte glaubwürdig um, der FC St. Pauli in Hamburg. Dies Gründe, ROY ROBSON der FC St. Pauli sich Zusammenarbeit  entschlossen haben ROY ROBSON Sorge trägt, Spieler FC St. Pauli außerhalb Fußballplatzes Figur machen. Das aktuelle Fotoshooting Protagonisten Sören Gonther, Marcel Halstenberg, Sebastian Schachten Michael Görlitz Titel „Retro-Sportive“. Wallpaper Download 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 1024 768 1280 1024 1600 1200 1920 1200 SV Werder Bremen VfL Wolfsburg FC St. Pauli Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk VFL Wolfsburg Loading… FC St. Pauli Loading… SV Werder Bremen Loading… Sponsoring SV Werder Bremen VfL Wolfsburg FC St. Pauli Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Shops: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Shopfinder Die Mode ROY ROBSON Monolabelstores Fachhandel europaweit erhältlich. ROY ROBSON Store Ihrer Nähe finden: Bitte wählen… ------------------- Outlets ------------------- Deutschland Österreich Schweiz ------------------- ‏Azərbaycan België/Belgique/Belgien Беларусь (Belarus) Česká republika Danmark España France United Kingdom Ghana Ireland Кыргызстан (Kyrgyzstan) Қазақстан (Kazakhstan) ‏Lietuva Latvija Moldova Nederland Norge/Noreg Polska Россия (Russia) Sverige Slovenija Україна (Ukraine) Oʻzbekiston الإمارات (United Arab Emirates) ‏المغرب‎ (Marocco) ‏مصر‎ (Egypt) საქართველო (Georgia) جمهورية العراق (Iraq) الأُرْدُنّ‎ (Jordan) الكويت‎ (Kuwait) ‏الجمهورية اللبنانية (Lebanon) قطر‎ (Qatar) المملكة العربية السعودية (Saudi Arabia) Finden Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> News: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk News Zu Gast türkischen Izmir... ... unseren holländischen belgischen Handelspartnern Ende letzten Jahres. Auf Programm stand Besichtigung ROY ROBSON Werks Stadtführung Izmir Besuch Ruinen antiken Stadt Ephesus. ROY ROBSON goes Rugby Neben Fußball-Engagements Rugby verfallen. Seit August 2014 statten Lou Rugby Club - französische Top-14-Mannschaft - aus. Für aktuelle Saison wünschen wir: bonne chance! ROY ROBSON Stilseminar Im November 2014 fand ROY ROBSON Haus erneut Workshop Dresscode Tischetikette Kooperation Leuphana Universität Lüneburg statt. Die Studenten Absolventen zeigten interessiert Tipps Styling Verhalten geschäftlichen Anlässen Empfängen. Ducati Night 2014 ROY ROBSON Schweiz Gas: Ende Oktober 2014 fand Zürcher Store Ducati Night statt. Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> ROY ROBSON Markt 3: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Shoppen Loading… Feiern Loading… Essen Loading… Roy Robson Markt 3 Shoppen Essen Feiern Herzen Lüneburg Roy Robson Markt 3 Erleben Sie Vielfalt ROY ROBSON Welt: Auf 600 2 bietet Ihnen ROY ROBSON Markt 3 Herzen Lüneburg einzigartige Kombination Mode, Gastronomie Lifestyle. Öffnungszeiten: Montag - Freitag: 10:00 - 19:00 Uhr Samstag: 10:00 - 18:00 Uhr Und Vereinbarung Shoppen Nutzen Sie Vorteile Personal Shoppings Vereinbaren Sie gerne Termin unseren kompetenten Outfitberatern. Wir freuen Ihren Anruf: 04131-70 688 20 Casual Wear Die Freizeitbekleidung Hause ROY ROBSON umfasst lässige Hemden Jacken, farbenfrohe Strickteile, modische Accessoires, Gürtel Schuhe große Auswahl Chinos Jeans. Business Wear Hier liegt Schwerpunkt Anzügen, Sakkos sportlich-eleganten Kombinationen. Zur Abrundung perfekten Looks Hemden, Krawatten passende Einstecktücher, Gürtel hochwertige Schuhe angeboten. Essen ROY ROBSON Bistro Im ROY ROBSON Bistro dreht Genuss Qualität. Denn Gute Produkte Liebe gekocht schmecken bekanntlich einfach besser. Das ROY ROBSON Bistro verwendet frische Möglichkeit saisonale Lebensmittel Lüneburg Umgebung. Durch Nähe Erzeugern können über Qualität Produktionsmethoden genau informieren vertrauensvolle Partnerschaften Lieferanten aufbauen. Regionale Produkte schonen Umwelt. Es langen Transportwege fällt Verpackungsmüll an. Durch Kauf regionalen Produkten heimische Landwirtschaft unterstützt – verantwortungsvolle Arbeit, hilft, schöne Heidelandschaft erhalten. Menükarte PDF downloaden Getränkekarte PDF downloaden Doch ROY ROBSON Bistro lässt vortrefflich speisen. Im Angebot delikate Auswahl Feinkost für Verzehr Hause. Kommen Sie vorbei wählen persönliches Stück „Lüneburger Lebensfreude“ für Hause aus. Die hübsch verpackten Gläser Dosen eignen natürlich vortrefflich Mitbringsel. Und ROY ROBSON Bistro Geschenkkörbe verschiedenen Preislagen erhältlich. Die Range ROY ROBSON Bistro Produkte reicht über verschiedene hausgemachte süße herzhafte Brotaufstriche, edle Pfeffer Gewürze, hochwertigen Sekt Sekt- Weinmanufaktur Graf köstlichen Lüneburger Salzschokolade. Ebenfalls erhältlich begehrte hausgemachte Curry-Ketchup, Bistro beliebten ROY ROBSON Currywurst serviert wird. Die ROY ROBSON Bistro Kaffees stammen Kooperation Kaffeerösterei Speicherstadt. Der sortenreine Hochlandkaffee Honduras shg Marcala „COMUCAP“ BIO 100 % Arabica-Bohnen reiner Plantagenkaffee Honduras. Er Frauenkooperative angebaut sichert Frauen nachhaltig Unabhängigkeit Einkommen. Für Espresso „Forte“ BIO 60 % Arabica- 40 % Robusta-Bohnen hochwertige Kaffees Costa Rica, Indien, Java, Guatemala Brasilien gemischt aromaschonend über Zeit hinweg geröstet. Der Espresso 2010 „Deutschen Röstergilde“ Gold ausgezeichnet. Der ROY ROBSON Bistro Tee Kooperation Hamburger Teespeicher Tea-Taster Henning Schmidt streng Bezug Qualität Herkunft nachhaltiger Produktion kontrolliert. Feiern Herzen Lüneburg Familienfeiern Firmen Jubiläen Herzen Lüneburg Veranstalten Sie Ihre Hochzeit, Ihren Geburtstag, Ihre Familienfeier Ihr Firmenevent großzügigen, designorientierten Ambiente Event-Etage ROY ROBSON Markt 3 direkt Marktplatz Lüneburger Innenstadt. Wir helfen Ihnen, Ihre Veranstaltung Erfolg bieten Ihnen komplette Event-Etage für 30-60 Personen abends 19:30 Uhr Bistro Erdgeschoss für 30 Personen inklusive kulinarischer Betreuung unseren Küchenchef Küchencrew, Sie leckeren Speisen süßen Köstlichkeiten verwöhnen. Wählen verschiedenen Bankettarrangements lassen Sie unserem Veranstaltungsleiter beraten. Für kleinere Gruppen erstellen Ihnen gerne individuelles Angebot. Feiern+Jubiläen PDF downloaden Bankett Arrangements Arrangement "3 Gänge" Exklusive Event-Etage Blick über Marktplatz, Rathaus Dächer Lüneburgs Für Dauer 8 Stunden* Bestuhlung Wunsch Anlass (Einzeltische, U-Form, Tafeln, etc.) Empfang Hauscocktail, Prosecco, Wasser, Orangensaft Fingerfood Individuell geplantes Drei-Gänge-Menü, serviert Buffetform Begleitende Getränke während Veranstaltung: Weiß- Rotwein Hauses, Wasser, Säfte, Bier, Softdrinks, 1 Digestif 1 Espresso Essen Mitternachtssnack (z.B. Currywurst, Gulaschsuppe Käseplatte) Festlich gedeckte Tische weißer Tischwäsche** Platz- Speisekarten, Gastpräsent Preis pro Person: 79 Euro Arrangement "4 Gänge" Exklusive Event-Etage Blick über Marktplatz, Rathaus Dächer Lüneburgs Für Dauer 8 Stunden* Bestuhlung Wunsch Anlass (Einzeltische, U-Form, Tafeln, etc.) Empfang Hauscocktail, Winzersekt, Wasser, Orangensaft Fingerfood Individuell geplantes Vier-Gänge-Gourmetmenü, serviert Buffetform Begleitende Getränke während Veranstaltung: Weiß- Rotwein Absprache, Winzersekt, Wasser, Säfte, Bier, Softdrinks, 1 Digestif 1 Espresso Essen Mitternachtssnack (z.B. Currywurst, Gulaschsuppe Käseplatte) Festlich gedeckte Tische weißer Tischwäsche** Platz- Speisekarten, Tischplan Preis pro Person: 95 Euro * Nach Ablauf vereinbarten Veranstaltungszeitraums berechnen pro angefangene Stunde Raummiete 50 Euro pro eingesetzte Servicekraft Stundensatz 15 Euro. Alle Getränke Ablauf Veranstaltungszeitraums Verzehr berechnet. ** Für Dekoration Tische Frischblumen berechnen zusätzlich Mindestpauschale 75 Euro, Aufwand höher ausfallen kann. Menüvorschläge Nachfolgend erhalten Sie Menuvorschläge, sich, Philosophie folgend, Jahreszeiten orientieren. Dabei setzen überwiegend bevorzugt regionale Produkte ein. Alle Menus sowohl Gängen buchbar. Wenn Sie für Drei-Gang-Menu entscheiden, können Sie Vorspeise, Zwischengang Dessert weglassen. Gerne erstellen Ihnen individuellen Menuvorschlag. Bitte sprechen Sie an. Menüvorschlag Frühling Vorspeise: Bloody Mary-Espuma grüner Tomate Büffelmozzarella Zwischengang: Brunnenkresseschaum Oliven-Windbeutel Hauptgang: Kalbsroulade Taleggio, Feige Polentatörtchen Dessert: Buttermilch-Limettenparfait Lavendel Melisse Menüvorschlag Herbst 1 Vorspeise: Schichtel Tomaten herbstlichen Äpfeln Zwischengang: Risotto Steinpilzen Vanille Hauptgang: Senfrostbraten Kalbsrücken Bergamottejus, Passepierre blauem Kartoffelpüree Dessert: Dreierlei Apfel (Apfeltasche, Apfelcrème Apfeleis) Menüvorschlag Herbst 2 Vorspeise: Gratinierter Ziegenkäse Wildkräutersalat Brotchip Zwischengang: Essenz Brust Stubenküken Hauptgang: Rehrücken Kräutermantel Pfifferlingen Kartoffelkrapfen Dessert: Birne Lavendel Kreuzkümmel Menüvorschlag Winter Vorspeise: Gebeizte Lachsforelle Vanille Pak Choi Zwischengang: Mandelcrèmesuppe Zimtnocken Hauptgang: Confierte Ente Orangenjus, Maronenrotkohl gefülltem Kartoffelknödel Dessert: Dominostein Kumabo-Schokolade Cranberry Zwergorange Lüneburger Lebensfreude Tagungen Firmenveranstaltungen Herzen Lüneburg: Veranstalten Sie Ihr Firmenevent, Ihre Tagung, Workshop, Incentive Produktpräsentation großzügigen, designorientierten Ambiente Event-Etage ROY ROBSON Markt 3 direkt Marktplatz Lüneburger Innenstadt. Wir helfen Ihnen, Ihre Veranstaltung Erfolg bieten Ihnen komplette Etage für 40 Personen Tagungs- Loungebereich kulinarische Betreuung unseren Küchenchef Küchencrew, Sie leckeren Speisen Snacks verwöhnen. Sie benötigen Rahmenprogramm? Sprechen Sie an! Wir unterstützen Sie Organisation Ideenfindung (Kochkurse, Kultur, Erlebnisführungen Lüneburg, etc.). Auch Suche Übernachtungsmöglichkeiten Ihnen gerne behilflich. Unsere Tagungspauschalen gelten Gruppengröße 10 40 Personen. Wählen verschiedenen Tagungsarrangements lassen Sie unserem Veranstaltungsleiter beraten. Für kleinere Gruppen erstellen Ihnen gerne individuelles Angebot. Für Fragen Anregungen stehen Ihnen jederzeit gerne Verfügung. Beispiele für Tagungspauschalen Kleine Tagungspauschale: Zeit 9-17 Uhr Tagungsraum Blick über Marktplatz, Rathaus Dächer Lüneburgs Bestuhlung Wunsch (Block, U-Form, Theaterbestuhlung, etc.) Inklusive Tagungsgetränke (Mineralwasser, Saft, Softgetränke, Filterkaffee) Inklusive benötigten Tagungs- undVerbrauchsmaterialien (Flipchart, Stellwand, Moderatorenkoffer, Papier, persönliche Tagungsmappe Stift für Teilnehmer) Professionelle Audio- Videotechnik (Beamer, Leinwand, ISDN-Anschluss WLAN) 2 Kaffeepausen (vormittags nachmittags) Wahl Gemeinsames Mittagessen (2 Gänge: Vorspeise/Hauptgang Hauptgang/ Dessert), inkl. Espresso Preis pro Person: 55 Euro Große Tagungspauschale: Zeit 9-20 Uhr Tagungsraum Blick über Marktplatz, Rathaus Dächer Lüneburgs Bestuhlung Wunsch (Block, U-Form, Theaterbestuhlung, etc.) Inklusive Tagungsgetränke (Mineralwasser, Saft, Softgetränke, Filterkaffee) Inklusive benötigten Tagungs- Verbrauchsmaterialien (Flipchart, Stellwand, Moderatorenkoffer, Papier, persönliche Tagungsmappe Stift für Teilnehmer) Professionelle Audio- Videotechnik (Beamer, Leinwand, ISDN-Anschluss WLAN) 2 Kaffeepausen (vormittags nachmittags) Wahl Gemeinsames Mittagessen (2 Gänge: Vorspeise/Hauptgang Hauptgang/ Dessert), inkl. Espresso Gemeinsames Abendessen (3 Gänge) inkl. Espresso Preis pro Person: 75 Euro Sektempfang Zu Ihrer standesamtlichen Trauung Lüneburg bieten Ihnen passenden Rahmen für anschließenden Sektempfang. Sie müssen kümmern können Moment genießen. Unsere Sektempfänge können Sie Lüneburger Rathaus Heinrich-Heine-Haus Event-Etage Markt 3 Bistros durchführen. Bei schlechtem Wetter können Außenveranstaltungen Event-Etage verlegt werden. Klassisch Für Dauer 1 Stunde* Für Gruppen 10 100 Personen Empfang Winzersekt (2 Gläser pro Person) Wasser Orangensaft unlimitiert Canapées Wahl Küchenchefs (3 pro Person) Alle Getränke Verzehr laut Preisliste berechnet Preis pro Person: 15 Euro Exklusiv Für Dauer 1 Stunde* Für Gruppen 10 100 Personen Empfang Hauscocktail Winzersekt (2 Gläser pro Person) Wasser Orangensaft unlimitiert Gourmet-Canapées kalt/warmes Fingerfood individueller Absprache (4 pro Person) Alle Getränke Verzehr laut Preisliste berechnet Preis pro Person: 19 Euro Folgende Leistungen können Sie zubuchen: Empfang Champagner Winzersekt 9,50 Euro Kaffee- Kuchentafel (nur Verbindung Sektempfang MARKT DREI Bistro): Filterkaffee unlimitiert 1 Stk. Kuchen p. P. 8,00 Euro * Nach Ablauf vereinbarten Veranstaltungszeitraums berechnen pro angefangener Stunde Raummiete 50 Euro pro eingesetzter Servicekraft Stundensatz 15 Euro. Alle Getränke Ablauf Veranstaltungszeitraums Verzehr berechnet. Kontakt Events Tel 04131 - 70 688 14 marktdrei@royrobson.com Kontakt Bistro Tel 04131 - 70 688 10 marktdrei@royrobson.com Kontakt Mode Tel 04131 - 70 688 20 store-lueneburg@royrobson.com Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Styleguide: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk zurück Styleguide ROY Robson Styleguide Wie binde Krawatte richtig? Was Kentkragen? Wie kombiniert Einstecktuch? Der ROY ROBSON Style-Guide Durchblick Sachen Herrenmode. Styleguide Session 13 Die richtige Aufbewahrung Krawatten Krawatten können hängend speziellen Krawattenbügeln, zusammengerollt Krawattenbox Schublade gefaltet gelagert werden. Strickkrawatten bewahrt stets gerollt gelegt auf, Hängen ausleiern. Lassen Sie Krawatten niemals geknotet – verlieren Form. Im Koffer Krawatte aufgerollt verstaut faltet Mitte legt flach übrige Gepäck. Profis benutzen spezielle Krawattenhüllen. Styleguide Session 12 Styling Tipp Ball-Saison Wer klassisch mag, trägt ein- zweireihigen Smoking Nachtblau Schwarz dunkle Weste Kummerbund. Die Hose Galon-Streifen Umschlag Saum versehen sein. Dazu weißes Smoking-Hemd Doppelmanschetten. Zum Smoking trägt „Mann“ Fliege (farblich abgestimmt Kummerbund, Einstecktuch Weste). Zu schwarzen Lackschuhen gehören feine, schwarze Strümpfe Kniestrümpfe. Die modische Alternative ROY ROBSON schmal geschnittener, glänzender Anzug Nachtblau Schwarz, weißes Hemd (in Slim-Fit) fein aufeinander abgestimmten Accessoires Krawatte Einstecktuch, farbliche Akzente setzen dürfen. Besonders edel wirken Rottöne. Auf Hochglanz polierte schwarze Glattlederschuhe, farblich passender Gürtel feine Kniestrümpfe komplettieren festlichen Look. Styleguide Session 11 Welches Hemd anziehen? Zu formellen Anzügen unifarbene Hemden getragen – bevorzugt Weiß Hellblau. Eine klassische Business-Variante dezent gestreiftes Hemd. Andere Muster wirken eher sportlich eignen eher Kombination Sakko für Freizeitlooks. Styleguide Session 10 Wie kombiniere Krawatte richtig? Egal unifarben gemustert – wichtig ist, Krawatte farblich stofflich gewählten Outfit harmoniert. Die Farbigkeit Krawatte Verbindung Hemd Sakko schaffen bewussten Akzent setzen. Dabei Muster Krawatte stets stärker Hemdes. Wir empfehlen lustige Krawatten Comicmotiven verzichten. Styleguide Session 9 Wann sitzt Krawattenknoten richtig? Der Krawattenknoten sitzt richtig, sauber Kragen abschließt Kragensteg komplett abdeckt. Der Knoten füllt Schenkel Hemdkragens oberste Ecke aus. Die Kragenspitzen liegen Hemd auf. Nach Anlegen Jacketts Krawatte angehoben, sodass sanften Bogen Hemd absteht. Styleguide session 8 So pflegt Schuhe richtig: Wenn Sie Ihre Schuhe behandeln reinigen behalten Sie dauerhaft schönen Glanz. Tragen Sie Ihre Schuhe stets Tag lassen anschließend für 1-2 Tage ruhen. Dabei wichtig, Schuhe seitlich legen, Feuchtigkeit Sohle gelangen kann. Vor Ruhen Schuhe gereinigt werden: • Schmutz feuchten Tuch entfernen, • Schuhcrème auftragen, • Bürste nachpolieren, • weichen Tuch unserem Lammfell-Reinigungstuch Hochglanz bringen Styleguide session 7 Aufs Darunter an! Um unschöne Hitzeflecken Achseln verhindern Unterhemden probates Mittel. Aber Unterhemden möglichst unsichtbar sein, Arm- Halsausschnitt möglich Hemd abzeichnen: Eine Wahl ROY ROBSON Two-Pack. Styleguide session 6 Der Button-Down-Kragen Krawatte getragen. Achtung: Die Kragenschenkel festknöpfen. Button-Down-Hemden passen sportlichen freizeitlichen Kombinationen, insbesondere Tweed, Fischgrät, Cord Jeans. Styleguide session 5 Der elegante Kent-Kragen Klassiker Kragenformen. Der spitze, kurze Kragen bietet Platz für fast Knoten Krawattenformen. Dank Vielseitigkeit passt Kent-Kragen sowohl schick Business-Outfit lässig Lederjacke. Styleguide session 4 Die Kragenform wesentlichsten Stilmerkmale Hemdes beeinflusst Kombination gewählten Krawatte entscheidend gesamte Erscheinungsbild. So z. B. Haifischkragen extravagante Variante. Zu auseinandergezogenen Kragenspitzen passt breitere, mittelschwere Krawatte großer Krawattenknoten z.B. Windsor-Knoten. Styleguide session 3 Das Zweiknopfsakko perfekte Wahl fürs Büro smarten Freizeit-Look. Der untere Sakkoknöpfe bleibt geöffnet, obere stets geschlossen. Beim Hinsetzen obere Knopf geöffnet werden, Sakko Sitzen Falten wirft. Idealer Begleiter Zweiknopfsakko Hemd – Anlass Styling Button-Down-, Kent- Haifisch-Kragen. Styleguide session 2 Schuhe Ihre Visitenkarte: Nichts ruiniert Ihr Outfit unpassendes ungepflegtes Schuhwerk. Achten Sie Styling unbedingt Trageanlass, Passform &amp; Qualität. Mit unseren ROY ROBSON Klassikern liegen Sie richtig. Das passende, elegante Schuhwerk Anzug Ledersohle haben. Der Gürtel farblich Schuhe abgestimmt. Styleguide session 1 Achten Sie Hemdenkauf unbedingt richtige Ärmellänge. Bei locker hängenden Armen Hemdmanschette Daumenwurzel berühren ca. 1 2 Zentimeter Sakkoärmel hervorschauen. Kommen Sie normalen Ärmellängen zurecht? Dann fragen Sie Handel einfach Hemden "extra langem Arm". Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Accessoires: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Loading… Loading… Loading… zurück Gürtel Socken Schuhe Taschen, Kleinlederwaren Reisegepäck Brillen Sonnenbrillen Bettwäsche Gürtel Passend für Gelegenheit Langjährige Erfahrung Accessoire-Bereich ermöglichen neueste Trends schnell umzusetzen, Klassiker neu Szene setzen. Qualität Verarbeitung Priorität. Die ausgewogene Kollektion bietet ROY ROBSON Kunden passenden Gürtel für Gelegenheit. Socken Hoher tragekomfort perfekte passform Hochwertige Strümpfe gehören unverzichtbares Accessoire klassischen Herrenbekleidung genauso Bereich Casualwear. Es Details Liebe Produkt, hochwertigen Strümpfe unterscheiden: erstklassige Garne, innovative Verarbeitung, softes Finish aufwendige Verarbeitungsdetails. Das Ergebnis hoher Tragekomfort perfekte Passform. Zur Kollektion Schuhe Unzählige handwerkliche Arbeitsschritte Fertigung Optimales Schuhwerk Echtledersohle für reisenden Businessmann: Bei ROY ROBSON Schuhkollektion steht Wohlfühlfaktor Träger ausgezeichnete Passform Feuchtigkeitsregulierung Fokus. Alle Schuhe feinem Kalbsleder gefertigt, durchlaufen Fertigung unzählige handwerkliche Arbeitsschritte Liebe Detail gestaltet. Zur Ausstattung gehören Echtlederfutter Komfortpolster unterlegte Echtlederhalbsohle ROY ROBSON Knoten-Prägung. Die dezente Logo-Prägung Außenseite weist Schuh hochwertiges ROY ROBSON Produkt aus. Businessschuhe Freizeitschuhe Taschen, Kleinlederwaren Reisegepäck Funktionalität Einklang Roy Robson Design-Anspruch ROY ROBSON bietet umfangreiche Taschen- Kleinlederwarenkollektion, hochwertigen, authentischen Stil Marke entspricht. Sie reicht Businesstaschen, für geschäftlichen Anlass eignen, klassischen Casualtaschen Weekendern Messenger-Bags. Bei Entwicklung besonderes Augenmerk Funktionalität gelegt, Designanspruch Einklang steht. Die Taschen handgenäht ausgesuchtem Rindsleder gefertigt. Hochwertige Reisegepäck-Serien einzigartigen Details ergänzen Programm. Taschen Kleinlederwaren Onlineshop Brillen Sonnenbrillen Brillengestaltung zeitgemäß interpretiert Faszinierende Materialkombinationen klare gestalterische Linie zeichnen Brillenkollektion Marke ROY ROBSON aus. Elemente klassischen Brillengestaltung zeitgemäß interpretiert. Als Materialen Titan, Edelstahl, Acetat, Carbon Damaszener-Stahl Einsatz. Innovative Materialkombinationen Damast/Titan Damast/Acetat runden Angebot ab. Korrektionsbrillen Sonnenbrillen Bettwäsche Alles made Germany Bettwäschedessins authentischen ROY ROBSON Stil: zeitloses Design, raffinierte Details, höchste Qualität Materialien attraktive Farbigkeit. Als gestalterisches Element spielt insbesondere Knoten, Signet ROY ROBSON, wesentliche Rolle. Kordeloptiken, Paisley-Muster Millefleur-Drucke nehmen spielerisch elegant Tendenzen Mode auf. Neben Rotationsdruckverfahren detailreiche Digitaldrucke Einsatz – Made Germany. Die Garnituren reiner Baumwolle feinster Mako-Satin-Qualität produziert. Ein komfortabler Reißverschluss Bügelleicht-Ausrüstung wesentliche Attribute hochwertigen Bettwäsche-Kollektion LUXURIOUS DREAMS. Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Kollektionsinformation: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Anzug Loading… Sakko Loading… Hemd Loading… Krawatte &amp; Accessoires Loading… Jacken &amp; Mäntel Loading… zurück Anzug Sakko Hemd Krawatte &amp; Accessoires Hosen Jacken &amp; Mäntel Strick Jersey Anzug Die schlanken Slim-Anzüge Überholspur. Neu schmal geschnittene, moderne Zweireiher schlanker Knopfpaarstellung sportiv aufgesetzten Taschen. Wichtig Dessinierungen Seasonal-Anzüge insbesondere grafische Musterungsbilder (aufgelegte Strukturbilder) 3D-Minimalmusterungen. Aufsteiger wertige, winterlich angestoßene Flanell-Qualitäten Uni farbig durchzogenen Checks 3D-Musterungsbildern (teilweise Retrodesign). Ein Highlight Stoffen stellen Birdseye-Optiken moderne Check-Musterungen glatten Warentypen dar. Schwarz Trendfarbe Saison. Grauschattierungen insbesondere über Flanell-Qualitäten Geltung. Die Wertigkeit steht gesamten Anzugkollektion Vordergrund. Das Stoffangebot dominiert feinen Wollqualitäten Bielleser Provenienz. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Sakko In aktuellen ROY ROBSON Sakko-Kollektion finden winterliche Qualitäten reiner Wolle Mischungen hohem Wollanteil, Ganzjahresqualitäten Strick- Crespino-Optiken ergänzt werden. Es Tendenz weg klassischen Schulteraufbau supersoften soften Styles. Für relaxtes Tragegefühl sorgen echte Wohlfühlsakkos neuen, modernen grafischen Musterungen, Wollbasis. Sehr gefragt Jersey-Qualitäten, Stricklook Bouclé-Optiken Styles Tweed- Velvet-Qualitäten Details Hemdenstoffen z. B. festen Einstecktuch. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Hemd Die ROY ROBSON Hemdenkollektion teilt Bereiche Business, Casual Premium. Analog Konfektion Hemden Passformen angeboten: Shape Slim. Jedes ROY ROBSON Hemdenmodell erhält individuellen Ausdruck über moderne, farblich abgestimmte Ausputzvarianten. Subtile, fein abgestimmte Details geben Hemden gewisse Etwas. Bei Freizeithemden ausschließlich gewaschene Qualitäten Einsatz, wobei uni-nahe Dessinierungen Minimalstrukturen Vordergrund stehen. Spannende Winter Darks für monochromen Look, Minimalstrukturen, feine Jacquards große Auswahl modernen Prints bilden Kern Seasonal-Collection. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Krawatte &amp; Accessoires Bei Krawatten stehen schlanken Formen 6 cm Breite Vordergrund, schmalen Revers körpernah geschnittenen Sakkos Anzüge entsprechend schlanke Krawatte erfordern. Gefertigt v. a. italienischen Seidenstoffen Como. Die Krawatten farblich harmonisch abgestimmt Hemden- Sakkoangebot spiegeln über verschiedene Dessinierungen jeweiligen Farbthemen wider. Woll- Strickqualitäten geben Krawatte winterliche Optik. Perfekt Krawattenkollektion abgestimmt kompetente Angebot Einstecktüchern. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Hosen 5-Pocket-Hosen ROY ROBSON gewohnten Regular Shape-Fit-Passformen modernen Slim-Fit-Variante. Das Angebot reicht soften, elastischen Blue-, Black- Colored-Denims unterschiedlichen Gewichten Waschungen modernen Baumwollmischungen Woll-Look-Optiken. Highlight ROY ROBSON Hosenkollektion garment-dyed, triple-twisted Stretch-Baumwollqualität phantastischen Farben edlem Griff. Großes Potenzial garment-dyed Feincord-Hose dezenten Fade-out-Effekten exklusiv für ROY ROBSON entwickelten Farbvarianten. Eine Spezialität stellt ‚Warm-up-Jeans‘ dar, stark angeraute linke Warenseite für angenehm wärmendes hautsympathisches Tragegefühl sorgt. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Jacken &amp; Mäntel Allrounder-Jacken Fokus Modernität Funktionalität gefragt. Kreativ interpretierte Lightweight-Themen spannenden Formen z. B. reversiblen Parka umgesetzt. Die Grenzen Strick technischen Jacken verwischen zunehmend: Jackos Blousons Strickeinsätzen bilden Highlight Winter-Kollektion. Cool modern gewachsten, sportlich-kurzen Modelle markanten Steppungen Bikerformen Cabans. Die funktionellen Blue-Series-Jacken Hightechstoffen wärmen extremen Temperaturen - 25°C. Getappte Nähte sorgen für Wind Wasser Abweisung bieten Schutz jegliche Witterung. Funktionelle Features Businessjacken Einsatz. Bei Mänteln schlanken Formen zunehmend wichtiger. Ein halbgefütterter Mantel farbiger Abseite, zweireihiger Caban-Mantel Baumwollware Wolloptik schlanke Mäntel 3D-Musterungsbildern bilden modische Highlights Slim-Bereich. Neu Shape-Bereich Steppmantel Wollbasis Nylon-Weste Dufflecoat toniger Musterung. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Strick Kern ROY ROBSON Strickkollektion bildet Basis-Programm feinster Zegna-Baruffa-Merinowolle Baumwoll-Programm: Schmale Bündchen feine Kantendetails sorgen für zeitgemäßen, modernen Look. Merino-Strick Vielzahl verschiedener Dessinierungen: feine Ringel Strukturdetails, Hahnentritt-Muster Retrooptik, ornamentale Blumenarabesken, Schalkragenpullover Links-Links-Musterung. Eine Neuheit Seamless-Programm Slim-Fit-Styles, Nähte Stück gestrickt ideal körpernahen Slim-Fit-Sakkos und  Anzüge kombinieren lassen. Besonders schön Sakkocardigan Tweedlook interessanten Zopfmusterungen Farbdégradés. Insbesondere schmal geschnittene Sakkocardigans Zopf- Links-Links-Musterungen Grobstrick Lieblingsstücken. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Jersey In Herbst/Winter-Saison 2015/16 bietet ROY ROBSON kompakte Kollektion Langarm-Poloshirts gewaschenen semisportiven, garment-gefärbten Optiken gekämmter mercerisierter Baumwolle an. Unterzieher komplettieren winterliche Angebot. Im Casual-Bereich gepflegte Sweat-Ware gekämmter Baumwolle Einsatz. Im Angebot Hoody, Sakko Rundhals-Pullover feinen Rippdetails. Zur Mode Herbst/Winter 2015 Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Mode Herbst/Winter 2015: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Check Out Loading… Explore Loading… Regenerate Loading… zurück Mode Herbst/Winter 2015/16 Check Out Check Out Check Out Check Out Check Out Explore Explore Explore Explore Regenerate Regenerate Regenerate ROY ROBSON KOLLEKTION Herbst/Winter 2015/16 Ein spontaner Winter-Weekend-Trip Inspirationsquelle ROY ROBSON Kollektion Herbst/Winter 2015/16: Farbthemen Check Out, Explore Regenerate spiegeln Tagesablauf all Facetten Businesswelt Freizeitgestaltung wider. Ebenso drücken Ganzheitlichkeit Marke ROY ROBSON große Bandbreite Kollektion aus, perfekte Outfit für Gelegenheit bietet Bereiche Business, Casual Premium aufteilt.  Die Farbpalette reicht Blauschattierungen, Rottönen Taupe akzentuiert werden, über natürliche Farbwelt Braun- Grüntönen Grauschattierungen Kombination warmen Orangetönen Petrol Kontrastfarbe. Die Silhouette bleibt schlank; Konfektionsbereich körpernahe Schnitte Kommen. In Saison setzt ROY ROBSON verstärkt tonale Mini-Jacquards großflächigen, floralen, arabesken Motiven. Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Registrierung: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Presse Hier finden Sie Presseinformationen Bildmaterialien Unternehmen ROY ROBSON Kollektionen. Kontakt: Stephanie Barthold Tel: 04131/ 887-211 stephanie.barthold@royrobson.com Noch registriert? Login Die Nutzung ROY ROBSON Pressebereichs steht ausschließlich registrierten Nutzern offen. Zur Registrierung füllen Sie bitte untenstehende Formular aus. Damit Ihre Anfrage bearbeiten können, müssen bitte *-Felder angegeben werden. Sie erhalten automatisch Ihre Zugangsdaten per E-Mail, sobald Ihre Anfrage geprüft haben. E-Mail * E-Mail (wiederholen) * Anrede * Frau Herr Name * Vorname * Firma * Abteilung Strasse * Nr * PLZ * Ort * Telefon Captcha * Absenden Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen: ROY ROBSON Toggle navigation ROY ROBSON Toggle Language select Unternehmen Kollektion Mode Herbst/Winter 2015 Kollektionsinformation Accessoires Styleguide ROY ROBSON Markt 3 News Shops Sponsoring FC St. Pauli VFL Wolfsburg SV Werder Bremen Deutsch English русский Türk Unternehmen Unternehmensgeschichte Philosophie Unternehmenswerte Nachhaltigkeit Qualitätsversprechen Partnerschaftliches Handeln Fakten ROY ROBSON World Unternehmen Roy Robson internationale Lifestyle-Marke für Männermode Seit 1922 vertrauen Kunden modische Kompetenz hohe Qualitätsniveau ROY ROBSON Kollektionen. Looks Business Casual bieten abwechslungsreiche Kombinationsmöglichkeiten, Stil Persönlichkeit Trägers unterstreichen. Die Mode ROY ROBSON Monolabelstores Fachhandel europaweit erhältlich. Shopfinder Unternehmensgeschichte Es Berlin, heutigen Fashion-Metropole, Geschichte ROY ROBSON, handwerklicher Kunst Liebe Stoffen Schnitten, Anfang nahm. 1922 Hauptstadt Schneiderbetrieb für Gesellschaftskleidung gegründet. Bereits 1930 arbeiteten 30 Mitarbeiter Erfolg Betriebes, 1944 aufgrund Kriegsgeschehens Sitz verlegen musste. Mit Sack Pack – ursprünglich Weg Hamburg – fand Toren Lüneburgs ideale Flächen Infrastruktur für Neustart Unternehmens. Der damalige Inhaber Bruno Kirches erweiterte Stammwerk Lüneburg folgenden Jahren baute zusätzliche Betriebsstätte nahegelegenen Dannenberg auf. „Made Germany“ Devise, Bruno Kirches Herrenkleiderwerke bedeutensten Hersteller für Anzüge Sakkos Westeuropa machte. Diese handwerkliche Tradition langjähriges Knowhow verbunden modernster Fertigungstechnologie Unternehmen heutigen Tag wachsen lassen. 1970 Unternehmen Besitz Familie Westermann über. Im Zuge Internationalisierung 1987 Name „ROY ROBSON“ Dachmarke eingetragen. Nach Kollektion Produktgruppen Hemden, Krawatten, Hosen, Strick, Wirk, Mäntel Jacken erweitert ROY ROBSON entwickelte Komplettanbieter. Inzwischen umfasst Angebot ROY ROBSON sogar Socken, Gürtel, Brillen, Schuhe, Taschen Kleinlederaccessoires Bettwäsche. ROY ROBSON Exportquote 50 Prozent 45 Märkten vertreten. Mit 2008 gegründeten eigengeführten Produktionsstätte Izmir behält Unternehmen Fertigungs-Knowhow Haus. Nach über 90 Jahren steht ROY ROBSON für Lifestyle-Welt unverwechselbarem authentischen Stil. Philosophie Zu erfolgreichen Unternehmen gehören Geschichte, Philosophie Produkt, miteinander verknüpft sind. Handwerkliche Kunst Qualität Arbeit Pfeiler, ROY ROBSON internationalen Modemarke haben. Als Symbol für Unternehmenswerte „Authentizität, Zusammenhalt Verbindung Tradition Modernität“ ROY ROBSON Knoten gewählt. Unternehmenswerte Authentizität Die Mode ROY ROBSON steht für authentischen Stil. Sie unterstreicht Persönlichkeit Trägers vermittelt selbstverständlichen Bekleidungsstil. Authentizität prägt unternehmerische Handeln. Dazu gehören Verlässlichkeit Geschäftsbeziehungen, Ehrlichkeit Umgang miteinander hohe Anspruch, Qualität Arbeit Ebenen sicherzustellen. Zusammenhalt ROY ROBSON Familienbetrieb. Das prägt Wertevorstellungen Philosophie Unternehmens. Der Einsatz Arbeit Mitarbeiterinnen Mitarbeiter, über Jahre Weg Unternehmens mitgestaltet haben, höchsten Güter. Zusammenhalt bedeutet gemeinsames Engagement für Weiterentwicklung ROY ROBSON, Verbindung Kreativität, Kommunikation, Identifikation Integrität. Tradition &amp; Modernität Seit 1922 vertrauen Kunden Knowhow ROY ROBSON. Das Unternehmen Berliner Herrenkonfektionär internationalen Modemarke Komplettsortiment entwickelt. Dabei entscheidend, sinnvolle Traditionen bewahren gleichzeitig Einflüsse aufzugreifen modernste Fertigungstechniken einzusetzen. Nachhaltigkeit Als norddeutsches Familienunternehmen steht ROY ROBSON für nachhaltiges Wirtschaften gesellschaftliche Verantwortung Unternehmensfeldern. Soziale Standards Die Orientierung ethischen Grundsätzen ROY ROBSON Verpflichtung, Selbstverständlichkeit. Das Unternehmen garantiert Arbeitgeber Produktion Kontrollinstanz Partnerbetrieben Einhaltung arbeitsrechtlicher hoher sozialer Standards. Durch vielfältiges Engagement für soziale Projekte regionalen nationalen Bereich ROY ROBSON darüber hinaus gesellschaftlichen kulturellen Verantwortung Unternehmen nach. ROY ROBSON produziert Produkte fast 90 % Europa (Türkei, Bulgarien, Rumänien, Mazedonien Portugal). In europäischen Beschaffungsmärkten geben Vorschriften Produktionsbedingungen vor: So Mindestlöhne Altersgrenzen gesetzlich geregelt Arbeitszeiten, Urlaubsansprüche Bestimmungen Pausen Überstunden. Die Einhaltung Vorschriften Ort zuständigen Arbeits- Sozialämtern überprüft. Darüber hinaus kontrolliert ROY ROBSON Lieferanten mehrmals pro Jahr unangekündigte Besuche. Die firmeneigene Produktionsstätte türkischen Izmir, ROY ROBSON ca. 75 % Anzüge Sakkos herstellt, modernsten Sicherheitsstandards errichtet. ROY ROBSON produziert Ein-Schicht-Betrieb, sorgt für Transfer Arbeitnehmer Produktionsstätte, versorgt Arbeitnehmer täglich gesunden, warmen Mahlzeit zahlt zusätzlich Löhnen Prämien aus. Lediglich 10 % ROY ROBSON Produktion – fallender Tendenz – erfolgt Produktionsstätten Asien (Schwerpunkt China). Auch legt ROY ROBSON großen Wert nachhaltige, faire Produktion arbeitet langfristiger Basis ROY ROBSON Mitarbeiter besuchten Betrieben zusammen. Ökologische Verantwortung ROY ROBSON ökologischen Verantwortung produzierendes Unternehmen bewusst. Sensibilität Umgang Rohstoffen Ressourcen prägen unternehmerische Handeln strategischen Entscheidungen. So Oberstoffe Zutaten überwiegend Europa Türkei eingekauft Transportwege weitgehend vermieden. Bei Anlieferung Artikel Partnerbetrieben CO 2 -Emissionen optimale Containerauslastung (Umlauf) möglichst gering gehalten. ROY ROBSON verlangt Lieferanten Testate, Produkten schädlichen Azofarbstoffe verwendet führt regelmäßig Tests durch. Die Rohstoffe stammen Lieferanten, Öko-Tex-zertifiziert sind. Zudem ROY ROBSON Mitglied deutschen „Bündnis für nachhaltige Textilien“ Bundesministeriums für Wirtschaftliche Zusammenarbeit Entwicklung. Qualitätsversprechen ROY ROBSON bietet Lifestyle-Mode für Business Freizeit, Unternehmenssitz Lüneburg entwickelt wird. Das Produktmanagement Modellabteilung gleichermaßen Qualität Warenbeschaffung, Verarbeitung Passform. Für Konfektion ausschließlich hochwertige Stoffe renommierter Webereien verarbeitet. Die Einhaltung Qualitätsstandards Fertigung Anzügen Sakkos garantieren ROY ROBSON Mitarbeiter firmeneigenen Produktionsstätte. Hier fließt Know-how über 90 Jahren Unternehmensgeschichte Fertigung ein. Besonders Sakko, 150 Einzelteilen 230 Arbeitsschritten produziert wird, erfordert Erfahrung Können Herstellung. Auch Auswahl Produktionsbetrieben Lizenzpartnern achtet ROY ROBSON Einhaltung Standards, gleichbleibend hohe Qualität Produktgruppen sicherzustellen. ROY ROBSON folgt „Code of Conduct“ deutschen Gesamtverband Textil Mode. Alle ROY ROBSON Lieferanten angehalten, Standards einzuhalten. Code of Conducts PDF Partnerschaftliches Handeln Verbundenheit Mitarbeitern, Geschäftspartnern unseren Kunden – dafür steht Familienunternehmen ROY ROBSON. Durch enge persönliche Kontakte, Schulungsangebote, gemeinsame Werbeaktionen Kundenzeitschrift stets Dialog gefördert. Im Verkauf unterstützt Unternehmen Kunden flexiblen Shopkonzepten, Visual Merchandising, Werbematerialien verkaufsfördernden Maßnahmen. ROY ROBSON legt Wert langfristige Partnerschaften verantwortlichen Umgang Geschäftsbeziehungen Lieferanten Kunden. Dieses Prinzip prägt unternehmerische Handeln Rohstoff Endverbraucher. Fakten Über 90 Jahre jung Über 1.000 Mitarbeiter 20.000 2 Produktionsfläche Ein Roy Robson Sakko besteht ca. 150 einzelteilen Für Herstellung Roy Robson Sakkos ca. 230 Arbeitsschritte nötig 90 % Der Materialien Europa Türkei Roy Robson Fläche knapp 3 Fussballfeldern verkauft Geringe CO 2 Ausschüttung Produktionskette ROY ROBSON World Facebook © Roy Robson Fashion Karriere Kontakt Presse Impressum Disclaimer Nach </fragment> </item> <item> <fragment> ROY ROBSON FASHION | Facebook Facebook-Logo E-Mail Telefon Passwort Angemeldet bleiben Passwort vergessen? Registrieren Anmelden Messenger Facebook-Lite Handy Freunde finden Banner Nutzer Seiten Orte Spiele Orte Über Werbeanzeige erstellen Seite erstellen Entwickler Karrieren Datenschutz Cookies Datenschutzinfo Impressum/Nutzungsbedingungen Hilfe Einstellungen Aktivitätenprotokoll Facebook © 2015 Deutsch </fragment> </item> <item> <fragment> Roy Robson Koffer Taschen Shop | Roy Robson Shop | Taschen, Koffer, Accessoires Kleinlederwaren online kaufen Suche Warenkorb (0) 0,00 € Unsere Produkte Gepäck (4) Kleinlederwaren (38) Kulturbeutel (1) Ledertaschen (18) Reisetaschen (4) Kollektionen Colorado (19) Enchant (16) Kulturbeutel (1) RFID Security (13) Royal Nappa (9) Super Light (4) Mein Konto Impressum AGB Datenschutz Versand Kosten Widerrufsrecht Newsletter </fragment> </item> </root> 