<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Links Bundesverband Windenergie e.V. Interessenvertretung für Belange dieWindenergie www.Windmesse.de Internationales Internet-Portal für dieWindenergie-Branche Reservice Betriebsführung GmbH Technische Betriebsführung für regenerativeEnergieerzeugungsanlagen 24h-Service. ZéphyrEnergies Renouvelables Sarl Planung technische Betriebsführung fürWindenergieanlagen Frankreich. Dipl.-Ing. Gerhard Schirmacher Ingenieurs- Planungsleistungen für Bau,erneuerbare Energien Verkehr. Thorsten Berndt, Photographie Photograph, Filmer künstlerischePhoto-Projekte . Solarinitiative Mecklenburg-Vorpommern e.V. Der Verein setzt interessanteProjekte für regenerative Lebensweise ein. Für Inhalte verlinkten Seiten jeweilige Betreiber derSeite verantwortlich. zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Unsere Leistungen Wir bieten Ihnen herstellerunabhängige Dienstleistungenfür Windparkobjekte an: Wir akquirieren Standort. Wir bewerten Standort, u.a. Basis eigenerWindmessungen. Neben Windmessmasten setzen dafür SODAR-Gerät ein. Wir bieten Ihnen Wind- Ertragsprognosen. Wir planen Ihre Windenergieanlage bzw. Ihren Windpark. Wir kümmern Gründung einerBetreibergesellschaft Finanzierung. Wir übernehmen Aufgaben Ausland. Wir betreiben Genehmigung beaufsichtigen denBau schlüsselfertigen Übergabe. Wir übernehmen Geschäftsführung derBetreibergesellschaft bieten passende Lösungen für technische Betriebsführung Ihres Windparks mitRund-um-die-Uhr-Service. Strom Wind – Ausweg Klimazerstörung undAtomgefahren. zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Profil Rosemarie Rübsamen gründete 1994 Windenergie-Planungsbüro. Die Umwandlung GmbH erfolgte 2004. Heute arbeiten fest angestellte Mitarbeiterinnen Mitarbeiter Planungsbüro. Mehrere Partner helfen Entwicklung Realisierung Projekte. Gemeinsam Firma WVB Berlin gründete Rosemarie Rübsamen 2003 Reservice Betriebsführung GmbH (Geschäftsführer: Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen Dipl.-Ing. Gerhard Schirmacher). Diese bietet Betriebsführung für Windkraft- Anlagen regenerativen Energieerzeugung Rund-um-die-Uhr-Service an. Die Verwaltung gemeinsamer Netzanschlüsse einschließlich Umspannwerken für mehrere Betreiber Standort gehört ebenfalls unseren Aufgaben. Bei Planung französischer Projekte arbeiten eng unserem Partner Zéphyr Énergies renouvelables SARL zusammen. Geschäftsführer Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen Ing. agr. Christian Briard. Näheres erfahren Sie Leistungen . zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Realisierte Projekte Wir derVergangenheit zahlreichenEinzelanlagen folgenden Windparks geplant errichtet: Deutschland Lübow (Mecklenburg-Vorpommern) Wundersleben (Thüringen) Uetersen (Schleswig-Holstein) Wernitz (Brandenburg) Wernitz II (Brandenburg) Wernitz III (Brandenburg) Kampehl (Brandenburg) Ganzer (Brandenburg) Wundersleben II(Thüringen) MarkeeSüd (Brandenburg) Ketzin II (Brandenburg) Wundersleben Repowering(Thüringen) Frankreich Bonneval (DepartementEure et Loir, Frankreich) La Renadiere (Departement Loire Atlantique, Frankreich) Les Hauts (Departement Manche, Frankreich) La Vénerie (Departement Manche, Frankreich) Beaumont (Departement Loire Atlantique, Frankreich) Der Auftrag fürdie technische Betriebsführung WindparksUetersen, Wernitz I + II, Bonneval,  Wundersleben I +II, Markee Süd Ketzin II Reservice Betriebsführung GmbH erteilt. Auf Karte einzelnerealisierte Projekte blau markiert. Durch Klicken Windparks erhalten Sie weitereInformationen. zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Investment Opportunity Project "Wind Park Kalin / Bulgaria" Investment Opportunity connection with equity stake wind energy company Bulgaria Possibility to purchase 100% of the planned wind farm or only part of it Project Founders Rübsamen Windenergie GmbH (CEO Rosemarie Rübsamen) Kalin Eko Stroj OOD (CEO Dr. Melania Kaszas-Savos) Location On plateau the northwestern part of Bulgaria at the Danube Situated west and south of Oriachovo, near the Romanian boarder Technical Data Wind turbine type 55 Vestas V100 Rated power 1,8 MW Hub height 95 Park capacity 99 MW Average wind speed (hub height) 5,9 m/s Annual Energy production (P50) 255.403 MWh/y Construction permit &amp; power purchase agreement granted For investors, who are interested other types of wind turbines there is the possibility of changing the configuration and/or the turbine type. Further information requested? Please contact us at info@ruebsamen-windenergie.de or tel. +49 4101 40 40 58 zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Rübsamen Windenergie GmbH Unser herstellerunabhängiges Windenergie-Planungsbüro bestehtseit 1994 beschäftigt Errichtung Windparksangefangen Akquisition Standorten zurschlüsselfertigen Erstellung. Gemeinsam unserem Partner, Reservice Betriebsführung GmbH, leisten wirdie technische Betriebsführung Windparks 24-Stunden-Service. Aktuelles Zurzeit planen Neubau Erweiterung mehrerer Windparks inDeutschland Frankreich. Weitere Geschäftsfelder Planung Windenergieprojekten Bulgarien,für wirInvestoren suchen; Erweiterung technischen Betriebsführungnach Frankreich. Kontakt Kontaktinformationen finden Sie unter " Impressum ". </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windmessungen SODAR Neben üblichen Windmessung Windmessmasten setzen Doppler-SODAR-Gerät PCS-2000-64 METEK GmbH ein. SODAR steht für "SOnic Detection And Ranging". Dessen Messprinzip ähnelt Doppler-Echolots -Radars. Starke gebündelte Schallimpulse Atmosphäre ausgesandt. Ein geringer Teil Schallimpulse turbulenten Luftschichten reflektiert. Diese Reflexionen Mikrofonen gemessen analysiert. Auf Weise lässt genaues Abbild Windverhältnisse mehreren hundert Metern über Messpunkt erzeugen. Mit Hilfe SODAR-Geräts erstellen Profil Windverhältnisse möglichen Standort große Höhen. Dadurch gewinnen zusätzliche Erkenntnisse über Eignung Standortes für Betrieb Windenergieanlagen. Die Fotos zeigen Aufbau SODAR-Geräts. zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windpark Kampehl Der Windpark liegt östlich Stadt Neustadt / Dosse. Wir Windenergieanlagen Typ Vestas V52 Nabenhöhen 74 m, Nennleistungen 850 kW Rotordurchmessern jeweils 52 m errichtet. Der Windpark Anfang Juli 2005 eingeweiht. Auf Karte errichteten Windenergieanlagen rot eingezeichnet. zurück rot : realisierte Projekte blau : Projekte Vorbereitung </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windpark Wernitz Wernitz liegt Nauen Landkreis Havelland, Kilometer westlich Berlin. Der Park begann Mai 2003 Stromproduktion. Er bestand zunächst Windenergieanlagen Typ Vestas V80 jeweils 2 MW Nennleistung 78 m Nabenhöhe. Zum Jahreswechsel 2004/05 gingen Anlagen selben Typs 100 m Nabenhöhe ans Netz, Anlage befindet Planung. Zwei Anlagen Strom Wind GmbH &amp; Co. Windpark Wernitz KG betrieben, Geschäftsführerin Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen. Fotos Bau Windparks Wernitz finden Sie . zurück rot : realisierte Projekte blau : Projekte Vorbereitung </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windpark Uetersen Uetersen liegt Kreis Pinneberg Schleswig-Holstein, etwa20 km westlich Hamburg. Der Windpark September 2001 Betrieb. Betreibergesellschaft Strom WindBetriebsgesellschaft mbH &amp; Co. WindparkUetersen KG. Geschäftsführerin Dipl.-Phys. RosemarieRübsamen. Im Windpark stehen Windenergieanlagen TypAN Bonus 1,3 MW /62. Die Nabenhöhe Anlagenbeträgt jeweils 68 m, Anlage Nennleistung von1,3 MW. Der Windpark Uetersen Bürgerwindpark betrieben.Ziel Konzepts es, Bürger Ort vorrangig amWindpark beteiligen. zurück rot :realisierte Projekte </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windpark Wundersleben Wundersleben liegt Landkreis Sömmerda nordöstlich Erfurt. Der Windpark Dezember 1999 Betrieb. Betreibergesellschaft Strom Wind Projektgesellschaft mbH &amp; Co. Windpark Wundersleben KG. Geschäftsführerin Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen. Der Windpark besteht Windenergieanlagen Typ AN Bonus 600 kW / 44-3 600 kW Nennleistung Nabenhöhen 58 m. zurück rot : realisierte Projekte blau : Projekte Vorbereitung </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Windpark Lübow Lübow liegt Landkreis Nordwest-Mecklenburg Mecklenburg-Vorpommern, 7 km südlich Wismar. Betreiber Gesellschaft Nutzung erneuerbarer Energien URS mbH &amp; Co Windpark Lübow KG. Geschäftsführerinnen Dr.-Ing. Brigitte Schmidt Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen. Die Inbetriebnahme Windparks April 1996. Er besteht Anlagen Typ Enercon E40/5.40 Nabenhöhen 65 m Nennleistungen 500 kW. Für Gestaltung Kunstwindparks Lübow erhielten 1996 "Eurosolar" Eurosolar-Preis. Informationen darüber finden Sie Webseite Solarinitiative Mecklenburg-Vorpommern . Das Foto links zeigt Rosemarie Rübsamen Steiggeschirr Turmbesteigung Windpark Lübow. Weitere Fotos Windpark Lübow finden Sie . zurück rot : realisierte Projekte blau : Projekte Vorbereitung </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Aufbau Vestas V80 Windpark Wernitz Fotos: Thorsten Berndt Tiefgründungsfundament Rammpfählen Vorbereitung Betonierarbeiten Ausrichten Fundamentsektion Fertige Fundamentsektion Montage Turmelements Turmmontage Montage Gondel Der Rotor angeschwebt Fertig! zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Rübsamen Windenergie GmbH Rübsamen Windenergie GmbH startseite projekte verkaufen realisierte projekte profil leistungen links impressum Kunst-Windpark Lübow Hier finden Sie ausgewählte Ansichten Windpark Lübow. Klicken Sie Miniaturen, Bilder voller Größe anzuzeigen. Fotos: Brigitte Schmidt zurück </fragment> </item> </root> 