<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Sanitätshaus Kriest GmbH Sie hier: Startseite Weiter zu: Sanitätshaus Reha-Technik Orthopädietechnik Information Sie über Links Login AGB &amp; Datenschutz Sitemap Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Sanitätshaus Kriest GmbH Herzlich willkommen! Herzlich Willkommen Am 01. August 2004 gründete Orthopädiemechaniker-Meister Frank Kriest Altstadtmarkt 8 Braunschweig Sanitätshaus. Seit 2010 finden Sie Südkopfcenter Wolfsburg. Dem Selbstverständnis entsprechend Dienst Kunden ausschließlich qualifiziertes Fachpersonal beschäftigt: Orthopädiemechaniker, Rehatechniker ausgebildete Fachleute für Bandagistik Kompressionsversorgung. Wir freuen uns, Sie Internetseite begrüßen. Ihr Team Sanitätshaus Kriest [Abbildung] Letzte Änderung Donnerstag, 23. Januar 2014 15:45:27 Uhr. </fragment> </item> <item> <fragment> Impressum Textversion Sie hier: Startseite IMPRESSUM Impressum Firmenname: Sanitätshaus Kriest GmbH Anschrift: Altstadtmarkt 8 PLZ/Ort: 38100 Braunschweig Tel: 0531-4 99 22 Fax: 0531- 12 44 44 info@sanitaetshaus-kriest.de Umsatzsteuer-ID: 2314/210/00056 Handelsregister: 9744 Geschäftsführer: Frank Kriest Bildnachweis: RSR, Bauerfeind, Medi, Thuasne, Kriest GmbH ©2009 ¥ Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Seitenindex Sie hier: Sitemap SEITENINDEX Sanitätshaus Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte Reha-Technik Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice Orthopädietechnik Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen Information Gesundheit Allgemein Sie über Links Login Hilfsmittelversorgung Abrechnungsinformationen Juni 2009 Formulare AGB &amp; Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> AGB &amp; Datenschutz Sie hier: AGB &amp; Datenschutz AGB &amp; DATENSCHUTZ Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutz 1. Allgemeine Gültigkeit Die nachstehenden Allgemeinen Verkaufs- ‚ Miet- Zahlungsbedingungen gelten, soweit Parteien ausdrücklich schriftlich abweichende Regelung vereinbart wird, für Lieferungen Leistungen Sanitätshauses Kriest GmbH. Entgegenstehende Bedingungen Käufers Bestellformularen ‚ formlosen Bestellungen sonstigen mündlichen Bedingungen für Sanitätshaus Kriest GmbH bindend, ausdrücklich schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH anerkannt werden. Ein formaler Widerspruch Sanitätshaus Kriest GmbH erforderlich. Der Begriff Hilfsmittel, Ware, Originalware Medizinprodukt analog geführt. Betreiber Sinne Medizinprodukterechts zuständige Kostenträger. Das Sanitätshaus Kriest GmbH Privatmietvertrag Empfänger Hilfsmittels Betreiber Sinne Betreiberverordung. 2. Schriftform Mündliche Erklärungen bedürfen Ihrer Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung Sanitätshaus Kriest GmbH. 3. Angebot Vertragsabschluß Mündliche Vereinbarungen bedürfen Rechtsgültigkeit schriftlichen Bestätigung Inhalt für Vertragsverhältnis ausschließlich maßgebend ist. Die Preise verstehen grundsätzlich zuzüglich jeweils gültigen Mehrwertsteuer Spesen. Soweit anderweitig Kaufvertrag, Kostenvoranschlag, Angebot Mietvertrag vermerkt, Gültigkeit Angebote Wochen vereinbart. 4. Lieferfristen, Verzug, Mitwirkungspflichten Die Sanitätshaus Kriest GmbH angegebenen Lieferfristen beginnen Abklärung Erfüllung Vertrages lösender technischer Fragen, versorgungstechnischer Fragen Fragen Kostenübernahme Käufer. Der Käufer verpflichtet Ware anzunehmen. Kommt Käufer Annahme verkauften Sache Verzug, Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet gesetzlichen Bestimmungen vorbehaltlich nachfolgenden Begrenzungen, Vertrag Fixgeschäft handelt Käufer Folge Verkäufer vertretenden Lieferverzugs berechtigt ist, Fortfall Interesses Vertragserfüllung berufen Der Verkäufer haftet Käufer Lieferverzug Verkäufer vertretenden vorsätzlichen grob fahrlässigen Pflichtverletzung beruht. Dem Verkäufer Verschulden Vertreter Erfüllungsgehilfen zuzurechnen. Beruht Lieferverzug Verkäufer vertretenden vorsätzlichen grob fahrlässigen Vertragsverletzung, Haftung Verkäufers vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Beruht Verkäufer vertretende Lieferverzug schuldhaften Verletzung wesentlichen Vertragspflicht, haftet Verkäufer gesetzlichen Bestimmungen; wobei Haftung vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt ist. Schadensersatzansprüche richten ausschließlich Ziffer 9. 5. Lieferung Hilfsmitteln 5.1. Lieferung Hilfsmitteln externe Kostenträgern (Krankenkassen, Ersatzkassen, Berufsgenossenschaften, Sozialämtern, Privatkrankenkassen) schriftlichen Genehmigung Kostenübernahme eingereicht müssen, können Vorliegen schriftlichen Kostenübernahmeerklärung (genehmigter Kostenvoranschlag genehmigte Versorgungsanzeige) Kostenträger bearbeitet (bereitgestellt, bestellt Herstellung Lieferung geplant) werden. Die mündliche Kostenzusage (telefonisch) Sachbearbeiter/in Kostenträgers gilt ausreichend. Die Vorlage Rezeptes (ärztliche Verordnung ) Arztes gilt Kostenübernahmevermerk. 5.2. Lieferungen Hilfsmittel 5.1. schriftlichen Kostenübernahmeerklärung externen Kostenträger bedürfen, können Vorliegen schriftlichen Kostenzusage Rahmen Privatkaufvertrages Käufer Sanitätshaus Kriest GmbH Ziffer 4 abgewickelt werden. Eine Rückerstattung, Verrechnung Gutschrift Vorliegen schriftliche Kostenübernahmeerklärung erfolgten Zahlung Kostenträger erfolgen, ausdrücklich schriftlich Käufer Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Kommt Käufer Annahme verkauften Sache Verzug, Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. 5.3. Lieferfristen bedürfen Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt telefonischer mündlicher Übermittlung geplanten Termins für Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 5.4. Hilfsmittel Sanitätshaus Kriest GmbH für dafür vorgesehenen Zweck entsprechend Herstellerbestimmung einzusetzen. Eine Vermietung, Weitergabe Dritte Verpfändung untersagt. Jegliche Beschädigung ‚ Funktionsbeeinträchtigung Verlust Sanitätshaus Kriest GmbH umgehend schriftlich mitzuteilen. Dies gilt für Unfälle Beinahevorkomnisse Zusammenhang Betrieb gelieferten Hilfsmittels stehen. 6. Vermietung Hilfsmitteln 6.1.Die Vermietung Hilfsmitteln erfolgt Grundlage Allgemeinen Geschäftsbestimmungen. Mit Unterzeichnung Mietvertrages Vermietung Hilfsmitteln geregelt. Die Hilfsmittel Eigentum Sanitätshauses Kriest GmbH spätestens Ablauf Mietvertrag vereinbarten Mietdauer Verlangen Sanitätshaus Kriest GmbH zurückzugeben. Die berechnende Mietdauer endet Rückgabe. Bei vereinbarten Rückholungen Sanitätshaus Kriest GmbH endet Mietdauer Zeitpunkt tatsächlichen Rückgabe, anderer Termin schriftlich vereinbart. Verzögerungen Rückgabe, Sanitätshaus Kriest GmbH vertreten sind, Mieter Sache Rechnung gestellt. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. Wünscht Mieter Hilfsmittels Lieferung Hilfsmittels Miete Vorliegen schriftlichen Genehmigung externen Kostenträgers, Rahmen Privatmietvertrages möglich. Eine Rückerstattung, Verrechnung Gutschrift Vorliegen schriftliche Kostenübernahmeerklärung erfolgten Zahlung Kostenträger erfolgen, ausdrücklich schriftlich Mieter Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Hilfsmittel für dafür vorgesehenen Zweck entsprechend Herstellerbestimmung bzw. Gebrauchsanweisung benutzen. Lieferfristen bedürfen Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung Sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt telefonischer mündlicher Übermittlung geplanten Termins für Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 7. Mängelgewährleistung 7.1. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß Hilfsmittel entsprechend Medizinproduktegesetz DIN ISO 9001:2000 ISO 13485 hergestellt, Verkehr gebracht / betrieben werden. Dies beinhaltet erforderliche Sorgfalt Herstellung Erbringung Dienstleistungen sanitätshaus Kriest GmbH. Mit Entgegennahme Hilfsmittel bestätigt Käufer Empfangsbestatigung Mietvertrag Korrekte Lieferung mit. Gebrauchsanweisung erhalten haben. Ferner bestätigt Einweisung für Hilfsmittel erhalten haben. Offene Mängel unverzüglich ‚ spätestens Wochen Übergabe Ware schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlicher Beschreibung Mangels rügen . Zur Fristwahrung gilt nachgewiesene Zugang Anzeige. Versteckte Mängel unverzüglich Erkennen Mangels innerhalb gesetzlichen Gewährleistungspflicht schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH anzuzeigen. Bei Beschädigungen Verdacht, daß Gebrauch Hilfsmittels Eigengefährdung Gefährdung Dritter führen könnte, Hilfsmittel verwendet werden. Sofern Hilfsmittel Stromnetz angeschlossen ist, unverzüglich Kontakt Stromnetz dauerhaft unterbrechen dafür Sorge tragen, daß Dritter Unkenntnis Mangels Hilfsmittel Betrieb nimmt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet für Mangelfreiheit Ihrer gelieferten Ware Ursprungszustand (Originalware Auslieferungszustand). Nimmt Käufer, Mieter Dritter Originalware Veränderungen Art vor, Gewährleistungsansprüche ausgeschlossen. 7.2. Handelt Käufer Verbraucher Sinne § 13 BGB gelten gesetzlichen Gewährleistungsansprüche unabhängig Gewährleistungsfristen Vorlieferanten Herstellers Zeitpunkt Übergabe. Abweichende Regelungen müssen schriftlich niedergelegt Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden. Ist Sanitätshaus Kriest GmbH gelieferte Sache Zeitpunkt Übergabe mangelhaft, stehen Käufer innerhalb Verjährungsfrist Gewährleistungsansprüche (Gewährleistungsfrist) Recht Nachbesserung Nachlieferung (Nacherfüllung)‚ Rücktritts Minderung zu. Ein Recht Rücktritt Minderung Käufer geltend werden, Sanitätshaus Kriest GmbH zuvor erfolglos angemessene Frist Nacherfüllung schriftlich gesetzt Nacherfüllung fehlgeschlagen ist. Im Rahmen Nacherfüllung behält Sanitätshaus Kriest GmbH Recht vor, Mangel Wahl beheben (Nachbesserung) gesamten Vertragsgegenstand Teile Vertragsgegenstandes umzutauschen (Nachlieferung). Hat Sanitätshaus Kriest GmbH Falle Mangels Wahl getroffen, Mangel Nachbesserung beheben, Käufer unabhängig Art Mangels verpflichtet, Sanitätshaus Kriest GmbH Mal Möglichkeit Behebung Mangels einzuräumen, wäre Umständen für Käufer unzumutbar. Durch Sanitätshaus Kriest GmbH ersetzte Teile Eigentum Sanitätshaus Kriest GmbH. Wenn Nachbesserung fehlgeschlagen Ersatzlieferung gescheitert ist, Käufer Recht, Herabsetzung Vergütung (Minderung) Rückgängigmachung Vertrages (Rücktritt) verlangen. Dies erneute Fristsetzung möglich. Der Käufer Anspruch Nacherfüllung. Das Recht Käufers Selbstbeseitigung Mangels Wege Ersatzvornahme besteht nicht. Die Gewährleistungsfrist für gebrauchte Waren beträgt Jahr ‚ Kaufvertrag gesonderte Regelung getroffen, Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt muß. Sind Verträgen Kostenträgern kürzere Gewährleistungsfristen hinterlegt, gelangen Wirksamkeit. Bei Lieferung verpflichtet Käufer / Mieter mitgelieferte Gebrauchsanweisung / Betriebsanleitung Gebrauch, unabhängig erfolgten Einweisung, lesen Gebrauch berücksichtigen. Handelt Käufer Unternehmer Sinne § 14 BGB Körperschaft öffentlichen Rechts, gelten Bestimmungen Handelsgesetzbuches (HGB) für Vollkaufleute. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß gelieferten Sachen Zeitpunkt Übergabe frei Mängel sind. Durch Erbringung Garantieleistungen Verlängerung Garantieleistung ein. Die gilt für Rahmen Gewährleistungsfrist eingebauten Teile. Schadensersatzansprüche reichten ausschließlich Ziffer 9. 8. Zahlungsbedingungen Falls Parteien anderslautende Zahlungsvereinbarungen schriftlich vereinbart haben, Käufer Verzug, innerhalb 14 Tage Rechnungstellung Sanitätshaus Kriest GmbH (Rechnungsdatum) Kaufpreis bezahlt. Die Zahlung unseren Geschäftsraum Braunschweig während Öffnungszeiten angegebenen Bankkonten erfolgen. Eine Zahlung gilt erfolgt, Sanitätshaus Kriest GmbH über Zahlungsbetrag frei verfügen kann. Für Fall, daß entgegen Kostenzusage Kostenträgers Zahlung Kostenträger verweigert wird, obwohl Lieferung erfolgt ist, erfolgt Berechnung Auftraggeber Hilfsmittels. Ist Hilfsmittel Eigentum Kostenträgers, erfolgt Berechnung Liefer- Bereitstellungskosten Aufwand Auftraggeber Hilfsmittels. Ist Hilfsmittel Miete abgegeben verweigert Kostenträger Kostenübernahme vollständige teilweise Zahlung Mietpreises, erfolgt Berechnung Auftraggeber. Mit Unterzeichnung Empfangsbestätigung erklärt Empfänger Hilfsmittels ausdrücklich Regelung einverstanden. Alle verkauften Waren bleiben vollständigen Zahlung Eigentum Sanitätshaus Kriest GmbH. Bei Zahlungsverzug Sanitätshaus Kriest GmbH, unbeschadet sonstigen Rechte Ansprüche, Recht, Eigentumsvorbehalt Gebrauch Herausgabe Ware verlangen. In Zurücknahme Pfändung Sanitätshaus Kriest GmbH liegt Rücktritt Vertrag vor, Sanitätshaus Kriest GmbH hätte ausdrücklich schriftlich erklärt. Eine Verrechnung Forderungen Käufer Rechtsgeschäften Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt, Fall ausgeschlossen. 9. Schadensersatzansprüche Für Schadensersatzansprüche gelten gesetzlichen Regelungen Haftung Produkthaftungsgesetz. 10. Erfüllungsort Gerichtsstand Erfüllungsort Braunschweig. Gerichtsstand für Vollkaufleute für Klagen - Widerklagen -‚ Sanitätshaus Kriest GmbH richten Braunschweig. 11. Datenschutz Das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt Abwicklung Auftrags erforderlichen personenbezogenen versorgungstechnische Daten (Diagnosen, Maße etc.). Das Sanitätshaus Kriest GmbH desen Mitarbeiter verpflichtet Daten entsprechend Regelungen Sozialgesetzbuches Bundesdatenschutzgesetzes schützen. Die Weitergabe Daten Dritte Rahmen Sicherstellung ordnungsgemäßen Versorgung, Wartung, Reparatur Instandsetzung Sicherstellung anderer Rechtsverordnungen z.B. Medizinprodukterecht Betreiberverordnung erfolgen. Die Datenerhebung Speicherung Datenträger Sanitätshaus Kriest GmbH Zwecke Archivierung Rückverfolgbarkeit zulässig. 12. Produzentenhaftung Hilfsmittel Sanitätshaus Kriest GmbH hergestellt Sonderanfertigung Verkehr gebracht werden, entsprechen Anforderungen EU Richtlinie 93/42 Anhang 1 ISO 13485. 13. Allgemeines Sind irgendeinem Grund einzelne Bestimmungen vorstehenden Bedingungen unwirksam unverbindlich, Wirksamkeit Verbindlichkeit übrigen Bestimmungen hiervon berührt. Die Vertragsparteien unwirksamen unverbindlichen Regelungen Bestimmungen ersetzen ergänzen, wirtschaftlichen Zweck gewollten Regelung weitestgehend entsprechen. Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Links Sie hier: Links LINKS http://www.bauerfeind.de http://www.ofa.de www.lifta.de http://www.rsr.de Disclaimer Diese Website enthält Verknüpfungen Websites Dritter ("externe Links"). Diese Websites unterliegen Haftung jeweiligen Betreiber. Der Anbieter erstmaligen Verknüpfung externen Links fremden Inhalte daraufhin überprüft, etwaige Rechtsverstöße bestehen. Zu Zeitpunkt Rechtsverstöße ersichtlich. Der Anbieter keinerlei Einfluss aktuelle zukünftige Gestaltung Inhalte verknüpften Seiten. Das Setzen externen Links bedeutet nicht, Anbieter Verweis Link liegenden Inhalte Eigen macht. Eine ständige Kontrolle externen Links für Anbieter konkrete Hinweise Rechtsverstöße zumutbar. Bei Kenntnis Rechtsverstößen derartige externe Links unverzüglich gelöscht. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenbefragung Sie hier: Sie über KUNDENBEFRAGUNG Sagen Sie Ihre Meinung Liebe Kundin, Kunde, stets bemüht Qualität verbessern, möchten Sie bitten nachfolgenden Fragebogen beantworten. Vielen Dank für Ihre Mitarbeit Ihr Engagement! WIE SIND SIE AUF UNS AUFMERKSAM GEWORDEN? Telefonbuch Empfehlung Internet sonstiges sonstiges WIE EMPFINDEN SIE DIE TELEFONISCHE BERATUNG? telefonische Beratung telefonische Beratung telefonische Beratung schlechte telefonische Beratung WIE IST DIE BEGRÜßUNG IN UNSEREM UNTERNEHMEN? freundliche Begrüßung freundliche Begrüßung freundliche Begrüßung unfreundliche Begrüßung WIE IST DIE BETREUUNG DURCH UNSERE MITARBEITER? Betreuung Betreuung Betreuung schlechte Betreuung WIE IST DIE INFORMATION UND AUFKLÄRUNG? Information Aufklärung Information Aufklärung Information Aufklärung schlechte Information Aufklärung WIE SIND DIE LIEFERZEITEN? schnelle Lieferzeiten schnelle Lieferzeiten Lieferzeiten Lieferzeiten WAS SIE UNS SCHON IMMER SAGEN WOLLTEN! Hier Ihre Meinung gefragt! Ihre Meinung </fragment> </item> <item> <fragment> Information Sie hier: Information INFORMATION Gesundheit Allgemein INFORMATION Information Informationen Gesundheit </fragment> </item> <item> <fragment> Orthopädietechnik Sie hier: Orthopädietechnik ORTHOPÄDIETECHNIK Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen ORTHOPÄDIETECHNIK Orthopädietechnik Unser Unternehmen führt Meisterbetrieb für Orthopädietechnik Versorgungen Bereich Orthopädietechnik aus. Die umfassende Versorgungsplanung Herstellung orthopädischer Hilfsmittel Rahmen Sonderanfertigung Bedürfnissen Erfordernissen Patienten steht Vordergrund. Dies geschieht Grundlage EU Richtlinie 93/42 Anhang I Medizinproduktegesetz. Innovative Entwicklung Herstellung orthopädischen Hilfsmittel neuesten Stand Technik hierbei selbstverständlich. Qualifizierte Mitarbeiter Mitarbeiter- innen sorgen für reibungslose zügige Versorgung. Hier Auszug unseres Leistungsspektrums: Oberschenkelprothesen CAD / CAM C-Leg Prothesen Otto Bock Oberschenkelprothese Silikonliner Unterschenkelprothesen Unterschenkelprothese Silikonliner Unterschenkelprothesen Lederoberschaft Thomassplint Orthesen Hüft - Fixationsorthese Oberarmprothesen Entlastungsorthesen (Leichtbauweise) Knieorthesen (Leder-Schellen-Orthese) Armorthesen Nonatrophic - Rumpfstützmieder Radialis Schienen Peronäusschinen Unterarmprothesen Orthesen Nancy Hilton Mieder Drellmieder (Leibbinde) Entlastungsorthesen </fragment> </item> <item> <fragment> Reha-Technik Sie hier: Reha-Technik REHA-TECHNIK Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice REHA-TECHNIK Reha-Technik Das Leistungsspektrum Reha Abteilung umfaßt Beratung, Durchführung notwendigen Versorgungsmaßnahmen . Hierzu gehören u.a. Neulieferung, Wiedereinsatz Instandsetzung Hilfsmitteln Zusammenarbeit Kassen, Pflegekassen Privatpatienten. Im Vordergrund steht hierbei umfassende individuelle Beratung Erhebung versorgungsrelevanter Daten Kunden. Die Versorgung Patienten älteren Menschen Hilfsmitteln Art gehört Hauptaufgabe Abteilung. "Hilfsmittel Medizinprodukte z.B. Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe Zubereitungen Stoffen Erzeugnisse, für medizinische Zwecke, Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung Linderung Krankheiten, bestimmt Hauptwirkung menschlichen Körper - Gegensatz Arzneimitteln - pharmakologischem, immunologischem metabolischem Weg erreicht wird." Soweit gesetzliche Definition. </fragment> </item> <item> <fragment> Sanitätshaus Sie hier: Sanitätshaus SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte SANITÄTSHAUS Sanitätshaus In unserem Sanitätshaus Sie umfassend kompetent beraten. Kompressionstherapie, Lymphtherapie, Brustprothetik, Inkontinenz- Stomaversorgung Leistungsbereiche. Darüber hinaus versorgen Sie Rumpfstützmieder Maß Antiallergiebettwäsche Miederwaren Bademoden Wärmewäsche Massagegeräte Gesundheits- Heizkissen Hilfen für Bad WC Fußsprudelbäder Waagen Schuhe Kompressionsartikel Blutdruck- Blutzuckermeßgeräte freiverkäufliche Gesundheitsartikel. </fragment> </item> <item> <fragment> Sanitätshaus Kriest GmbH Textversion Sie hier: Startseite SANITÄTSHAUS KRIEST GMBH Herzlich willkommen! Herzlich Willkommen Am 01. August 2004 gründete Orthopädiemechaniker-Meister Frank Kriest Altstadtmarkt 8 Braunschweig Sanitätshaus. Seit 2010 finden Sie Südkopfcenter Wolfsburg. Dem Selbstverständnis entsprechend Dienst Kunden ausschließlich qualifiziertes Fachpersonal beschäftigt: Orthopädiemechaniker, Rehatechniker ausgebildete Fachleute für Bandagistik Kompressionsversorgung. Wir freuen uns, Sie Internetseite begrüßen. Ihr Team Sanitätshaus Kriest Letzte Änderung Donnerstag, 23. Januar 2014 15:45:00 Uhr. </fragment> </item> <item> <fragment> Impressum Sie hier: Startseite Weiter zu: Sanitätshaus Reha-Technik Orthopädietechnik Information Sie über Links Login AGB &amp; Datenschutz Sitemap Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Impressum Impressum Firmenname: Sanitätshaus Kriest GmbH Anschrift: Altstadtmarkt 8 PLZ/Ort: 38100 Braunschweig Tel: 0531-4 99 22 Fax: 0531- 12 44 44 info@sanitaetshaus-kriest.de Umsatzsteuer-ID: 2314/210/00056 Handelsregister: 9744 Geschäftsführer: Frank Kriest Bildnachweis: RSR, Bauerfeind, Medi, Thuasne, Kriest GmbH ©2009 ¥ Gehe zu: Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Seitenindex Sie hier: Sitemap Zurück zu: Startseite Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Seitenindex Sanitätshaus Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte Reha-Technik Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice Orthopädietechnik Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen Information Gesundheit Allgemein Sie über Links Login Hilfsmittelversorgung Abrechnungsinformationen Juni 2009 Formulare AGB &amp; Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> AGB &amp; Datenschutz Sie hier: AGB &amp; Datenschutz Zurück zu: Startseite Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: AGB &amp; Datenschutz Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutz 1. Allgemeine Gültigkeit Die nachstehenden Allgemeinen Verkaufs- ‚ Miet- Zahlungsbedingungen gelten, soweit Parteien ausdrücklich schriftlich abweichende Regelung vereinbart wird, für Lieferungen Leistungen Sanitätshauses Kriest GmbH. Entgegenstehende Bedingungen Käufers Bestellformularen ‚ formlosen Bestellungen sonstigen mündlichen Bedingungen für Sanitätshaus Kriest GmbH bindend, ausdrücklich schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH anerkannt werden. Ein formaler Widerspruch Sanitätshaus Kriest GmbH erforderlich. Der Begriff Hilfsmittel, Ware, Originalware Medizinprodukt analog geführt. Betreiber Sinne Medizinprodukterechts zuständige Kostenträger. Das Sanitätshaus Kriest GmbH Privatmietvertrag Empfänger Hilfsmittels Betreiber Sinne Betreiberverordung. 2. Schriftform Mündliche Erklärungen bedürfen Ihrer Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung Sanitätshaus Kriest GmbH. 3. Angebot Vertragsabschluß Mündliche Vereinbarungen bedürfen Rechtsgültigkeit schriftlichen Bestätigung Inhalt für Vertragsverhältnis ausschließlich maßgebend ist. Die Preise verstehen grundsätzlich zuzüglich jeweils gültigen Mehrwertsteuer Spesen. Soweit anderweitig Kaufvertrag, Kostenvoranschlag, Angebot Mietvertrag vermerkt, Gültigkeit Angebote Wochen vereinbart. 4. Lieferfristen, Verzug, Mitwirkungspflichten Die Sanitätshaus Kriest GmbH angegebenen Lieferfristen beginnen Abklärung Erfüllung Vertrages lösender technischer Fragen, versorgungstechnischer Fragen Fragen Kostenübernahme Käufer. Der Käufer verpflichtet Ware anzunehmen. Kommt Käufer Annahme verkauften Sache Verzug, Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet gesetzlichen Bestimmungen vorbehaltlich nachfolgenden Begrenzungen, Vertrag Fixgeschäft handelt Käufer Folge Verkäufer vertretenden Lieferverzugs berechtigt ist, Fortfall Interesses Vertragserfüllung berufen Der Verkäufer haftet Käufer Lieferverzug Verkäufer vertretenden vorsätzlichen grob fahrlässigen Pflichtverletzung beruht. Dem Verkäufer Verschulden Vertreter Erfüllungsgehilfen zuzurechnen. Beruht Lieferverzug Verkäufer vertretenden vorsätzlichen grob fahrlässigen Vertragsverletzung, Haftung Verkäufers vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Beruht Verkäufer vertretende Lieferverzug schuldhaften Verletzung wesentlichen Vertragspflicht, haftet Verkäufer gesetzlichen Bestimmungen; wobei Haftung vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt ist. Schadensersatzansprüche richten ausschließlich Ziffer 9. 5. Lieferung Hilfsmitteln 5.1. Lieferung Hilfsmitteln externe Kostenträgern (Krankenkassen, Ersatzkassen, Berufsgenossenschaften, Sozialämtern, Privatkrankenkassen) schriftlichen Genehmigung Kostenübernahme eingereicht müssen, können Vorliegen schriftlichen Kostenübernahmeerklärung (genehmigter Kostenvoranschlag genehmigte Versorgungsanzeige) Kostenträger bearbeitet (bereitgestellt, bestellt Herstellung Lieferung geplant) werden. Die mündliche Kostenzusage (telefonisch) Sachbearbeiter/in Kostenträgers gilt ausreichend. Die Vorlage Rezeptes (ärztliche Verordnung ) Arztes gilt Kostenübernahmevermerk. 5.2. Lieferungen Hilfsmittel 5.1. schriftlichen Kostenübernahmeerklärung externen Kostenträger bedürfen, können Vorliegen schriftlichen Kostenzusage Rahmen Privatkaufvertrages Käufer Sanitätshaus Kriest GmbH Ziffer 4 abgewickelt werden. Eine Rückerstattung, Verrechnung Gutschrift Vorliegen schriftliche Kostenübernahmeerklärung erfolgten Zahlung Kostenträger erfolgen, ausdrücklich schriftlich Käufer Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Kommt Käufer Annahme verkauften Sache Verzug, Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. 5.3. Lieferfristen bedürfen Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt telefonischer mündlicher Übermittlung geplanten Termins für Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 5.4. Hilfsmittel Sanitätshaus Kriest GmbH für dafür vorgesehenen Zweck entsprechend Herstellerbestimmung einzusetzen. Eine Vermietung, Weitergabe Dritte Verpfändung untersagt. Jegliche Beschädigung ‚ Funktionsbeeinträchtigung Verlust Sanitätshaus Kriest GmbH umgehend schriftlich mitzuteilen. Dies gilt für Unfälle Beinahevorkomnisse Zusammenhang Betrieb gelieferten Hilfsmittels stehen. 6. Vermietung Hilfsmitteln 6.1.Die Vermietung Hilfsmitteln erfolgt Grundlage Allgemeinen Geschäftsbestimmungen. Mit Unterzeichnung Mietvertrages Vermietung Hilfsmitteln geregelt. Die Hilfsmittel Eigentum Sanitätshauses Kriest GmbH spätestens Ablauf Mietvertrag vereinbarten Mietdauer Verlangen Sanitätshaus Kriest GmbH zurückzugeben. Die berechnende Mietdauer endet Rückgabe. Bei vereinbarten Rückholungen Sanitätshaus Kriest GmbH endet Mietdauer Zeitpunkt tatsächlichen Rückgabe, anderer Termin schriftlich vereinbart. Verzögerungen Rückgabe, Sanitätshaus Kriest GmbH vertreten sind, Mieter Sache Rechnung gestellt. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt verlangen bleibt hiervon unberührt. Wünscht Mieter Hilfsmittels Lieferung Hilfsmittels Miete Vorliegen schriftlichen Genehmigung externen Kostenträgers, Rahmen Privatmietvertrages möglich. Eine Rückerstattung, Verrechnung Gutschrift Vorliegen schriftliche Kostenübernahmeerklärung erfolgten Zahlung Kostenträger erfolgen, ausdrücklich schriftlich Mieter Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Hilfsmittel für dafür vorgesehenen Zweck entsprechend Herstellerbestimmung bzw. Gebrauchsanweisung benutzen. Lieferfristen bedürfen Wirksamkeit schriftlichen Bestätigung Sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt telefonischer mündlicher Übermittlung geplanten Termins für Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 7. Mängelgewährleistung 7.1. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß Hilfsmittel entsprechend Medizinproduktegesetz DIN ISO 9001:2000 ISO 13485 hergestellt, Verkehr gebracht / betrieben werden. Dies beinhaltet erforderliche Sorgfalt Herstellung Erbringung Dienstleistungen sanitätshaus Kriest GmbH. Mit Entgegennahme Hilfsmittel bestätigt Käufer Empfangsbestatigung Mietvertrag Korrekte Lieferung mit. Gebrauchsanweisung erhalten haben. Ferner bestätigt Einweisung für Hilfsmittel erhalten haben. Offene Mängel unverzüglich ‚ spätestens Wochen Übergabe Ware schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlicher Beschreibung Mangels rügen . Zur Fristwahrung gilt nachgewiesene Zugang Anzeige. Versteckte Mängel unverzüglich Erkennen Mangels innerhalb gesetzlichen Gewährleistungspflicht schriftlich Sanitätshaus Kriest GmbH anzuzeigen. Bei Beschädigungen Verdacht, daß Gebrauch Hilfsmittels Eigengefährdung Gefährdung Dritter führen könnte, Hilfsmittel verwendet werden. Sofern Hilfsmittel Stromnetz angeschlossen ist, unverzüglich Kontakt Stromnetz dauerhaft unterbrechen dafür Sorge tragen, daß Dritter Unkenntnis Mangels Hilfsmittel Betrieb nimmt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet für Mangelfreiheit Ihrer gelieferten Ware Ursprungszustand (Originalware Auslieferungszustand). Nimmt Käufer, Mieter Dritter Originalware Veränderungen Art vor, Gewährleistungsansprüche ausgeschlossen. 7.2. Handelt Käufer Verbraucher Sinne § 13 BGB gelten gesetzlichen Gewährleistungsansprüche unabhängig Gewährleistungsfristen Vorlieferanten Herstellers Zeitpunkt Übergabe. Abweichende Regelungen müssen schriftlich niedergelegt Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden. Ist Sanitätshaus Kriest GmbH gelieferte Sache Zeitpunkt Übergabe mangelhaft, stehen Käufer innerhalb Verjährungsfrist Gewährleistungsansprüche (Gewährleistungsfrist) Recht Nachbesserung Nachlieferung (Nacherfüllung)‚ Rücktritts Minderung zu. Ein Recht Rücktritt Minderung Käufer geltend werden, Sanitätshaus Kriest GmbH zuvor erfolglos angemessene Frist Nacherfüllung schriftlich gesetzt Nacherfüllung fehlgeschlagen ist. Im Rahmen Nacherfüllung behält Sanitätshaus Kriest GmbH Recht vor, Mangel Wahl beheben (Nachbesserung) gesamten Vertragsgegenstand Teile Vertragsgegenstandes umzutauschen (Nachlieferung). Hat Sanitätshaus Kriest GmbH Falle Mangels Wahl getroffen, Mangel Nachbesserung beheben, Käufer unabhängig Art Mangels verpflichtet, Sanitätshaus Kriest GmbH Mal Möglichkeit Behebung Mangels einzuräumen, wäre Umständen für Käufer unzumutbar. Durch Sanitätshaus Kriest GmbH ersetzte Teile Eigentum Sanitätshaus Kriest GmbH. Wenn Nachbesserung fehlgeschlagen Ersatzlieferung gescheitert ist, Käufer Recht, Herabsetzung Vergütung (Minderung) Rückgängigmachung Vertrages (Rücktritt) verlangen. Dies erneute Fristsetzung möglich. Der Käufer Anspruch Nacherfüllung. Das Recht Käufers Selbstbeseitigung Mangels Wege Ersatzvornahme besteht nicht. Die Gewährleistungsfrist für gebrauchte Waren beträgt Jahr ‚ Kaufvertrag gesonderte Regelung getroffen, Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt muß. Sind Verträgen Kostenträgern kürzere Gewährleistungsfristen hinterlegt, gelangen Wirksamkeit. Bei Lieferung verpflichtet Käufer / Mieter mitgelieferte Gebrauchsanweisung / Betriebsanleitung Gebrauch, unabhängig erfolgten Einweisung, lesen Gebrauch berücksichtigen. Handelt Käufer Unternehmer Sinne § 14 BGB Körperschaft öffentlichen Rechts, gelten Bestimmungen Handelsgesetzbuches (HGB) für Vollkaufleute. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß gelieferten Sachen Zeitpunkt Übergabe frei Mängel sind. Durch Erbringung Garantieleistungen Verlängerung Garantieleistung ein. Die gilt für Rahmen Gewährleistungsfrist eingebauten Teile. Schadensersatzansprüche reichten ausschließlich Ziffer 9. 8. Zahlungsbedingungen Falls Parteien anderslautende Zahlungsvereinbarungen schriftlich vereinbart haben, Käufer Verzug, innerhalb 14 Tage Rechnungstellung Sanitätshaus Kriest GmbH (Rechnungsdatum) Kaufpreis bezahlt. Die Zahlung unseren Geschäftsraum Braunschweig während Öffnungszeiten angegebenen Bankkonten erfolgen. Eine Zahlung gilt erfolgt, Sanitätshaus Kriest GmbH über Zahlungsbetrag frei verfügen kann. Für Fall, daß entgegen Kostenzusage Kostenträgers Zahlung Kostenträger verweigert wird, obwohl Lieferung erfolgt ist, erfolgt Berechnung Auftraggeber Hilfsmittels. Ist Hilfsmittel Eigentum Kostenträgers, erfolgt Berechnung Liefer- Bereitstellungskosten Aufwand Auftraggeber Hilfsmittels. Ist Hilfsmittel Miete abgegeben verweigert Kostenträger Kostenübernahme vollständige teilweise Zahlung Mietpreises, erfolgt Berechnung Auftraggeber. Mit Unterzeichnung Empfangsbestätigung erklärt Empfänger Hilfsmittels ausdrücklich Regelung einverstanden. Alle verkauften Waren bleiben vollständigen Zahlung Eigentum Sanitätshaus Kriest GmbH. Bei Zahlungsverzug Sanitätshaus Kriest GmbH, unbeschadet sonstigen Rechte Ansprüche, Recht, Eigentumsvorbehalt Gebrauch Herausgabe Ware verlangen. In Zurücknahme Pfändung Sanitätshaus Kriest GmbH liegt Rücktritt Vertrag vor, Sanitätshaus Kriest GmbH hätte ausdrücklich schriftlich erklärt. Eine Verrechnung Forderungen Käufer Rechtsgeschäften Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt, Fall ausgeschlossen. 9. Schadensersatzansprüche Für Schadensersatzansprüche gelten gesetzlichen Regelungen Haftung Produkthaftungsgesetz. 10. Erfüllungsort Gerichtsstand Erfüllungsort Braunschweig. Gerichtsstand für Vollkaufleute für Klagen - Widerklagen -‚ Sanitätshaus Kriest GmbH richten Braunschweig. 11. Datenschutz Das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt Abwicklung Auftrags erforderlichen personenbezogenen versorgungstechnische Daten (Diagnosen, Maße etc.). Das Sanitätshaus Kriest GmbH desen Mitarbeiter verpflichtet Daten entsprechend Regelungen Sozialgesetzbuches Bundesdatenschutzgesetzes schützen. Die Weitergabe Daten Dritte Rahmen Sicherstellung ordnungsgemäßen Versorgung, Wartung, Reparatur Instandsetzung Sicherstellung anderer Rechtsverordnungen z.B. Medizinprodukterecht Betreiberverordnung erfolgen. Die Datenerhebung Speicherung Datenträger Sanitätshaus Kriest GmbH Zwecke Archivierung Rückverfolgbarkeit zulässig. 12. Produzentenhaftung Hilfsmittel Sanitätshaus Kriest GmbH hergestellt Sonderanfertigung Verkehr gebracht werden, entsprechen Anforderungen EU Richtlinie 93/42 Anhang 1 ISO 13485. 13. Allgemeines Sind irgendeinem Grund einzelne Bestimmungen vorstehenden Bedingungen unwirksam unverbindlich, Wirksamkeit Verbindlichkeit übrigen Bestimmungen hiervon berührt. Die Vertragsparteien unwirksamen unverbindlichen Regelungen Bestimmungen ersetzen ergänzen, wirtschaftlichen Zweck gewollten Regelung weitestgehend entsprechen. Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Links Sie hier: Links Zurück zu: Startseite Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Links [Abbildung] http://www.bauerfeind.de [Abbildung] http://www.ofa.de [Abbildung] www.lifta.de [Abbildung] http://www.rsr.de Disclaimer Diese Website enthält Verknüpfungen Websites Dritter ("externe Links"). Diese Websites unterliegen Haftung jeweiligen Betreiber. Der Anbieter erstmaligen Verknüpfung externen Links fremden Inhalte daraufhin überprüft, etwaige Rechtsverstöße bestehen. Zu Zeitpunkt Rechtsverstöße ersichtlich. Der Anbieter keinerlei Einfluss aktuelle zukünftige Gestaltung Inhalte verknüpften Seiten. Das Setzen externen Links bedeutet nicht, Anbieter Verweis Link liegenden Inhalte Eigen macht. Eine ständige Kontrolle externen Links für Anbieter konkrete Hinweise Rechtsverstöße zumutbar. Bei Kenntnis Rechtsverstößen derartige externe Links unverzüglich gelöscht. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenbefragung Sie hier: Sie über Zurück zu: Startseite Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Kundenbefragung Sagen Sie Ihre Meinung Liebe Kundin, Kunde, stets bemüht Qualität verbessern, möchten Sie bitten nachfolgenden Fragebogen beantworten. Vielen Dank für Ihre Mitarbeit Ihr Engagement! Wie Sie aufmerksam geworden? Telefonbuch Empfehlung Internet sonstiges sonstiges Wie empfinden Sie telefonische Beratung? telefonische Beratung telefonische Beratung telefonische Beratung schlechte telefonische Beratung Wie Begrüßung unserem Unternehmen? freundliche Begrüßung freundliche Begrüßung freundliche Begrüßung unfreundliche Begrüßung Wie Betreuung Mitarbeiter? Betreuung Betreuung Betreuung schlechte Betreuung Wie Information Aufklärung? Information Aufklärung Information Aufklärung Information Aufklärung schlechte Information Aufklärung Wie Lieferzeiten? schnelle Lieferzeiten schnelle Lieferzeiten Lieferzeiten Lieferzeiten Was Sie sagen wollten! Hier Ihre Meinung gefragt! Ihre Meinung </fragment> </item> <item> <fragment> Information Sie hier: Information Zurück zu: Startseite Weiter zu: Gesundheit Allgemein Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Information Information Informationen Gesundheit </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Allgemein Sie hier: Information Allgemein INFORMATION Gesundheit Allgemein ALLGEMEIN Braunschweiger schenkt jungem Afrikaner Beinprothese. Elvez Mate steht vorm Spiegel beäugt kritisch. Er zieht rote Jacke unten, zupft Jeans Bein aufs andere. An Knie Prothese befestigt. Mit Hilfe 27-jährige arbeiten Geld für Familie verdienen. Vor Jahren Bein Mototrradunfall verloren, 2 Krücken unterwegs war, Mauerer arbeiten. Seit zwölf Tagen junge Mann Braunschweig, meiste Zeit verbringt Orthopädiemechanikermeister Frank Kriest. - Der Prothese kostenlos angefertigt. Mit Krücke linken Arm läuft Elvez Mate Kriests Geschäft Altstadtmarkt. Er humpelt hält Bein Prothese steif - strahlt Frank Kriest an. "Er Ding angezogen losgelaufen. Jetzt muß lernen, Knie bewegen", Kriest. (Auszug Braunschweiger Zeitung, 03. Juni 2006) Als Blätter Herbst bunt verfärbten, Schaufenster blau: Grund für ungewöhnliche Farbgebung Dekoplakate THUASNE, Grundausstattung für Schaufensterwettbewerb bildeten. Über 230 Fachhändler beteiligten Aktion. Aus großen Teilnehmerkreis THUASNE-JURY Sanitätshaus Kriest Braunschweig Gewinner gewählt schönste Schaufenster Reise Seine-Metropole Paris prämiert. Das Sanitätshaus Kriest Gestaltung Schaufensters Kreativität bewiesen Liebe Detail "bewegten" Hingucker gestaltet. Das Bild zeigt Sandra Abels, Junior-Produktmanagerin Orthopädie, Maik Schlimme, Gebietsverkaufsleiter, Preisübergabe Frank Karin Kriest. (3/2007) Das Sanitätshaus Kriest feierte September Neueröffnung Brome. An groß angekündigten Gesundheitstag Besucher Gelegenheit, gesamte Leistungsspektrum kennenzulernen Gewinnspiel teilzunehmen. Die Gewinner freuten über OFA Bamberg gestifteten Preise Inhaber Karin Frank Kriest über zahlreich erschienenen Eröffnungsgäste. (MTD 12/07) Kundenfreundlich, kompetent schnell. Kundennähe wichtig für junges, modernes Unternehmen Braunschweiger Sanitätshaus Kriest GmbH. Gut beraten Kunden Sanitätshaus Kriest GmbH. Dafür für Umsetzung hohen Service-Anspruchs Hauses sorgen durchweg hochqualifizierte Mitarbeiter Mitarbeiterinnen Filialen Braunschweig Brome. (Egroh Magazin 09) </fragment> </item> <item> <fragment> Gesundheit Sie hier: Information Gesundheit INFORMATION Gesundheit Allgemein GESUNDHEIT Dekubitus Was Dekubitus? Unter Dekubitus, Druckgeschwür Wundliegen versteht trophische Schädigung Gewebe, meist komprimierende Druckeinwirkung Scherkräfte bedingt. Die entstehende Wunde oberflächlichen Hautschichten über Tiefer liegenden Bindegewebsschichten Knochen reichen. Wo entstehen Dekubiti? Erste Dekubitus bevorzugte Körperstelle: Kreuzbeinregion Zweithäufigste Körperstelle: Ferse Dritte Stelle: Hinterkopf Vierte Stelle: Schulterblatt Vorbeugung Dekubitus Mobilisation - Regelmäßige Entlastung Druckpunkte Positionswechsel. Körperpflege - Die Haut muß trocken sauber sein, übermäßiger Schweißbildung Inkontinenz Ernährung - Für ausgewogene Ernährung sorgen. Das Austrocknen Haut verhindern. Hilfsmittel - Zur Unterstützung Prophylaxe Behandlung müssen geeignete Hilfsmittel Bett Rollstuhl eingesetzt werden. </fragment> </item> <item> <fragment> Einlagen Sie hier: Orthopädietechnik Einlagen ORTHOPÄDIETECHNIK Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen EINLAGEN Einlagen Maß In Orthopädiewerkstatt fertigen speziell für Ihre Füße Einlagen Maß, Senkfüße, Spreizfüße, Problemen Fersensporn etc. </fragment> </item> <item> <fragment> Kinderorthopädie Sie hier: Orthopädietechnik Kinderorthopädie ORTHOPÄDIETECHNIK Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen KINDERORTHOPÄDIE Nancy Hylton Orthese Die natürlichen Wölbungssysteme Fußes tragen wesentlich Stabilität, Haltungskontrolle Balance Menschen bei. Die angefertigte Fußplatte unterstützt wichtigen Wölbungssysteme. Die Orthese hält Fuß gleichzeitig günstiger Null- Grad- Stellung erlaubt kontrollierte Bewegungsfreiheit Sprunggelenk Plantarflexions- Dorsallextensionsrichtung. Diese dynamischen Orthesen sorgen für verminderte Tonusbildung, verbessern Stabilität ermöglichen bessere Haltungskontrolle Balanceentwicklung. Nach relativ kurzer Eingewöhnungszeit erhält Patient Orthese Stabilität letztlich bessere Kontrolle Bewegungen. </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen Sie hier: Orthopädietechnik Bandagen ORTHOPÄDIETECHNIK Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen BANDAGEN Durch gezielte Kompression Bandagen können erkrankte gereitzte Körperteile gestützt, geschützt fixiert werden. Schmerzen können somit verringert ermöglichen Patienten unbeschwerteren Alltag </fragment> </item> <item> <fragment> Prothesen Sie hier: Orthopädietechnik Prothesen ORTHOPÄDIETECHNIK Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen PROTHESEN Prothesen In unserem Meisterbetrieb bauen für Kunden Arm- Beinprothesen, Sie Alltag bewältigen. Durch geschultes Fachpersonal bieten fachgerechte Lösungen Hand. </fragment> </item> <item> <fragment> Mietservice Sie hier: Reha-Technik Mietservice REHA-TECHNIK Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice MIETSERVICE Mietservice Wir bieten Ihnen Möglichkeit diverse Hilfsmittel für Pflege Hause mieten. Die Hilfsmittel entsprechen medizinischen Anforderungen Krankenkassen. Setzen Sie für unverbindliche Beratung Verbindung. Vorname Nachname E-Mail Nachricht </fragment> </item> <item> <fragment> Hilfsmittel Sie hier: Reha-Technik Hilfsmittel REHA-TECHNIK Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice HILFSMITTEL Rollatoren, Gehgestelle Gehstützen Anspruch gerecht helfen, mobil bleiben. Passende Bad- unud Toilettenhilfen geben Sicherheit bewahren Selbstständigkeit. Wohnliches Design, Zuverlässigkeit Bedienkomfort zeichnen bewährten Bettenkonzepte aus. Individuell angepasste Rollstühle für optimale Lebensqualität. Bad- Toilettenhilfen </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Bitte melden Sie TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;} Benutzer: Kennwort: </fragment> </item> <item> <fragment> Allgemein Sie hier: Allgemein Zurück zu: Information Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Allgemein [Abbildung] Braunschweiger schenkt jungem Afrikaner Beinprothese. Elvez Mate steht vorm Spiegel beäugt kritisch. Er zieht rote Jacke unten, zupft Jeans Bein aufs andere. An Knie Prothese befestigt. Mit Hilfe 27-jährige arbeiten Geld für Familie verdienen. Vor Jahren Bein Mototrradunfall verloren, 2 Krücken unterwegs war, Mauerer arbeiten. Seit zwölf Tagen junge Mann Braunschweig, meiste Zeit verbringt Orthopädiemechanikermeister Frank Kriest. - Der Prothese kostenlos angefertigt. Mit Krücke linken Arm läuft Elvez Mate Kriests Geschäft Altstadtmarkt. Er humpelt hält Bein Prothese steif - strahlt Frank Kriest an. "Er Ding angezogen losgelaufen. Jetzt muß lernen, Knie bewegen", Kriest. (Auszug Braunschweiger Zeitung, 03. Juni 2006) [Abbildung] Als Blätter Herbst bunt verfärbten, Schaufenster blau: Grund für ungewöhnliche Farbgebung Dekoplakate THUASNE, Grundausstattung für Schaufensterwettbewerb bildeten. Über 230 Fachhändler beteiligten Aktion. Aus großen Teilnehmerkreis THUASNE-JURY Sanitätshaus Kriest Braunschweig Gewinner gewählt schönste Schaufenster Reise Seine-Metropole Paris prämiert. Das Sanitätshaus Kriest Gestaltung Schaufensters Kreativität bewiesen Liebe Detail "bewegten" Hingucker gestaltet. Das Bild zeigt Sandra Abels, Junior-Produktmanagerin Orthopädie, Maik Schlimme, Gebietsverkaufsleiter, Preisübergabe Frank Karin Kriest. (3/2007) [Abbildung] Das Sanitätshaus Kriest feierte September Neueröffnung Brome. An groß angekündigten Gesundheitstag Besucher Gelegenheit, gesamte Leistungsspektrum kennenzulernen Gewinnspiel teilzunehmen. Die Gewinner freuten über OFA Bamberg gestifteten Preise Inhaber Karin Frank Kriest über zahlreich erschienenen Eröffnungsgäste. (MTD 12/07) [Abbildung] Kundenfreundlich, kompetent schnell. Kundennähe wichtig für junges, modernes Unternehmen Braunschweiger Sanitätshaus Kriest GmbH. Gut beraten Kunden Sanitätshaus Kriest GmbH. Dafür für Umsetzung hohen Service-Anspruchs Hauses sorgen durchweg hochqualifizierte Mitarbeiter Mitarbeiterinnen Filialen Braunschweig Brome. (Egroh Magazin 09) </fragment> </item> <item> <fragment> Gesundheit Sie hier: Gesundheit Zurück zu: Information Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Gesundheit Dekubitus Was Dekubitus? Unter Dekubitus, Druckgeschwür Wundliegen versteht trophische Schädigung Gewebe, meist komprimierende Druckeinwirkung Scherkräfte bedingt. Die entstehende Wunde oberflächlichen Hautschichten über Tiefer liegenden Bindegewebsschichten Knochen reichen. Wo entstehen Dekubiti? Erste Dekubitus bevorzugte Körperstelle: Kreuzbeinregion Zweithäufigste Körperstelle: Ferse Dritte Stelle: Hinterkopf Vierte Stelle: Schulterblatt Vorbeugung Dekubitus Mobilisation - Regelmäßige Entlastung Druckpunkte Positionswechsel. Körperpflege - Die Haut muß trocken sauber sein, übermäßiger Schweißbildung Inkontinenz Ernährung - Für ausgewogene Ernährung sorgen. Das Austrocknen Haut verhindern. Hilfsmittel - Zur Unterstützung Prophylaxe Behandlung müssen geeignete Hilfsmittel Bett Rollstuhl eingesetzt werden. </fragment> </item> <item> <fragment> Einlagen Sie hier: Einlagen Zurück zu: Orthopädietechnik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Einlagen Einlagen Maß In Orthopädiewerkstatt fertigen speziell für Ihre Füße Einlagen Maß, Senkfüße, Spreizfüße, Problemen Fersensporn etc. </fragment> </item> <item> <fragment> Kinderorthopädie Sie hier: Kinderorthopädie Zurück zu: Orthopädietechnik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Kinderorthopädie Nancy Hylton Orthese Die natürlichen Wölbungssysteme Fußes tragen wesentlich Stabilität, Haltungskontrolle Balance Menschen bei. Die angefertigte Fußplatte unterstützt wichtigen Wölbungssysteme. Die Orthese hält Fuß gleichzeitig günstiger Null- Grad- Stellung erlaubt kontrollierte Bewegungsfreiheit Sprunggelenk Plantarflexions- Dorsallextensionsrichtung. Diese dynamischen Orthesen sorgen für verminderte Tonusbildung, verbessern Stabilität ermöglichen bessere Haltungskontrolle Balanceentwicklung. Nach relativ kurzer Eingewöhnungszeit erhält Patient Orthese Stabilität letztlich bessere Kontrolle Bewegungen. </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen Sie hier: Bandagen Zurück zu: Orthopädietechnik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Bandagen Durch gezielte Kompression Bandagen können erkrankte gereitzte Körperteile gestützt, geschützt fixiert werden. Schmerzen können somit verringert ermöglichen Patienten unbeschwerteren Alltag </fragment> </item> <item> <fragment> Prothesen Sie hier: Prothesen Zurück zu: Orthopädietechnik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Prothesen Prothesen In unserem Meisterbetrieb bauen für Kunden Arm- Beinprothesen, Sie Alltag bewältigen. Durch geschultes Fachpersonal bieten fachgerechte Lösungen Hand. </fragment> </item> <item> <fragment> Mietservice Sie hier: Mietservice Zurück zu: Reha-Technik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Mietservice Mietservice Wir bieten Ihnen Möglichkeit diverse Hilfsmittel für Pflege Hause mieten. Die Hilfsmittel entsprechen medizinischen Anforderungen Krankenkassen. Setzen Sie für unverbindliche Beratung Verbindung. Vorname Nachname E-Mail Nachricht </fragment> </item> <item> <fragment> Hilfsmittel Sie hier: Hilfsmittel Zurück zu: Reha-Technik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Hilfsmittel [Abbildung] Rollatoren, Gehgestelle Gehstützen Anspruch gerecht helfen, mobil bleiben. [Abbildung] Passende Bad- unud Toilettenhilfen geben Sicherheit bewahren Selbstständigkeit. [Abbildung] Wohnliches Design, Zuverlässigkeit Bedienkomfort zeichnen bewährten Bettenkonzepte aus. [Abbildung] Individuell angepasste Rollstühle für optimale Lebensqualität. [Abbildung] Bad- Toilettenhilfen </fragment> </item> <item> <fragment> Versorgungsablauf Sie hier: Versorgungsablauf Zurück zu: Reha-Technik Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Versorgungsablauf Versorgungsablauf Versorgungsablauf allgemein: - Rezept Arztes - Versorgungsplanung Leistungserbringers - Erstellung Kostenvoranschlages Krankenkasse - Grundlage: Individualverträge Kassen ggf. Genehmigung Krankenkasse - Aktivierung Durchführung Versorgung Die Ablaufprozeduren variieren Kasse Kasse. </fragment> </item> <item> <fragment> Standorte Sie hier: Standorte Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Standorte Standorte Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig Tel.: 0531 - 4 99 22 Fax: 0531 - 12 44 44 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 18.00 Uhr Samstag 09.00 - 13.00 Uhr Filiale Sanitätshaus Kriest GmbH Porschestrasse 102 Südkopfcenter, 1. Etage 38440 Wolfsburg Tel.: 05361 - 8 91 84 89 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 13.00 Uhr 14.00 - 18.00 Uhr </fragment> </item> <item> <fragment> Qualitätsmanagement Sie hier: Qualitätsmanagement Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Qualitätsmanagement Nach erfolgreicher Einführung Umsetzung QM-System Sanitätshaus Kriest GmbH 2007 Zertifizierungsunternehmen medical device certification GmbH erfolgreich zertifiziert. Für Kunden stellt deutlichen Vertrauensbeweis Qualitätsfähigkeit Unternehmens dar, für Krankenkassen geforderten Nachweis. [Abbildung] [Abbildung] </fragment> </item> <item> <fragment> Osteoporose Sie hier: Osteoporose Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Osteoporose Osteoporose Osteoporose Deutschland verbreitete Krankheit. Man schätzt, hierzulande Millionen Menschen Osteoporose erkrankt sind, 80 Prozent Frauen. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) Osteoporose Liste weltweit bedeutendsten Krankheiten aufgenommen. Für WHO dafür sowohl Folgen Krankheit für Patienten hohen Behandlungskosten entscheidend. Für Patienten Osteoporose-Erkrankung Therapie entscheidend, Gefahr Brüchen vermindert Beweglichkeit Knochenbrüchen wiederherstellt bewahrt. </fragment> </item> <item> <fragment> Versorgung Brustoperation Sie hier: Versorgung Brustoperation Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Versorgung Brustoperation Brustkrebs zählt häufigsten Krebserkrankungen Deutschland. Die Diagnose ändert Leben Frau. Daher Operation wichtig helfen Normalität Alltags zurück finden positives Lebensgefühl entwickeln. [Abbildung] </fragment> </item> <item> <fragment> Phlebologie Sie hier: Venengesundheit Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Phlebologie Venengesundheit Bis 2.000 Patienten jährlich aufgrund Venenerkrankung vorzeitig berentet. Noch sterben Deutschland 30.000 Menschen jährlich Lungenembolie – gefürchtetsten Komplikation Venenerkrankungen Rahmen tiefen Beinvenenverschlusses. Trotz modernster Operationsmethoden durchdachter Behandlungsverfahren Venenerkrankung heilbar. Man Fortschreiten stark verlangsamen – z. B. regelmäßigen Tragen Kompressionsstrümpfen. Je früher Behandlung beginnt, desto besser. Denn Venenerkrankungen durchlaufen verschiedene Stadien schreiten ständig fort. </fragment> </item> <item> <fragment> Kompressionsstrümpfe Sie hier: Kompressionsstrümpfe Zurück zu: Sanitätshaus Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Kompressionsstrümpfe Kompressionsstrümpfe Bei medizinischen Kompressionsstrümpfen handelt medizinische Hilfsmittel, Venen-, Lip-/Lymphödemproblemen Arzt Notwendigkeit verordnet medizinischen Fachhandel exaktem Maßnehmen Beine abgegeben wird. Je Krankheitsbild Körpermaßen erhält Patient "seinen" Kompressionsstrumpf. Passt Kompressionsstrumpf genau, sogar negative Auswirkungen Gesundheit Strumpfträgers haben. Zudem genannte Kontraindikationen (Gegenanzeigen), Kompressionsstrümpfe getragen dürfen, z.B. arteriellen Erkrankungen (Bluthochdruck, Raucherbein). Allein Arzt entscheidet darüber, medizinischer Kompressionsstrumpf getragen darf. [Abbildung] [Abbildung] </fragment> </item> <item> <fragment> Versorgungsablauf Sie hier: Reha-Technik Versorgungsablauf REHA-TECHNIK Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice VERSORGUNGSABLAUF Versorgungsablauf Versorgungsablauf allgemein: - Rezept Arztes - Versorgungsplanung Leistungserbringers - Erstellung Kostenvoranschlages Krankenkasse - Grundlage: Individualverträge Kassen ggf. Genehmigung Krankenkasse - Aktivierung Durchführung Versorgung Die Ablaufprozeduren variieren Kasse Kasse. </fragment> </item> <item> <fragment> Standorte Sie hier: Sanitätshaus Standorte SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte STANDORTE Standorte Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig Tel.: 0531 - 4 99 22 Fax: 0531 - 12 44 44 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 18.00 Uhr Samstag 09.00 - 13.00 Uhr Filiale Sanitätshaus Kriest GmbH Porschestrasse 102 Südkopfcenter, 1. Etage 38440 Wolfsburg Tel.: 05361 - 8 91 84 89 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 13.00 Uhr 14.00 - 18.00 Uhr </fragment> </item> <item> <fragment> Qualitätsmanagement Sie hier: Sanitätshaus Qualitätsmanagement SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte QUALITÄTSMANAGEMENT Nach erfolgreicher Einführung Umsetzung QM-System Sanitätshaus Kriest GmbH 2007 Zertifizierungsunternehmen medical device certification GmbH erfolgreich zertifiziert. Für Kunden stellt deutlichen Vertrauensbeweis Qualitätsfähigkeit Unternehmens dar, für Krankenkassen geforderten Nachweis. </fragment> </item> <item> <fragment> Osteoporose Sie hier: Sanitätshaus Osteoporose SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte OSTEOPOROSE Osteoporose Osteoporose Deutschland verbreitete Krankheit. Man schätzt, hierzulande Millionen Menschen Osteoporose erkrankt sind, 80 Prozent Frauen. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) Osteoporose Liste weltweit bedeutendsten Krankheiten aufgenommen. Für WHO dafür sowohl Folgen Krankheit für Patienten hohen Behandlungskosten entscheidend. Für Patienten Osteoporose-Erkrankung Therapie entscheidend, Gefahr Brüchen vermindert Beweglichkeit Knochenbrüchen wiederherstellt bewahrt. </fragment> </item> <item> <fragment> Versorgung Brustoperation Sie hier: Sanitätshaus Versorgung Brustoperation SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte VERSORGUNG NACH BRUSTOPERATION Brustkrebs zählt häufigsten Krebserkrankungen Deutschland. Die Diagnose ändert Leben Frau. Daher Operation wichtig helfen Normalität Alltags zurück finden positives Lebensgefühl entwickeln. </fragment> </item> <item> <fragment> Phlebologie Sie hier: Sanitätshaus Venengesundheit SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte PHLEBOLOGIE Venengesundheit Bis 2.000 Patienten jährlich aufgrund Venenerkrankung vorzeitig berentet. Noch sterben Deutschland 30.000 Menschen jährlich Lungenembolie – gefürchtetsten Komplikation Venenerkrankungen Rahmen tiefen Beinvenenverschlusses. Trotz modernster Operationsmethoden durchdachter Behandlungsverfahren Venenerkrankung heilbar. Man Fortschreiten stark verlangsamen – z. B. regelmäßigen Tragen Kompressionsstrümpfen. Je früher Behandlung beginnt, desto besser. Denn Venenerkrankungen durchlaufen verschiedene Stadien schreiten ständig fort. </fragment> </item> <item> <fragment> Kompressionsstrümpfe Sie hier: Sanitätshaus Kompressionsstrümpfe SANITÄTSHAUS Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte KOMPRESSIONSSTRÜMPFE Kompressionsstrümpfe Bei medizinischen Kompressionsstrümpfen handelt medizinische Hilfsmittel, Venen-, Lip-/Lymphödemproblemen Arzt Notwendigkeit verordnet medizinischen Fachhandel exaktem Maßnehmen Beine abgegeben wird. Je Krankheitsbild Körpermaßen erhält Patient "seinen" Kompressionsstrumpf. Passt Kompressionsstrumpf genau, sogar negative Auswirkungen Gesundheit Strumpfträgers haben. Zudem genannte Kontraindikationen (Gegenanzeigen), Kompressionsstrümpfe getragen dürfen, z.B. arteriellen Erkrankungen (Bluthochdruck, Raucherbein). Allein Arzt entscheidet darüber, medizinischer Kompressionsstrumpf getragen darf. </fragment> </item> <item> <fragment> Orthopädietechnik Sie hier: Orthopädietechnik Zurück zu: Startseite Weiter zu: Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Orthopädietechnik Orthopädietechnik Unser Unternehmen führt Meisterbetrieb für Orthopädietechnik Versorgungen Bereich Orthopädietechnik aus. Die umfassende Versorgungsplanung Herstellung orthopädischer Hilfsmittel Rahmen Sonderanfertigung Bedürfnissen Erfordernissen Patienten steht Vordergrund. Dies geschieht Grundlage EU Richtlinie 93/42 Anhang I Medizinproduktegesetz. Innovative Entwicklung Herstellung orthopädischen Hilfsmittel neuesten Stand Technik hierbei selbstverständlich. Qualifizierte Mitarbeiter Mitarbeiter- innen sorgen für reibungslose zügige Versorgung. Hier Auszug unseres Leistungsspektrums: Oberschenkelprothesen CAD / CAM C-Leg Prothesen Otto Bock Oberschenkelprothese Silikonliner Unterschenkelprothesen Unterschenkelprothese Silikonliner Unterschenkelprothesen Lederoberschaft Thomassplint Orthesen Hüft - Fixationsorthese Oberarmprothesen Entlastungsorthesen (Leichtbauweise) Knieorthesen (Leder-Schellen-Orthese) Armorthesen Nonatrophic - Rumpfstützmieder Radialis Schienen Peronäusschinen Unterarmprothesen Orthesen Nancy Hilton Mieder Drellmieder (Leibbinde) Entlastungsorthesen </fragment> </item> <item> <fragment> Reha-Technik Sie hier: Reha-Technik Zurück zu: Startseite Weiter zu: Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Reha-Technik Reha-Technik Das Leistungsspektrum Reha Abteilung umfaßt Beratung, Durchführung notwendigen Versorgungsmaßnahmen . Hierzu gehören u.a. Neulieferung, Wiedereinsatz Instandsetzung Hilfsmitteln Zusammenarbeit Kassen, Pflegekassen Privatpatienten. Im Vordergrund steht hierbei umfassende individuelle Beratung Erhebung versorgungsrelevanter Daten Kunden. Die Versorgung Patienten älteren Menschen Hilfsmitteln Art gehört Hauptaufgabe Abteilung. "Hilfsmittel Medizinprodukte z.B. Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe Zubereitungen Stoffen Erzeugnisse, für medizinische Zwecke, Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung Linderung Krankheiten, bestimmt Hauptwirkung menschlichen Körper - Gegensatz Arzneimitteln - pharmakologischem, immunologischem metabolischem Weg erreicht wird." Soweit gesetzliche Definition. </fragment> </item> <item> <fragment> Sanitätshaus Sie hier: Sanitätshaus Zurück zu: Startseite Weiter zu: Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte Allgemein: Kontakt Impressum Suchen nach: Sanitätshaus Sanitätshaus In unserem Sanitätshaus Sie umfassend kompetent beraten. Kompressionstherapie, Lymphtherapie, Brustprothetik, Inkontinenz- Stomaversorgung Leistungsbereiche. Darüber hinaus versorgen Sie Rumpfstützmieder Maß Antiallergiebettwäsche Miederwaren Bademoden Wärmewäsche Massagegeräte Gesundheits- Heizkissen Hilfen für Bad WC Fußsprudelbäder Waagen Schuhe Kompressionsartikel Blutdruck- Blutzuckermeßgeräte freiverkäufliche Gesundheitsartikel. </fragment> </item> </root> 