<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Sitemap Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Sitemap Startseite Bibliothekssoftware BIB2: Beschreibung Software Service+Support FAQ - Häufig gestellte Fragen Login für Remote-Desktop-Support (Nach Vereinbarung) Referenzen Download Testfreischaltung Weitere Downloads Bestellung Bestellformular (PDF) Kontakt Aktuelles Impressum Bildnachweis Haftungsausschluss Allgemeine Geschäftsbedingungen BIB2-Lizenzvereinbarung Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Aktuelles Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Aktuelles 22.04.2014 Die Website überarbeitet aktualisiert. Ein umfangreiches Update für Bibliothekssoftware BIB2 Vorbereitung voraussichtlich Juli 2014 verfügbar. BIB2-Update 19.03.2013 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.22 Wesentliche Verbesserungen: Recherche: Volltext-Suchanfragen Dialogen "Medien-Recherche" "Öffentliche Recherche" WebOPAC schneller beantwortet, insbesondere umfangreichen Schlagwortkatalog. Medien-Recherche: In Suchergebnisliste können Felder "Kurzbeschreibung", "Titel-Notizfeld" "Schlagwörter" Spalten eingeblendet (wenn Liste Modus "Titel anzeigen" befindet). Der angezeigte Inhalt ggf. 500 Zeichen gekürzt. Mehrplatz: Problem behoben: Das Serverprogramm bestimmten Voraussetzungen Verbindungstrennung Client registriert, wodurch "Client-Slot" freigegeben schließlich Fehlermeldung "es 3 Clients verbunden" angezeigt wurde, obwohl Client verbunden war. WebOPAC: Die Suchergebnisliste maximale Trefferanzahl gekürzt seitenweise dargestellt. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie BIB2-Update 30.06.2012 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.21 Wesentliche Verbesserungen: WebOPAC: Der WebOPAC sperrt Zugriff Verwaltungsseiten für Stunde, falsches Passwort angegeben wurde. Einen Fehler Hochladen Datenbank behoben. Einen Fehler behoben, aufeinander folgenden Zugriffen WebOPAC auftreten konnte. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie BIB2-Update 23.06.2012 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.20 Wesentliche Verbesserungen: Online-Katalogisierung: Es lässt einstellen, Schlagwörter importiert Quelldatensatz (MAB) Notizfeld gespeichert sollen. WebOPAC: Kunden shsoft-WebOPAC-Hosting Anwender, WebOPAC betreiben Offline-Datenbank-Kopie zugreifen lassen, können über Verwaltungs-Seite WebOPAC aktuelle Datenbank hochladen. Über Verwaltungs-Seiten können WebOPAC-Status Zugriffslogs abgerufen werden. Fehlerbehebung: Die Schlagwortkatalog-Darstellung WebOPAC funktionierte Internet Explorer 9 nicht. Einige Fehlerbehebungen. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie BIB2-Update 28.10.2011 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.19 Wesentliche Verbesserungen: Online-Katalogisierung: Vor kurzem Adresse Datenquelle, BIB2 Online-Katalogisierung abfragt, geändert, wodurch Online-Katalogisierung funktionierte (in Kombination Konfigurations-Option Internetzugriff / HTTP-Proxy). BIB2 fragt Datenquelle über Adresse ab. Drucklayouts: Der Formulartyp "Medientitelkatalog" hinzugefügt. Bei Formulartyp erfolgt Ausdruck Art Fließtext nicht, Formulartyp "Medientitelliste", Tabelle. Dadurch können Titelangaben ungekürzt wiedergegeben werden. Support: BIB2 erinnert Sie 14 Tage Aufruf Medien-Recherche daran, Verfügbarkeit Programm-Updates prüfen lassen. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie BIB2-Update 29.09.2011 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.18 Wesentliche Verbesserungen: Auswahllisten: Möglichkeit bestand-übergreifenden Ersetzen Medienarten, Sachgruppen, Schlagwörtern Standorten über Kontextmenü entsprechenden Auswahllisten, Dialogen Medien-Recherche, Titeldaten, Exemplardaten Konfiguration:Auswahllisten dargestellt werden. Einzelausleihe: Für Anwender, Ihre Medien etikettieren, möglich, Medienexemplar über Eingabe Stichwortes Titel auszuwählen. Benutzerdatenimport: Benutzerfotos können importiert werden. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie BIB2-Update 17.01.2011 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.17 Wesentliche Verbesserungen: Neuer WebOPAC: Vollkommen Version Verbesserungen. Weitgehende Möglichkeiten Anpassung Funktionalität Gestaltung. WebOPAC-Demo (Standard Installation). WebOPAC Landesfilmdienst Thüringen (Beispiel für Anpassung). Recherchefunktionalität verbessert: Neue kombinierte Suchfelder (z.B. "Volltext" "Sachfelder"), logisch kombinierbare Suchbegriffe innerhalb Suchfeldes. Die vollständige Dokumentation Änderungen Update: Update-Historie Statement Amazon 13.10.2010 Im Bemühen, für BIB2 Importschnittstelle für Mediendaten Amazon-Angebot bereit stellen, gewisser Hinsicht überraschendes Hindernis gestoßen: Die Nutzungsbedingungen Amazon. Überraschend, Konkurrenzprodukte BIB2 gibt, Importschnittstelle beinhalten. Auf explizite Anfrage Amazon teilte mit, Ausnahmegenehmigungen Hersteller entsprechenden Software Sperrung Software genutzten Zugangs Amazon-Daten rechnen müssen. Ein Auszug Mitteilung Amazon: "Die Übernahme Datensätzen Amazon-Website Rahmen entsprechenden Lizenz zulässig. Eine Lizenz erteilt Amazon beispielsweise Rahmen Partner-Programms, ausschließlich für beschränkten Zwecke Werbung für Produkte Amazon-Website Weiterleitung Endbenutzern Websites Amazon. Eine Nutzung Zwecken unzulässig verstößt Teilnahmebedingungen Partner-Programms. Amazon behält vor, vertragswidrige rechtswidrige Nutzung Inhalte erforderlichen Maßnahmen einzuleiten." BIB2-Update 20.07.2010 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.16 Wesentliche Verbesserungen: Online-Katalogisierung: Es können 3 Kataloge abgefragt werden: FU Berlin, BTU Cottbus, Öffentliche Bibliotheken Brandenburg. Verlängerungen: Über Konfigurations-Optionen können Sie jetzt: 1.) Verlängerungen Ausleihe zählen lassen; 2.) Verlängerungen dem/der LeserIn konfigurierte Ausleihgebühr erneut berechnen lassen; 3.) Ausleihen bestimmten Anzahl Überziehungstagen automatisch verlängern lassen. Gruppenausleihe: Bei Ausleih- Rücknahmequittungen können Sie Sammelquittungen (wie bisher) Einzelquittungen (neu) wählen. BIB2-Update 18.06.2010 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.15 Wesentliche Verbesserungen: Online-Katalogisierung überarbeitet. U.a. können ISSN abgefragt werden. Verarbeitung Textfeldern eingegebenen Schlagwörtern verbessert. Registrierte BIB2-Anwender können direkt BIB2 heraus Nachricht senden. BIB2-Update 11.06.2010 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.12 Wesentliche Verbesserungen: Unterstützung für Barcodetyp "Interleaved 2of5" hinzugefügt. Die Proxy-Server-Konfiguration überarbeitet. Die Funktionalität Titeldatenfeldes "Hyperlink" überarbeitet. Eine Funktion automatischen Ableiten Jahrgangs Benutzergruppen Bezeichnung Benutzergruppen hinzugefügt. Bei Online-Katalogisierung funktioniert Titelabfrage über Autor / Titel / Verlag... wieder. BIB2-Update 03.06.2010 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.11 Wesentliche Verbesserungen: BIB2 für Sie Verfügbarkeit Updates prüfen und, Update verfügbar ist, für Sie Download-Seite Website Browser öffnen (siehe [Hauptmenü -&gt; Support]). Sie können Titeldaten MAB2-Format importieren (MAB2-Titel-Dateien). Die Benutzerdatenfelder "Erziehungsberechtigte", "Erziehungsberechtigte Anrede" "Erziehungsberechtigte Anschrift" variable Felder umgewandelt. Anwender, Felder genutzt haben, können beliebigen Zweck verwenden; für Anwender, Felder genutzt haben, ändert nichts. Beim Importieren Benutzerdaten CSV-Format Quellspalten Textspalten interpretiert. Dies ermöglicht höhere Toleranz Quellspalten uneinheitlichen Wertetypen Datenzeilen. Wenn Sie gesicherte Felderzuordnungen verwenden, müssen Sie für BIB2-Felder, Textformat haben, anpassen. Zubehör-Angebot erweitert 20.04.2010 Wir führen Selbstklebeetiketten Medienauszeichnung Polyester. Gegenüber Selbstklebeetiketten Papier Feuchtigkeit resistent weisen wesentlich höhere Abriebfestigkeit auf. Wie Selbstklebeetiketten Papier lassen normalen Laserdrucker bedrucken. BIB2-Update 04.03.2010 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.9 Wesentliche Verbesserungen: Sie können Mediendaten CSV-Format exportieren. Ein Problem behoben, Versuch, Benutzerdaten 100 Quellspalten importieren, auftrat. Firmenjubiläum Oktober 2009 10 Jahre shsoft - danken unseren Kunden freuen nächsten 10 Jahre! Neues CD Website 14.09.2009 shsoft neues "Corporate Design": Ein neues Logo graphische Gestaltung Firmenauftritts - Website online. BIB2-Update 11.09.2009 Ein Update für Bibliothekssoftware BIB2 verfügbar: Version 2.3.6 Wesentliche Verbesserungen: Sie können beliebige Fremd-Benutzercodes (z.B. Schüler-ID's Schulverwaltung) übernehmen, können Auswahl Benutzers verwendet werden. Bei Medienerfassung zuletzt eingegebenen Signaturen angezeigt. Für gedruckte Signaturen können Sie Zeilenumbrüche konfigurieren, sodass Signatur-Bestandteile untereinander dargestellt werden. In Öffentlichen Recherche Stichwort-Volltextsuche möglich. Der Dialog Einzelausleihe speichert Ihnen zuletzt ausgewählte "Auto-Aktion". Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> BIB2 WebOPAC BIB2 WebOPAC Recherche Bestand Bibliothek Demo-Bücherei Demo-Datenbank Willkommen! Mit Suchfeld "Stichwort" wichtigsten Textfelder Mediendatensätze durchsucht.Sie können z.B. einzelnes Wort Titel Buches eingeben, Sie suchen. Sie können * Platzhalter verwenden, z.B. würden Sie Eingabe "europ*" Suchfeld Stichwortalle Medien finden, Textfeld "Europa" "europäisch" "european" beinhalten. Eingaben löschen Suchkriterium Eingabe Schlagwortkatalog Medienart (alle) Buch CD-ROM Zeitschrift Kassette Video Sachgruppe (alle) Nachschlagewerke Sachbücher Schöne Literatur Schulbücher Sprache (alle) Deutsch Englisch Französisch Latein Spanisch Standort (alle) Bibliothek ...Nachschlagewerke ...Sachbücher ...Schöne Literatur Lernmittelbücherei Anschaffung (alle) letzte 10 Tage letzte 30 Tage letzte 3 Monate letzte 6 Monate letzte 12 Monate Stichwort Autor / Hrsg. Verlag ISBN Suchmethode Und-Verknüpfung Oder-Verknüpfung Sortierung Titel Untertitel Autor Herausgeber Sachgruppe Medienart Problem: Ihr Browser stellt IFrames dar BIB2-WebOPAC 2.0, BIB2 2.3.22 Copyright © 1996-2013 by shsoft optimiert für Mozilla Firefox </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Bestellung Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Bestellung Um Lizenz Bibliothekssoftware BIB2 bestellen, können Sie PDF-Bestellformular verwenden - lässt Bildschirm ausfüllen. Drucken Sie senden per Fax per Post zu. Wir schicken Ihnen umgehend per Email Registrierungscode, mittels Sie installierte BIB2-Demo-Version bestellten Funktionsumfang freischalten können. Eventuell bestelltes Zubehör senden Ihnen per DHL, Regel Tag Bestellungseingangs. Die Rechnung erhalten Sie Zubehör oder, Sie Zubehör bestellen, PDF-Dokument per Email. Wenn Sie überlegen, Module für Ihre Anforderungen richtigen sind, können Siesich Bibliothekssoftware BIB2 informieren beraten lassen. Wenn Sie Bereitstellung Mittel schriftliches Angebot benötigen, diesselbstverständlich möglich. Bitte nehmen Sie Kontakt auf. Inklusivleistungen Der Erwerb BIB2-Lizenz gewährt Ihnen dauerhaftes Nutzungsrecht Bibliothekssoftware BIB2(im Rahmen BIB2-Lizenzvereinbarung) laufende Lizenzgebühren sonstige laufende Kosten. Inklusiv 12 Monate Support per Email Telefon, unbefristet kostenlose Updates innerhalbder Hauptversion, für Sie Lizenz erwerben (aktuell: BIB2 Version 2.x), kostenloses Updateauf Hauptversion, innerhalb 18 Monaten Ihrem Lizenzerwerb verfügbar wird. Über gesetzlich vorgeschriebene Maß hinaus bieten Ihnen 6-wöchigesuneingeschränktes Rückgaberecht . Bei Rückgabe erhalten Sie vollen Kaufpreis erstattet(Zubehör wiederverkaufsfähigem Zustand befinden). Preisliste Bibliothekssoftware Artikel Euro * Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 3.000 160,00 Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 6.000 240,00 Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 12.000 320,00 Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 100.000 400,00 Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul LM 320,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Mehrplatz 120,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul WebOPAC 180,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Etikettendruck 60,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Ausleihbetrieb 120,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Vormerkung 60,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Bestandverwaltung 60,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Kontenführung 60,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Gruppenverwaltung 60,00 Bibliothekssoftware BIB2 Modul Lernmittellisten 120,00 Sie können beliebigen späteren Zeitpunkt Basismodul größeresaufrüsten Modul nachträglich erwerben. Beim Aufrüsten größeres Basismodul zahlen Sie reinePreisdifferenz Basismodulen. Preisliste Zubehör Artikel Euro * BIB2-Installations-CD optional, Erforderliche steht Download Verfügung 5,00 Selbstklebe-Etiketten (Papier) für Medien, weiß, DIN A4-Träger, 70 36 mm, 2.400 Stück 14,50 Selbstklebe-Etiketten (Polyester) für Medien, weiß, DIN A4-Träger, 70 37 mm, 240 Stück 7,00 Etiketten-Formate Anfrage Laminierfolien (Taschen) für Benutzerausweise, ec-Kartenformat 86 54 mm, 100 Stück 8,00 Hand-Barcodescanner "Cino FuzzyScan F788" Ein hochwertiger Hand-Barcodescanner Tastatur-Emulation, USB-Anschluss, Leseentfernung 80 cm. Fertig vorkonfiguriert für BIB2. 159,00 Standfuß für Hand-Barcodescanner optional 33,00 Barcodescanner-Modelle Anfrage * Diese Preisliste aktuell 22.04.2014 gültig Weiteres.Alle genannten Preise verstehen Euro, inkl. gesetzl. MwSt. Die gesetzl. MwSt. Rechnungen separat ausgewiesen. Für Warensendungen gilt: Mindermengenzuschlag 8,00 Euro Bestellwerten 50,00 Euro. Versandkostenpauschale 8,00 Euro Bestellwerten 250,00 Euro innerhalb Deutschlands (bis 10kg). Versandkostenpauschale 20,00 Euro Bestellwerten 500,00 Euro innerhalb EU (bis 10kg). Versandkosten Rücksprache Versand außerhalb EU bzw. höheren Gewicht 10kg. Es gelten Übrigen BIB2-Lizenzvereinbarung Allgemeinen Geschäftsbedingungen shsoft | Sebastian Hauer. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> BIB2 WebOPAC BIB2 WebOPAC Recherche Bestand Bibliothek Demo-Bücherei Demo-Datenbank Willkommen! Mit Suchfeld "Stichwort" wichtigsten Textfelder Mediendatensätze durchsucht.Sie können z.B. einzelnes Wort Titel Buches eingeben, Sie suchen. Sie können * Platzhalter verwenden, z.B. würden Sie Eingabe "europ*" Suchfeld Stichwortalle Medien finden, Textfeld "Europa" "europäisch" "european" beinhalten. Eingaben löschen Suchkriterium Eingabe Schlagwortkatalog Medienart (alle) Buch CD-ROM Zeitschrift Kassette Video Sachgruppe (alle) Nachschlagewerke Sachbücher Schöne Literatur Schulbücher Sprache (alle) Deutsch Englisch Französisch Latein Spanisch Standort (alle) Bibliothek ...Nachschlagewerke ...Sachbücher ...Schöne Literatur Lernmittelbücherei Anschaffung (alle) letzte 10 Tage letzte 30 Tage letzte 3 Monate letzte 6 Monate letzte 12 Monate Stichwort Autor / Hrsg. Verlag ISBN Suchmethode Und-Verknüpfung Oder-Verknüpfung Sortierung Titel Untertitel Autor Herausgeber Sachgruppe Medienart Problem: Ihr Browser stellt IFrames dar BIB2-WebOPAC 2.0, BIB2 2.3.22 Copyright © 1996-2013 by shsoft optimiert für Mozilla Firefox </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Download Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Testen Sie kostenlose Demo-Version: Anrede: bitte auswählen Frau Herr Name: Organisation: Telefon: Email: Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie Newsletter-Verteiler aufgenommen. Download Eine kostenlose Demo-Version Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über dasFormular (rechts) anfordern unverbindlich testen. Sie außerdem Möglichkeit, kostenlos unverbindlich Testfreischaltung für BIB2 anzufordern, Ihnenermöglicht, BIB2 3 Monate Ihnen benötigten Funktionsumfang testen. Wenn Sie Kunde sind, finden Sie unten aktuelle Update für BIB2 zumHerunterladen (nicht Neuinstallation geeignet). Wenn Sie BIB2 neu installierenmöchten, gelangen Sie dafür benötigten Installationsdatei über Menüpunkt[Hauptmenü &gt; Support &gt; Kontakt shsoft &gt; Download] Ihrer bisherigen BIB2-Installationoder nehmen Sie Kontakt auf. Bibliothekssoftware BIB2: Hauptpaket-Update Version 2.3.22 - beinhaltet Einzelplatzanwendung Serverprogramm Ein Update, Ihre bestehende BIB2-Hauptpaket-Installation aktuelle Version bringen. Wenn Sie Update-Programm starten, Update-Vorgang sofort ausgeführt. Es erscheint zunächst Fenster erforderlichen Hinweisen Durchführung Updates. Download starten Bibliothekssoftware BIB2: Clientpaket-Update Version 2.3.22 - beinhaltet Clientanwendung Ein Update, Ihre bestehende BIB2-Clientpaket-Installation aktuelle Version bringen. Wenn Sie Update-Programm starten, Update-Vorgang sofort ausgeführt. Es erscheint zunächst Fenster erforderlichen Hinweisen Durchführung Updates. Download starten Weitere Downloads Weitere Dateien, eher selten benötigt werden. anzeigen Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Referenzen Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Referenzen Über 1000 Anwender für Bibliothekssoftware BIB2 entschieden.In Schulen sogar BIB2-Lizenzen eingesetzt (meist für Schülerbibliothekund Lernmittelverwaltung). Hier können Sie Anwenderstimmen Software sehen.Manche beziehen "BIB99", frühere Bezeichnung BIB2. "Die Installation einfach, Betrieb (tatsächlich!) intuitiv auftauchenden Fragen beantwortete Herr Hauer umgehend kompetent. Wir empfehlen Bibliothekssoftware BIB2 shsoft uneingeschränkt weiter." Johannes Müller, Bibliothekar Deutschen Schule Athen Volltext anzeigen Deutsche Schule Athen Johannes Müller, Bibliothekar "Mit ca. 25.000 Medien Sprachen Zeit, Bibliothek Deutschen Schule Athen Karteikarten digitales System umzustellen. Bei Suche 'der richtigen Lösung' stießen teilweise unglaublich teure Angebote. Wir testeten verschiedene Demoversionen entschieden gutem Gewissen für BIB2. Die Installation einfach, Betrieb (tatsächlich!) intuitiv auftauchenden Fragen beantwortete Herr Hauer umgehend kompetent. Bei Bedarf programmierte Herr Hauer speziell Situation zugeschnittene Details. Insgesamt läuft System Überraschungen stabil effektiv. Wir empfehlen Bibliothekssoftware BIB2 shsoft uneingeschränkt weiter." Athen, 18.06.2014 "Die Herausforderung, juristische Fachbibliothek Bibliothekssoftware auszustatten, Hilfe BIB2 souverän meistern. Besonders große Hürde Datenübernahme unserem alten Programm Herr Hauer erfolgreich umgesetzt. Wir können Programm herausragenden Kundenservice wärmstens empfehlen." Sonja Akbal, European Centre of Tort and Insurance Law &amp; Institut für Europäisches Schadenersatzrecht, Wien Volltext anzeigen European Centre of Tort and Insurance Law &amp; Institut für Europäisches Schadenersatzrecht, Wien Sonja Akbal "Die Herausforderung, juristische Fachbibliothek Bibliothekssoftware auszustatten, Hilfe BIB2 souverän meistern. BIB2 unseren hohen Anforderungen gerecht, teilweise sogar übertroffen. Besonders große Hürde Datenübernahme unserem alten Programm Herr Hauer erfolgreich umgesetzt. Jegliche Anpassung Anwenderanforderungen Herrn Hauer stets höchstem Engagement Kompetenz umgesetzt. BIB2 bietet somit unseren Mitarbeitern zahlreichen Gästen präzises unkompliziertes Recherchieren. Damit erleichtert Wissenschaftern Arbeit ungemein. Wir können Programm herausragenden Kundenservice wärmstens empfehlen." Wien, 24.07.2013 "Wir übrigens zufrieden Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Der Aufwand Schülerbücherausleihe Schuljahresanfang Tagen (!) 2 Stunden reduziert werden. Nicht Damen Herren Kollegium restlos begeistert. Vielen Dank!" A. Braun, Volksschule Welden "Besonders schätzen Ihre persönliche, rasche lösungsorientierte Betreuung Ihre Bereitschaft Umsetzung individueller Anpassungswünsche beispielsweise Erscheinungsbild Visual Standards PKF Netzwerkes." Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien Volltext anzeigen PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG Im Zusammenhang externen Qualitätssicherung für Wirtschaftsprüfungsbetriebe ergab für Notwendigkeit, umfangreichen Bestand Fachliteratur -zeitschriften inventarisieren für Mitarbeiter nutzerfreundliche Nachschlagemöglichkeit Verfügung stellen. Eine entsprechende Bibliothekssoftware angeschafft werden, Erfassung Grundbestandes kontinuierliche Wartung Neuzugänge Bestellung einfache Verwaltungsarbeit ermöglicht. Nach umfassenden Internetrecherchen zahlreichen Tests unterschiedlicher Programme fiel Wahl Programm BIB2. Die Benutzerfreundlichkeit, Support Preisleistungsverhältnis wesentlichen Entscheidungsfaktoren zugunsten BIB2. Die einfach bedienende Programmoberfläche klar strukturiert stellt verschiedenen Funktionen Verfügung, gebraucht werden. Der Datenbankaufbau ermöglicht rasch individuelle Konfiguration. Die Katalogisierung vorhandenen Bestände internetbasierte Medienrecherche ("Online-Katalogisierung") integrierten Etikettendruck erheblich erleichtert beschleunigt. Das Modul "WebOPAC" für unseren Betrieb Tätigkeit Wirtschaftsprüfer, Steuerberater Sachverständige äußerst nützlich ermöglicht Arbeit außer Haus jederzeit Zugriff Fachliteratur. Besonders schätzen Ihre persönliche, rasche lösungsorientierte Betreuung Ihre Bereitschaft Umsetzung individueller Anpassungswünsche beispielsweise Erscheinungsbild Visual Standards PKF Netzwerkes. Wir Entscheidung für BIB2 zufrieden können Bibliothekssoftware guten Gewissens für Einsatz betrieblichen Fachbibliotheken empfehlen. Dr. Primus Österreicher Wien, 06.09.10 "Ich Ihnen mitteilen, begeistert Art Weise, BIB2 Lernmittellisten Bücherverwaltung erleichert wird. Ich Bücherausgabe Hälfte Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, Stress, Datenbank übersichtlichen Zustand!" M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen "Was BIB2 sympathisch macht, ist, übersichtlichen, einfach beherrschenden Oberfläche gewünschten Funktionen bereitstellt." Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken Volltext anzeigen Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken Josef Feld "Unsere Schule arbeitet Jahren erfolgreich Bibliothekssoftware Bib2. Bevor Schule entschlossen hatte, Software umzusteigen, etliche Programme Demo-Versionen geprüft. Schließlich Programm meisten zugesagt, für Aufgaben Schulbibliothek geeignet schien. Diese Entscheidung bereut. An Software imponiert überzeugende Grundstruktur (mit Grundfunktionen: Medienrecherche, Ausleihe Benutzerverwaltung) klare Benutzeroberfläche, unnötigen Schnickschnack optische Ablenkungen verzichtet, Einschränkung Funktionsumfanges bedeutet, Benutzer Vielzahl Funktionen Bedürfnissen anpassen entsprechend aktivieren. Die durchdachte Datenbankstruktur sorgt für Schnelligkeit hohe Sicherheit, mittels Online-Katalogisierung per Internet spart erhebliche Tipp-Arbeiten. Wir nutzen Eingabe Medien- Schülerdaten Barcode-Scanner, Programm unterstützt Verwaltung optimiert. Ein geschätzter Service persönliche Betreuung Fragen, Problemen individuellen Anpassungswünschen. Was Bibliothekssoftware BIB2 sympathisch macht, ist, übersichtlichen, einfach beherrschenden Oberfläche (andere Programme verwirren Farbchaos überladene Funktionsvielfalt) gewünschten Funktionen bereitstellt, benötigt werden." Saarbrücken, 14.08.09 "Nach Jahr Betrieb finden alle, Programm Cent wert war. Sollten nochmals Wahl gestellt werden, Kaufentscheidung wäre dieselbe." Gabriela Tomaschko, Bücherei Teisendorf Volltext anzeigen Bücherei Teisendorf Gabriela Tomaschko "Die Bücherei Teisendorf, 10.000 Medien, nutzt Jahren Bibliothekssoftware BIB, Version BIB99, Jahren Version BIB2. Aus Sicht folgenden Eigenschaften hervorzuheben: Das Programm läuft äußerst stabil lässt Grund offensichtlichen Strukturierung Bedienfehler zu. Auch Mitarbeiter PC-Erfahrung schnell sicher eingearbeitet. Das Programm lässt einfache Weise individuellen Bedürfnisse Bücherei anpassen (Stammdaten Benutzer, Medien, Bibliothek). Sonderfunktionen Mahnwesen, Vorbestellungen etc. quasi selbsterklärend bedienen. Das Programm verfügt (bis Statistik-Funktion) über wünschenswerten Funktionen, für reibungslosen übersichtlichen Büchereibetrieb wichtig sind, Benutzer dauernd zusätzlichen Optionen traktieren. Alle Optionen lassen gesondert einstellen, Betrieb Programm unnötig verkomplizieren. Das Preis-Leistungsverhältnis gut, besonders, Betracht zieht, Bedienbarkeit Programms anderen, getesteten Programmen, überbieten ist. Die Bibliothekssoftware BIB2 für mittelgroße Bibliotheken guten Service jederzeit empfehlen." Teisendorf, 13.10.2009 Gabriela Tomaschko "Das Bibliotheksprogramm BIB99 Bücherei Teisendorf Jahr Gebrauch. Auffallend störungsfreie Betrieb Programms. Es Ausfälle Programm bedingte Pannen gegeben. Obwohl Mitarbeiterinnen Umgang PC gewohnt waren, Schwierigkeiten Bedienung Programms. Die übersichtliche logische Struktur Versuch- Irrtum-Ausflüge völlig überflüssig, Funktionen eindeutig zugänglich beschrieben. Die verschiedenen Bereiche Büchereibetriebs übersichtlich Abteilungen gegliedert. Die Inventarisierung Medien flexibel - Minimalinformation großer Detailfülle, Aufnahme Medien Umstellung Kartei-Betrieb PC beschleunigen kann. Man Bestand 4.000 Medien Jahre prophezeit, brauchten Monate (es Nachtschichten gemacht). Das Programm lässt sowohl für Einzelpersonen für Gruppen verwenden. Beide Funktionen Benutzerfenster vereint somit schnell griffbereit. Bei besonderen Fragen Herr Hauer kooperativ prompt geantwortet, "Service" BIB99 einwandfrei. Wohl wichtigsten: Das Preis-Leistungs-Verhältnis. Nach Jahr Betrieb finden alle, Programm Cent wert war, nochmals selbe Wahl gestellt werden, Kaufentscheidung wäre dieselbe. Wir führen Bibliotheksprogramm BIB99 Büchereien Umkreis vor, demnächst Computer umsteigen wollen. Bisher Resonanz durchweg positiv." Teisendorf, 27.07.2004 "Inzwischen Bibliotheksprogramm BIB2 über 5 1/2 Jahren erfolgreich Einsatz Entscheidung rundum zufrieden. Den Support letzten Jahren überhaupt Anspruch nehmen, Software einfach problemlos läuft." Stefan Kießler, Fachhochschule für Wirtschaft Hannover (FHDW) Volltext anzeigen Fachhochschule für Wirtschaft Hannover (FHDW) Stefan Kießler "Mit Bibliothekssoftware BIB2 Bibliothek FHDW Hannover erstmals professionelle Software angeschafft. Bislang Datenbank beholfen, Funktionalität eingeschränkt war. Die Entscheidung für BIB2 fiel mehreren Gründen: Der Import bisherigen Datenbank gewährleistet verlief - später gezeigt - problemlos. Zudem vorhandene Signatur-Struktur komplett übernommen werden. Der WebOPAC bietet unseren Studierenden Dozenten Möglichkeit, Literaturbestand Zuhause bzw. Arbeitsplatz recherchieren. Das Programm läuft - heutigen Computerwelt selbstverständlich - stabil. Selbst inzwischen sechsmonatigem Betrieb Absturz Datenverlust. Zum Einarbeiten bedarf teuren Schulung dicken Handbuchs. Vieles erklärt schnell automatisieren täglichen Arbeitsschritte. Der Support Herrn Hauer sucht seinesgleichen. Spätestens Tag reagiert Anfragen per Mail hilfreiche Antworten. Die Kosten für BIB2 - Gegensatz Konkurrenzprodukten - unteren Drittel angesiedelt. Insgesamt Bibliotheksprogramm BIB2 für FHDW, private Hochschule staatlichem Abschluss, ca. 3000 Büchern passende Lösung. Alle Mitarbeiter schätzen inzwischen reibungslosen Umgang Software. Somit BIB2 Sicht für Fachhochschul-Bibliotheken empfehlen." Hannover, 08.10.2004 Zusatz: "Inzwischen Bibliothekssoftware BIB2 über 5 1/2 Jahren erfolgreich Einsatz Entscheidung rundum zufrieden. Den Support Herrn Hauer letzten Jahren überhaupt Anspruch nehmen, Software einfach problemlos läuft." Hannover, 14.08.2009 "Die Bibliothekssoftware BIB99 (jetzt 'BIB2') hebt intuitive Handhabbarkeit gleichzeitige Leistungsfähigkeit deutlich vergleichbaren Systemen ab." Dipl.-Bibl. Barbara Burghardt, Hannover Volltext anzeigen Dipl.-Bibl. Barbara Burghardt, Hannover "Mit Bibliothekssoftware Bib99 (jetzt "Bib2") arbeite Jahren: In Form Inhaltspunktes FH-Lehrveranstaltung "DV-Systeme kleineren Informationseinrichtungen" zudem mehreren Institutsbibliotheken, Informationsmanagerin bewirtschafte. Wenn Kunden neues DV-System für Ihre Bibliothek einrichten möchten, Bib99 mehrmals empfohlen. Zur Zeit arbeite Velkd Hannover (Vereinigte Evangelische Kirche Deutschland) Kaiser-Wilhelm- Ratsgymnasium Hannover System. Zu Bewertung Bib99 Einschätzung Studenten Studiengangs Bibliothekswesen (jetzt: Informationsmanagement), Beurteilungen Kunden Erfahrungen hinzuziehen: Bib99 DV-System, - Vergleich anderer Bibliothekssoftware - angenehm einfach bedienen ist. Es eignet insbesondere für Einsatz "Laien" Bib99 bietet praxisorientierte Möglichkeiten (z.B. automatische Mediencodevergabe, Dublettenkontrolle, Gruppenausleihe, vorläufige Schnell-Erfassung u.v.m.) Bib99 übersichtliche Programmkonfiguration. Individuelle Einrichtungen z.B. Masken Datenerfassung kurzer Einarbeitung durchführbar Die Hauptbereiche Systems, Erfassung Recherche, genügen professionellen fachbibliothekarischen Ansprüchen, erfüllen Anforderungen Schul-, Firmen- Institutsbibliothek vollem Maße. Bib99 hebt intuitive Handhabbarkeit gleichzeitige Leistungsfähigkeit deutlich vergleichbaren Systemen Hervorzuheben Service SHSoft. Herr Hauer jederzeit erreichbar äußerst flexibel kooperativ bezüglich jeglicher Kundenwünsche Programmerweiterungen -änderungen. Ich Jahren, Bib99 arbeite, durchgehend positive Erfahrungen System Anbieter Einsatz Schulbibliotheken Institutsbibliotheken empfehlen! Für Fragen Bib99 stehe gerne Verfügung." Zu Person: 1994-1998 Studium Bibliothekswesen (Dipl.-Bibl. WB), FH Hannover 1998 Gründung Firma Liberaction (Bibliotheksorganisation, Informationsmanagement, Retrokonversionsprojekte) 2001-2004 Dozentin FH Hannover, Fachbereich IK Fächer u.a.: DV-Systeme Informationseinrichtungen; Erfassung Verbundsystemen 2005 freie Dozentin für Informationsmanagementsysteme Bibliothekssoftware 2007 Gründung Firma baloopCOACHING Hannover, 03.05.2004 "Sie können enormen Flexibilität Bibliotheksprogramm BIB2 genau Ihre Aufgabe anpassen, Sie Programmbereich "Konfiguration" Ihr System, Form Mal gibt." Dipl.-Ing. H. P., Schule Linden, Rödermark Volltext anzeigen Schule Linden, Rödermark Dipl.-Ing. H. P. († 2010) Vorgeschichte "Anfang 2004 Rentner bereit erklärt, Grundschule (Klassen 1-4, 450 Schüler), Enkelkinder besuchen, Schülerbücherei helfen. Was vorfand, gutsortierte Freihandbücherei 2.000 Medien, vorwiegend klassische Kinder- Jugendbücher Sachbüchern, geeignet, Freude Buch Lesen nachhaltig fördern. Für Ausleihprozedur stand (und steht) große Pause 15 Minuten Verfügung. Die Registrierung erfolgte über handbeschriftete Leserkarten. Etwa 20 ehrenamtliche Mütter wechselweise Ausgabe Rücknahme beschäftigt. Das permanente Suchen Leserkarten Karteikästen zeitaufwändig erwies Flaschenhals, Schlangenbildung führte, Schüler aufgrund zeitlichen Beschränkung Bücherei gewünschte Buch verlassen mussten. Allen Beteiligten klar, Mitteln Informationstechnik fühlbare Beschleunigung Verfahrens erreichen. Da Förderverein Schule Beschaffen Hard- Software finanzielle Unterstützung zugesagt hatte, machten Arbeit. Auswahl Software Wer für Aufgabe geeigneter Software sucht, öffentlichen Büchereien Schulen Nachbarorte besuchen. Er Stellen finden, gleiche Programm verwenden, wobei Nutzer Wahl richtige schwört. Heute liegt nahe, Internet Informationsquelle nutzen. Aber Google-Aufruf führt Hunderten Links. Selektiert Softwareprodukte danach, Preis vorhandenen Budget passt, bleiben Anbieter übrig. So fanden Bibliothekssoftware BIB2. Warum dafür entschieden? Sie können BIB2 sofort Internet herunter laden ausgiebig kostenlos testen, Gefahr, Ihnen Vertreterbesuche Haus stehen. Sie können enormen Flexibilität BIB2 genau Ihre Aufgabe anpassen, Sie Programmbereich "Konfiguration" Ihr System, Form Mal gibt. BIB2 logisch verständlich aufgebaut, Nutzer weder Spezialist Bibliothekswesens Computertechnik muss, fehlerfrei umgehen können. Aufwändige Schulungen entbehrlich, kurze Einführung Objekt reicht aus. Die Schülerdaten können Datenbank Schulverwaltung importiert werden. Gleiches gilt für Mediendaten, falls Datenbank existiert. BIB2 besteht einzelnen Bausteinen, Preise Größe lösenden Aufgabe entsprechen. Die Einstandspreise erwartenden Folgekosten für uns, über öffentlichen Mittel verfügten, vernachlässigender Bedeutung. Es überrascht, ausführlich, freundlich schnell Entwickler, Herr Hauer, Vorfeld aufkommende Fragen beantwortete. Dies ließ Kooperation erwarten. Inbetriebnahme Im Februar 2005 begannen Erfassen Medien (1.800 Titel, 2.200 Exemplare), wofür inklusive Auszeichnung Bücher Barcode-Etiketten 150 Arbeitsstunden nötig waren. Das Importieren Schülerdaten, Drucken Laminieren 450 Schülerausweise Tage Anspruch. Wegen umfangreicher Renovierungsarbeiten Schulgebäude, monatelangen Räumung Bücherei führte, Beginn computergestützten Ausleihbetriebs verschoben werden. Im November 2005 starten. Wir lesen mittels Barcode-Scanners Barcode Leserausweis Medienexemplar - Vorgang wenigen Sekunden, Monaten Ausfall tadellos funktioniert. Wir schaffen 50-80 Transaktionen kurzen Zeitspanne - Wert, früher unerreichbar war. Dabei entsteht Hektik, können dokumentieren, ausgegeben haben, wissen, Medien Leihfrist überschritten können individuelle Mahnungen drucken. Nach kurzen Einführung System arbeiten helfenden Mütter - beleibe Computerfreaks - Probleme damit, Blick Handbuch geworfen haben. Auch Schüler System angenommen genießen es, schnell komplikationslos Verfahren Vergleich früher abläuft. Zurzeit laufen Überlegungen, Schüler 4. Klassen Arbeiten betrauen kann, Schüler zeigen großes Interesse daran. Quintessenz Mit BIB2 Zeit für Ausleihvorgang Bruchteil früher Karteikartenverfahren benötigten Zeit reduzieren. Gleichzeitig Einführung Vielzahl weiterer Vorteile gebracht, Anschaffungskosten rechtfertigen. Wir können Bibliothekssoftware BIB2 Erfahrung empfehlen, Karteikarten Bücherei umgehen aktuellen Software unzufrieden sind." Rödermark, 20.02.2006 "Mehr Lob Bibliothekars, zählt Ende freilich durchwegs positive Feedback zahlreichen Ausleiher, treffsichere Recherche eigens entworfenen Suchmasken, Selbstausleihe bzw. Rückgabe Handscanner Anzeige genauen Medienstandorts Bibliotheksskizze Ausleihterminal hervorheben." Mag. Mario Andriollo, Juristische Fachbibliothek, Marxer &amp; Partner Rechtsanwälte, Vaduz / Liechtenstein Volltext anzeigen Marxer &amp; Partner Rechtsanwälte Juristische Fachbibliothek, Vaduz / Liechtenstein Mag. Mario Andriollo "Vor knapp 5 Jahren umfangreiche Medienbestand Rechtsanwaltskanzlei Wiener Architekten Prof. Hollein geplanten neu errichteten Bibliothek zusammengeführt. Damals Entschluss gefasst, Bibliotheksverwaltung anzuschaffen, browserbasierte Abfragen Intranet unterstützt. Nach Vergleich verschiedener kommerzieller Produkte Testmatrix für Bibliothekssoftware BIB2 mehreren Gründen entschieden: Der Funktionsumfang entspricht aktuellen Standards, öffentlichen Bibliotheken gepflegt werden, Bereich Verwaltung Ausleihe z.B. Unterstützung Barcode- Technologie Aus Usability-Sicht Software gestaltet, Bibliotheksnutzer Medien spezielle Kenntnisse ausleihen retournieren können, Bibliothekar präsent ist. Die Software Programmierkenntnisse konfiguriert werden, Systematik verschiedenen Dokumenttypen (nicht Büchern) gearbeitet kann, überdimensioniert wirken. Die BIB2 zugrunde liegende Datenbank verwendet "offenes" Format (MS-Access), spätere Konvertierung Systeme zwecks Datenrettung erlaubt, falls notwendig sollte. Wir BIB2 Zuge Einführung praktischen Anforderungen angepasst. Dabei entgegen, Benutzerschnittstelle WebOPAC einfachen Mitteln modifiziert Erscheinungsbild weitgehend Corporate Design unseres Hauses angeglichen konnte. Wie meisten betrieblichen Bibliotheken OPL (One Person Library) geführt, heisst, Bibliothek anfallenden Teilaufgaben Bücherbestellung, -erfassung, Mahnwesen, usw. Person wahrgenommen. Umso wichtiger es, Verwaltungsaufgaben möglichst effizient abgewickelt können. In Zusammenhang fällt positiv auf, BIB2 laufende Bestellungen verfolgen, Medien schnell effizient Download Katalogisaten Internet Zuordnung erstellten Kategorien Baumstruktur erfassen automatisch Mahnschreiben für fälligen Titel erstellen lassen kann. Der klare Aufbau Funktionsgruppen erlaubt auch, Verwaltung Fachbibliothek kontinuierlich hohen Aktualisierungsbedarf Ferialpraktikanten übertragen generell Zeit für Betreuung Ausleiher aufzuwenden. Wir verwalten BIB2 inzwischen 10.000 Medien, klassischen Büchern, Zeitschriftenartikel steigendem Maße elektronische Dokumente Newsletter etc. Dabei bildet Bibliothekssoftware BIB2 fixen Baustein unserem Rechtsdatenbanken Dokumentvorlagen bestehenden Wissenspool. Mehr Lob Bibliothekars, zählt Ende freilich durchwegs positive Feedback zahlreichen Ausleiher, treffsichere Recherche eigens entworfenen Suchmasken, minutenschnelle Selbstausleihe bzw. Rückgabe Handscanner Anzeige genauen Medienstandorts Bibliotheksskizze Ausleihterminal hervorheben gewissen Vorfreude allfälligen Erweiterungen entgegensehen." Vaduz, 26.08.2009 "Die freundliche nette Unterstützung Herrn Hauer Rückfragen Programm Entscheidung Nachhinein bestärkt. Die Umsetzung Lösungsvorschlägen Eingehen individuelle Wünsche führt dazu, Bibliotheksoftware BIB2 verzichten möchte." Burkhard Lau, Ernst-Barlach-Gymnasium, Unna Volltext anzeigen Ernst-Barlach-Gymnasium Unna Burkhard Lau Ich Lehr- Lernmittelpflege Jahren Schule übernommen. Die Verwaltung verbunden Listen ausfüllen, kontrollieren, archivieren, Rückstände überarbeiten, Kolleginnen Kollegen besserer Mitarbeit bitten, usw. Es unerfreuliche Arbeit. Hinzu hoher Verlust Lernmaterialien, Kontrolle möglich war. Auf Suche unterstützenden Software Produkte getestet, Markt bietet dafür große Anzahl Produkten. Meine Entscheidung 2007 für Bibliothekssoftware BIB2 mehrere Gründe: Die Darstellung übersichtlich strukturiert, Handhabung anwenderfreundlich. Die verschiedenen Funktionen entsprechen genau Bedürfnissen Lernmittelabteilung Schule (1100 SchülerInnen), insbesondere speziellen Verfahren für Einzel- Gruppenausleihe. Die bedeutende Schnittstelle Schuljahresanfang bestens gelöst. Die Schülerdaten lassen leichte Importschritte Schuldatei (Schild-NRW) aktuellen Stand bringen. Mit wenigen Schritten können ausgeliehenen Bücher für einzelne SchülerInnen Gruppen angezeigt werden; Erinnerungslisten für Aushänge individuelle Mahnschreiben können erstellt werden. Der Medienbestand schnell Bestelllisten Online-Katalogisierung aktualisieren. Die aktuellen Informationen über Bestand Ausleihe können über Schulnetz verschiedenen Stellen Gebäude abgerufen werden. Es bleibt Einkleben Barcodes Bücher, jedes Buch identifizieren können. Eine leichte Arbeit, KollegInnen SchülerInnen Jahr, Beginn Schuljahres, mithelfen. Schüler Schülerinnen bereit, Ausleihverfahren einzubringen, Nutzung Barcodescannern natürlich Reiz aus. Die freundliche nette Unterstützung Herrn Hauer Rückfragen Programm Entscheidung Nachhinein bestärkt. Das geduldige Anhören Anfangsschwierigkeiten, Bereitschaft Umsetzen Lösungsvorschlägen individuellen Wünschen führt dazu, Bibliothekssoftware BIB2 verzichten möchte. Unna, 24.9.2009 "Ich arbeite gerne Bibliothekssoftware BIB2, Charme. Ich schätze es, durchdacht Flexibilität Anwendung bietet, beruhigend überschaubar bleibt." Sigrid Werner, DGB Bundesvorstand, Berlin (Vorstandsbereich 2, InfoManagement) Volltext anzeigen DGB Bundesvorstand, Berlin Sigrid Werner (Vorstandsbereich 2, InfoManagement) "Für Erfassung Verwaltung ca. 5000 Medien (Bücher, Zeitschriften, graue Literatur, Loseblattsammlungen) umfassenden Bestandes Bereichen Bildung Öffentlicher Dienst/Beamte DGB Bundesvorstandes Vielzahl Bibliotheks- Literaturerfassungsprogrammen gesichtet für BIB2 entschieden. Es bietet wesentlichen Möglichkeiten für Spezialbibliothek verständlich, übersichtlich anwendungsfreundlich. Der Preis dafür überzeugend preis-wert entscheidenden Stellen Hause vermittelbar. Wenn Fragen Sonderwünsche hatte, Herrn Hauer angerufen angemailt wirkungsvolle Unterstützung erhalten. So z.B. Umwandlung BIB2 erstellten Excel-Datei ca. 1500 Titelaufnahmen Datenbank günstigen Preis gelöst. Es sofort Programm erfassten Titel zugegriffen werden. Ich arbeite gerne Bibliothekssoftware BIB2, Charme. Ich schätze es, durchdacht Flexibilität Anwendung bietet, beruhigend überschaubar bleibt. Berlin, 11.08.2009 "Die Bedienung leicht, Gefahr Fehlbedienungen weitgehend ausgeschaltet, Ausleihe, Rückgabe Verlängerung verbundenen Arbeiten Fünft- Sechstklässlern ('Verleiher'-Status) mühelos, Freude bewältigt werden." Dr. Christian Klug, Gymnasium Klosterschule, Hamburg Volltext anzeigen Gymnasium Klosterschule, Hamburg Dr. Christian Klug Am Gymnasium Klosterschule Bibliotheksprogramm BIB99 Jahren eingeführt. Es bewährt, zufrieden. Von Anfang an, Versionen Programms überzeugt, Bedürfnisse Schulbibliotheken vergleichbaren Einrichtungen zugeschnitten flexibel bereitgestellten Funktionen spezifischen Erfordernissen anpassen lassen. Die Bedienung leicht, graphische Gestaltung einleuchtend, Gefahr Fehlbedienungen weitgehend ausgeschaltet, Ausleihe, Rückgabe Verlängerung verbundenen Arbeiten Fünft- Sechstklässlern ("Verleiher"-Status) mühelos, Freude bewältigt werden. Doch sogar anspruchsvolleren Verwaltungsakte Beispiel Eingabe neuer Bücher plausibel modelliert, Jüngsten "Operatoren"-Crew Schwierigkeiten bereiten. Auch für nachträgliche Kontrolle Bibliotheksleiter stellt Programm komfortable Funktionen bereit, Suche Eingabedatum. Ein großer Vorzug Bibliotheksprogramms Flexibilität. Ein Beispiel: Im Rhythmus Wochen hänge Litfaßsäule Erinnerung Liste Schüler aus, Bücher Wochen überzogen haben. Diese Liste schreibe natürlich selbst. Hierfür BIB - Programm bemühen - spezielles Formular für öffentliche Mahnung erstellen können, gewünschten Schriften Headline, Betrefftext Rückgabeaufforderung bringt, sodann alphabetischer - anderern gewünschten - Sortierung säumigen Schüler einschließlich ausgewählten Datenfelder: z.B. Buchtitel, Schuldenstand. Auch Listen, Etiketten Karteikarten lassen aufgrund hohen Bedienungskomforts Programms schnell bequem gestalten - jeweiligen Erfordernissen Institution. Einige Praxis bewährten Funktionen Herr Hauer Wunsch entwickelt, Beispiel automatische "Alterung" Benutzer: Zu Beginn jedes Schuljahrs Angaben über Klassen- Semesterzugehörigkeit entsprechenden Vorgaben anpassen lassen. Nebenbei: Von Überschreitung Leihfrist fälligen Säumnisgebühren Bücher angeschafft, Wunschliste Schüler - letzten Jahren für jeweils ca. 380 DM (bei ungefähr 500 Schülern). Die 4000 Bücher Gruppe Schülern Rahmen Projektwoche eingegeben." Hamburg, 23.08.2000 "Unsere Erwartungen Erfahrungen bestätigt, übertroffen. Problemlos [mit Hilfe Mahnfunktion] Zeugnisausgabe säumigen Schülern 'Dampf' werden. Drei Stunden Schuljahresende standen Lehrmittel ordentlich Regalen, bereit für Neuausgabe nächsten Schuljahr." Jochim Langhein, Gymnasium Corveystraße, Hamburg Volltext anzeigen Gymnasium Corveystraße, Hamburg Jochim Langhein "Seit Monaten setze für gesamte Lernmittelbücherei Fachbereiche Bibliothekssoftware BIB99 ein. Wichtigstes Resultat: Alle begeistert - Kollegen, Ausgabe Bücher schneller erfolgt, Schüler, Missverständnisse Büchereiverwalter. Hier Auszug Vorteile BIB99, entdeckt - Sie Büchereiverwalter über folgende Probleme geärgert? Buchbestellung erfolgt, Gang Regal: Sind genügend Exemplare da? BIB99-Lösung: Entweder Computer schnell Auskunft, Besteller Recherche PC entdeckt bestellt anderes. Ein Klassensatz unvollständig zurückgegeben. Mögliche Ursachen: Die Lehrkraft Liste ordentlich geführt Aufgabe unzuverlässige Schüler übertragen; Liste verlorengegangen; Schüler behauptet, hätte Buch bekommen hätte XY abgegeben etc. BIB99-Lösung: Programm druckt Verteilliste aus, Schüler quittiert Unterschrift Empfang Buches, einmaligen Zifferncode hat. Die Liste gespeichert jederzeit ausgedruckt werden. Bei Rückgabe Barcode Etikett Laserscanner erfasst, "Konto" Entleihers entlastet. Mit wenigen Mausklicks lässt anzeigen Übersicht ausdrucken, Schüler Bücher zurückgeben müssen. Kein Lehrer braucht Listen führen! Ein Lehrer möchte Titel bestimmte Schüler Gruppe verteilen einzelne Schüler Lehrer brauchen Buch für kurze Zeit. Welch Aufwand für uns: Extra-Liste, Extra-Ablage, Extra-Kontrolle Rückgabe. BIB99-Lösung: Auch Einzelausleihen Teilausleihen Rückgabe funktionieren genauso einfach komplette Gruppenausleihen. Für Rückgabe Mengen Bücher kommentarlos Fach Lehrerzimmer gelegt. Der Laserscanner erkennt sofort Buch Barcode Bildschirm erfolgt automatisch Anzeige, Bücher Rückgeber Besitz hat. Ein Buch stark beschädigt Rückgabe. Der Schüler behauptet: Das so! BIB99-Lösung: Im Kopf Verteilliste steht klarer (anpaßbarer) Text, Schüler sagt, ist, Buch Verteilung Schäden aufweist. Mit Unterschrift (s. oben) bestätigt Schüler Kenntnisnahme. Es verschwinden Videokassetten, CD-ROMS, Lehrerbegleithefte usw.? (Es vorkommen, Kollegen/Kolleginnen vergessen, Dinge frei zugänglichen Regale zurück legen.) BIB99-Lösung: Mit Programm können erdenklichen Medien erfasst werden. Eine systematische Liste verfügbaren Lehrmittel lässt ausdrucken Kollegen PC betrachten. Die Ausgabe für einfach blitzschnell: Namen eingeben (es genügt sogar Teil Namens Vornamens), Scanner drüber - fertig! Nach (voreinstellbaren) Zeitraum Programm, Titel überfällig sind. Ein wichtiger Punkt erwähnt werden: Herr Hauer Einrichtung Bibliothekssoftware Hilfen. Auch folgenden Wochen geduldiger Zuhörer Telefon, Hilfe Spezialfällen brauchte. Einen Service Softwarehersteller gesehen. Letzter Punkt: Meine Schulleitung schnell Notwendigkeit Anschaffungen (BIB99, Barcode-Scanner Laserdrucker) überzeugt, Verluste "verschwundene" Bücher drastisch Richtung Null gehen!" Hamburg, 05.12.2001 Ergänzung Jahr Programmnutzung: "Unsere Erwartungen Erfahrungen bestätigt, übertroffen. Problemlos Zeugnisausgabe säumigen Schülern "Dampf" werden. Drei Stunden Schuljahresende standen Lehrmittel ordentlich Regalen, bereit für Neuausgabe nächsten Schuljahr. Die Mahnbriefe entsprechender Geldforderung für verschwundene beschädigte Schulbücher Weg Post. Rundherum: BIB99 Schulalltag Jahr über voll bewährt." Hamburg, 23.08.2002 "Bei Fragen Problemen stand Herr Hauer kurzfristig Verfügung überraschte schnellen Reaktionen Email-Anfragen, Softwareunternehmen bieten." Sven Höhne, Institut für Rechtsinformatik, Universität Hannover Volltext anzeigen Institut für Rechtsinformatik, Universität Hannover Sven Höhne "Im Rahmen deutlichen Erweiterung Buchbestandes Institutsbibliothek gleichzeitig stärkere Öffnung für Nutzer, Mitarbeiter Instituts sind, bestand Anfang 2002 Notwendigkeit, für Verwaltung geeignete Bibliothekssoftware anzuschaffen. Bei Auswahl Software standen folgenden Kriterien Vordergrund: Einfache Bedienbarkeit für bibliothekswissenschaftliche Laien. Ausleihfunktionalität Recherchemöglichkeit Buchbestand Institutsrechner hohe Lizenzkosten. Die Bücher Institutsbestandes befinden Teil Büros Mitarbeiter; Software möglichst komfortable Standortverwaltung bieten. Es zusätzliche Hardwareanschaffung notwendig sein. Der Einsatz Barcode Lesers optional möglich sein, für Verwendung Software zwingend notwendig. Etikettendruck Funktion Verschlagwortung Bücher fest vorgegebenen Schlagwortkatalog. Über Internet recherchierten Software stießen anderem Bibliothekssoftware BIB99. Alle Softwarepakete, Funktionsumfang Lizenzkosten Frage kamen, testeten Demoversionen. Die Entscheidung für BIB99 daraufhin schnell gefallen. Das Programm bietet überdurchschnittliches Preis/Leistungsverhältnis erfüllt Anforderungen. Hervorzuheben leichte Bedienbarkeit, umfangreichen Funktionen für Etikettendruck, Möglichkeit Schlagwortbaum anzulegen Lizenzmodell, gestattet, Rechercheclient beliebig Rechnern installieren. Auch Möglichkeit Skizze unseres Instituts Programm hinterlegen, genaue Standort jedes Buches angezeigt wird, gefallen erleichtert Suche Büchern sehr. Die Bibliothekssoftware mittlerweile Monaten Einsatz. Viele Details lassen individuellen Bedürfnissen anpassen. Bei Fragen Problemen stand Herr Hauer kurzfristig Verfügung überraschte schnellen Reaktionen Email-Anfragen, Softwareunternehmen bieten." Hannover, 22.05.2002 "Das Bibliotheksprogramm BIB99 zeichnet einfache Handhabung aus, Spaß, arbeiten." Sylvie Michaelis, Amalie Sieveking-Krankenhaus, Hamburg Volltext anzeigen Amalie Sieveking-Krankenhaus, Hamburg Sylvie Michaelis Unsere Patientenbibliothek umfaßt 4.840 Medieneinheiten - Bücher, Kassetten Spiele. Es findet wöchentliche Wagenausleihe Stationen statt, außerdem Bibliothek Vormittag geöffnet. Wir ca. 6.400 Entleihungen pro Jahr. Seit 1996 arbeiten Bibliotheksprogramm BIB99 obwohl Medien Programm eingegeben sind, läßt sagen, wesentlichen Verbesserung Serviceleistungen beiträgt. So können z.B. Anfragen Patienten differenzierter Karteikartenkatalog beantwortet werden. "Haben zeitgeschichtlichen Roman großer Schrift?" "Der Vorname Autorin Gisela, glaube, Suhrkamp Verlag ...". Zu Bibliothek gehört medizinische Bibliothek umfangreiche Pflegebibliothek, Ärzten, Krankenpflegepersonal Schülern Krankenpflegeschule intensiv genutzt wird. Auch Bücher, Atlanten, Loseblattwerke CD-ROMs Programm BIB99 sinnvoll verwaltet. Buchausleihungen können mittels Barcode-Scanner schnell durchgeführt werden. Es möglich, Medium sofort ermitteln, befindet ausgeliehen ist. Auch Mahnverfahren automatisiert. Das Bibliotheksprogramm BIB99 zeichnet einfache Handhabung aus, Spaß, arbeiten. Es individuellen Bedürfnisssen Bibliothek angepaßt ermöglicht effektives Arbeiten. BIB99 Qualitätsverbesserung geführt, Bibliotheken empfehlen kann." Hamburg, 15.09.1998 "Überzeugt Preis-Leistungs-Verhältnis." Christoph Hartmann, Seminarzentrum / IHK Aschaffenburg Volltext anzeigen Seminarzentrum / IHK Aschaffenburg Christoph Hartmann "Das Seminarzentrum Aschaffenburg, Zusammenschluss Seminaren Raum Aschaffenburg, Lehrerinnen Lehrer für Grund-, Haupt- Förderschulen ausgebildet werden, stand Problem: Wie können bislang dezentral vorhandenen ca. 1400 Fachbücher zahlreichen Fachzeitschriften systematisch erfasst Bibliothek bequemen Ausleihe bereitgestellt werden. Unsere Initiative Norden Bayerns kennt Pilotcharakters Landesebene Vorbilder. Die Industrie- Handelskammer Aschaffenburg bot Hilfe an. Wenn angehende Pädagogen/innen Lehrerberuf vorbereiten, Interesse Wirtschaft berührt - jungen Menschen Schule Basis vermittelt, später für Beruf entscheidend ist, hieß es. Wir für Bibliotheksverwaltung Programm gesucht, einfach bedienen ist, kurzer Einweisung beteiligten Seminaristen direkt genutzt kann. Wichtig erschien Verfahren Ausleihe, Eingabe Pflege Daten. Über Suche Internet schnell SHSoft fündig geworden. Das Bibliotheksprogramm BIB99 bietet für Anforderungen Vorteile. Durch intuitive Bedienerführung klare Strukturierung überaus benutzerfreundlich. Die Kapazität lässt erweitern Möglichkeit Barcodescanner einzubinden ebenfalls gegeben. Überzeugt Preis-Leistungs-Verhältnis. Nachdem Demo-Version kannten, Schritte Programm problemlos. Spezielle Fragen Herr Hauer schnell klären. Der Service stimmt, fühlen betreut. Derzeit Eingabe Daten befasst. Die Funktion Etikettendrucks ermöglicht übersichtliche Kennzeichnung eingestellten Medien. Über Schlagworte lassen gesuchten Objekte schnell finden. Die Ausleihe Probelauf erfolgreich getestet. Wenn Bibliothek komplett eingerichtet ist, BIB99 effizientes Werkzeug einsetzen können. Das Lernen maßgeblich unterstützt gefördert werden. Die offizielle Eröffnung unseres Seminarzentrums steht aus. Wir sicher, Glanzstück unseres Seminarzentrums Gästen fachkundigen Besuchern Anerkennung Bewunderung finden werden. - BIB99 SHSoft können empfehlen!" Aschaffenburg, 10.02.2004 "Die Bibliothekssoftware kurzer Zeit für ungeübte Anwender einsichtig besticht Möglichkeit, individuelle Bedürfnisse einzelnen Bibliothek anzupassen." Dipl.-Bibl. Fokke Lauenstein, Bibliotheks- u. Firmenservice, Heinrich Heine-Buchhandlung, Hamburg Volltext anzeigen Heinrich Heine-Buchhandlung, Hamburg Dipl.-Bibl. Fokke Lauenstein, Bibliotheks- u. Firmenservice "BIB99 Bibliothekssoftware, Funktionalität klare Strukturierung fast vollständig erschließenden Dialogaufbau auszeichnet. Mit klaren Konstruktion ausgeschlossen, Anwender Funktionen ausführt, offenen Vorgängen kollidieren. Das Programm kurzer Zeit für ungeübte Anwender einsichtig besticht Möglichkeit, individuelle Bedürfnisse einzelnen Bibliothek anzupassen. Die Verbuchungs- Katalogisierungsvorgänge beinahe intuitiv erlernbar, spätestens kurzer Eingewöhnung Nutzer Programms Lage sehen, Medienerfassungen, Recherchen Ausleihen auszuführen. In Zusammenhang muß hohe Sicherheitsstandard Programms erwähnt werden, Veränderung Datenbestands autorisierte Nutzer ausschließt, sofern über entsprechende Zugangsdaten verfügen. Die Heinrich-Heine-Buchhandlung stand Entwicklung Bibliothekssoftware Zeit beratend beobachtend Seite Bild über hervorragende Benutzerführung klaren Aufbau Software machen. Wir können Bibliotheksprogramm darüber hinaus aufgrund kontinuierlichen Weiterentwicklung SHSoft Basis enger Kundenbetreuung Entwickler Einschränkung empfehlen." Hamburg, 20.09.2000 Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Service+Support Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Service Support Wenn Sie Frage Bibliothekssoftware BIB2 haben, schauen Sie mal FAQ-Datenbank - beinhaltet Antworten häufig gestellte Fragen. Ansonsten stehen Ihnen natürlich persönlich Verfügung! "Die freundliche nette Unterstützung Herrn Hauer Rückfragen Programm Entscheidung Nachhinein bestärkt. Die Umsetzung Lösungsvorschlägen Eingehen individuelle Wünsche führt dazu, Bibliothekssoftware BIB2 verzichten möchte." - Burkhard Lau, Ernst-Barlach-Gymnasium, Unna Email- Telefon-Hotline Mit Erwerb BIB2-Lizenz erhalten Sie Support per Email Telefon 1 Jahr inklusive. Nach Ablauf Jahres rechnen geleisteten Support Zeitaufwand 25,00 Euro (inkl. MwSt.) pro angefangenen 15 Minuten ab. Bei bisherigen BIB2-Anwendern liegt Supportbedarf Inklusiv-Jahr "Null" "sporadisch". Sie brauchen auszugehen, Ihnen nennenswerte Supportkosten entstehen. "Den Support letzten Jahren überhaupt Anspruch nehmen, Software einfach problemlos läuft." - Stefan Kießler, Fachhochschule für Wirtschaft Hannover (FHDW) Remote-Desktop-Support Bei Bedarf können sog. "Remote-Desktop"-Sitzung Ihnen herstellen, (mit Ihrer Zustimmung) erlaubt, Ihr Bildschirm-Bild sehen Software, Ihnen läuft, bedienen. Auf Weise können Ihnen Lösung Frage BIB2 demonstrieren, würden Ihnen sitzen. Login für Remote-Desktop-Support (Nach Vereinbarung) Datenkonvertierung Wenn Sie Ihre Medien Bibliothekssoftware Excel-Tabelle ähnlichem erfasst haben, konvertieren für Sie BIB2-Datenbank. In meisten Fällen liegen Kosten für Service Größenordnung 100 Euro. Bitte senden Sie Ihrer Anfrage Ihre Mediendaten per Email ggf. CDROM per Post zu. Schulung Die Erfahrung gezeigt: Die Mehrheit BIB2-Anwender aufgrund leichten Bedienbarkeit BIB2 Schulung aus. Sollten Sie Schulung wünschen, erstellen Ihnen Angebot. "Zum Einarbeiten bedarf teuren Schulung dicken Handbuchs. Vieles erklärt schnell automatisieren täglichen Arbeitsschritte." - Stefan Kießler, Fachhochschule für Wirtschaft Hannover (FHDW) Updates Wir entwickeln Bibliothekssoftware BIB2 ständig stellen Ihnen Updates Verfügung, Funktionalität Software verbessern. Updates innerhalb selben BIB2-Hauptversion, für Sie Lizenz erworben (aktuell BIB2 Version 2.x) erhalten Sie unbefristet kostenlos. Wenn Update Hauptversion erscheint, erhalten Sie ebenfalls kostenlos, innerhalb 18 Monaten erscheint, Sie Ihre BIB2-Lizenz erworben haben. Andernfalls bieten Ihnen günstigen Update-Preis an. WebOPAC-Hosting Wenn Sie Ihren BIB2-WebOPAC Internet anbieten möchten, über geeigneten Server verfügen, können Ihren WebOPAC für Sie betreiben ("hosten"). Sie können WebOPAC-Seiten Ihrer Website einbinden, Lesern Verfügung stellen. Preis pro Jahr: 129,00 Euro (inkl. MwSt.). Bei Interesse teilen Ihnen Details hierzu mit. Ein Beispiel für gehosteten WebOPAC Landesfilmdienst Thüringen e.V. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Beschreibung Software Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Testen Sie kostenlose Demo-Version: Anrede: bitte auswählen Frau Herr Name: Organisation: Telefon: Email: Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie Newsletter-Verteiler aufgenommen. Bibliothekssoftware BIB2: Beschreibung Die Bibliothekssoftware BIB2 modular aufgebaut, d.h. Sie können gewünschten Funktionsumfangzusammenstellen. Wenn Sie später Modul nachrüsten möchten, völlig problemlos möglich erfordertauch nachträgliche Software-Installation (mit Ausnahme Moduls "Mehrplatz"). Im Folgenden finden Sie Beschreibungen einzelnen Module, Sie Überschriften klicken. "Ich arbeite gerne Bibliothekssoftware BIB2, Charme. Ich schätze es, durchdacht undviel Flexibilität Anwendung bietet, beruhigend überschaubar bleibt." - Sigrid Werner, DGB Bundesvorstand, Berlin (Vorstandsbereich 2, InfoManagement) Basismodul Das Basismodul stellt grundlegenden Funktionen Medien-Erfassung -Recherche bereit: Medien-Erfassung: Online-Katalogisierung: Sie scannen/geben ISBN ein, BIB2 übernimmt Titeldaten Internet alternativ manuelle Eingabe Import BIB2-Mediendaten: Die Medien-Erfassung Modul "Mehrplatz" mehreren Arbeitsplätzen gleichzeitig erfolgen Import MAB-Titeldaten (z.B. EKZ) (Wenn Sie alten Bibliothekssoftware, Excel, Access ähnlichem Mediendaten übernehmen möchten, führen Datenkonvertierung für Sie durch, siehe Service+Support ) Kopieren Datensätzen Signaturen können frei vergeben Die eindeutigen Identifikation Medien dienenden "Mediencodes" können BIB2 automatisch vergeben Ihnen vergeben (z.B. Sie Barcode-Etiketten ausgezeichnete Medien Bestand haben) Erstellung individuellen, hierarchischen(!) Schlagwortkatalogs möglich "Variable Felder" individuellen Verwendung Kaum Pflichtfelder - Minimalfall genügen 2 Eingaben für Medienerfassung Nicht verwendete Datenfelder können ausgeblendet Dublettenkontrolle -auflösung Medien-Recherche: Volltextsuche Suche speziellen Feldern Alle erfassten Daten können Suchkriterium dienen Suchkriterien können miteinander verknüpft (UND/ODER/NICHT) Suchbegriffe können links rechts verkürzt Graphische Standortanzeige: Kann Ihren Lesern Standort Mediums Grundriss-Grafik Bibliothek anzeigen Drucken Titellisten, Titelkatalogen Exemplarlisten (gesamter Bestand gewünschte Untermengen) Eigene Gestaltung Druckausgaben - Standard-Drucklayouts mitgeliefert Export Datei Kopieren Zwischenablage (z.B. zwecks Einfügen Excel) (gesamter Bestand gewünschte Untermengen) Medien können "hart" "weich" gelöscht (Datensatz tatsächlich gelöscht bzw. bleibt erhalten, Status "gelöscht" gesetzt) Komfortable Backup-Funktion Betrieb Arbeitsplatz - Sie bestimmten Computer festgelegt können Arbeitsplatz Belieben wechseln BIB2 unterscheidet Medien titeln Medien exemplaren : Der Medientitel-Datensatz beinhaltet Angaben, jedes Exemplar zutreffen, Sie Buchtitel Exemplar Bestand (Titel, Autor, Verlag, etc.). Der Medienexemplar-Datensatz enthält Angaben, (zumindest theoretisch) Exemplar unterschiedlich können (Erwerbsdatum, Lieferant, Standort, etc.). Unter anderem Vorteil, gewünschten Änderung/Korrektur Titeldaten Stelle erfolgen muss, unabhängig davon, Exemplare Titels vorhanden sind. Es 5 Basismodule, funktional identisch sind, Anzahl maximal erfassenden Datensätze unterscheiden: Die Basismodule 3.000, 6.000, 12.000 100.000 für Bibliotheken gedacht, Wesentlichen Titel jeweils Exemplar verwaltet - ermöglichen Erfassung entsprechend Medienexemplaren. Das Basismodul LM für Lernmittelverwaltung gedacht ermöglicht Erfassung 2.000 Medientiteln insgesamt 100.000 Medienexemplaren. Modul Mehrplatz Mit Modul Mehrplatz können Sie BIB2 3 Arbeitsplätzen gleichzeitig nutzen. Dabei Sie bestimmte Computerfestgelegt, können BIB2 beliebig Arbeitsplätzen installieren dreien gleichzeitig nutzen. Modul WebOPAC Das Modul WebOPAC ermöglicht Ihnen über Browser-basierte Suchmaske (also z.B. Internet-Explorer Firefox) Recherche Ihrer BIB2-Datenbank beliebig Arbeitsplätzen gleichzeitig. Dabei Ihnen überlassen, Sie WebOPAC Ihrem Intranet (hausintern) Internet Verfügung stellen. Die optische Gestaltung, Datenfelder Suchmaske angeboten Daten Trefferliste angezeigt werden, können Sie individuell anpassen. Eine Online-Demo WebOPAC können Sie anschauen: WebOPAC-Demo Ein Beispiel für weitgehenden Möglichkeiten Anpassung Designs Funktionalität WebOPAC Landesfilmdienst Thüringen e.V. Falls Sie Ihren WebOPAC Internet anbieten möchten, über geeigneten Server verfügen, können Sie Ihren WebOPAC betreiben lassen. Modul Etikettendruck Mit Modul Etikettendruck können Sie z.B. Barcodeetiketten, Signaturetiketten, Begleitkarten Karteikarten drucken; grundsätzlich beliebige Druckausgabe, Medientitel Medienexemplar bezieht. Die Gestaltung Druckausgabe können Sie beliebig anpassen (Format, Inhalt, Schriftgröße, etc.). Auch Logo-Grafik Ihrer Bibliothek können Sie integrieren. Standard-Drucklayouts mitgeliefert. Sie können gewöhnlichen Drucker (ein Laser-Drucker empfehlen) Selbstklebe-Etiketten DIN A4-Träger bedrucken speziellen Etikettendrucker einsetzen. Bei Verwendung Selbstklebe-Etiketten DIN A4-Träger Sie niedrige Verbrauchskosten (ca. 0,6 Cent pro Etikett, Sie Papier-Etiketten unserem Zubehörprogramm bestellen). Zum Schutz Papier-Etiketts Aufwand sparen, Klarsichtfolie überkleben, empfielt sich, Papier-Etikett Einschlag Buches kleben. Der häufigsten genutzte Weg Drucken Barcodeetiketten ist, Medien-Datensatz anzulegen anschließend Etikett drucken, wodurch jegliche Daten Medien-Datensatz Etikett gedruckt können. BIB2 bietet Ihnen außerdem Möglichkeit "im-Voraus-Druck" Barcodeetiketten, womit Sie Vorrat nicht-zugeordneten Barcodeetiketten drucken können. Die können Sie Erfassung neuer Medien aufkleben (und zwecks Zuordnung Datensatz einscannen). Bei Klassensatz-Ausleihe (Modul Gruppenverwaltung) bieten Voraus gedruckte Etiketten großes Potential Zeiteinsparung: Sie können BIB2 Beginn Ausleihvorgangs für Klassensatz mitteilen, Folgenden eingescannten Medienexemplare Medientitel XY zugeordnet sollen. Damit führen Sie Anlage Medienexemplar-Datensätze Ausleihe Schritt vorhergehenden Etikettierung brauchen Sie achten, richtige Etikett richtige Medium kleben - somit können Sie bedenkenlos Hilfskräfte dafür einsetzen. Modul Ausleihbetrieb (enthält Leserverwaltung, Ausweisdruck, Ausleihe, Mahnung) Das Modul Ausleihbetrieb enthält Funktionen Benutzerverwaltung, Ausweisdruck, Einzelausleihe Mahnwesen. (Anwender, Leser, Schüler BIB2 zusammenfassend Benutzer bezeichnet. Einzel ausleihe Gegensatz Gruppen ausleihe Modul Gruppenverwaltung). Benutzerverwaltung: Import Benutzerdaten (aus Excel / Schulverwaltungsprogrammen) manuelle Erfassung Herausfiltern Schulabgängern Klassenvorrückung Duplikatauflösung (falls Versehen Datensatz für Benutzer existiert) Die eindeutigen Identifikation Benutzer dienenden "Benutzercodes" können BIB2 automatisch vergeben Ihnen vergeben bzw. importiert werden. Eventuell vorhandene Schülerausweise Barcodes können BIB2 genutzt werden. Benutzerfotos können hinterlegt/importiert "Variable Felder" individuellen Verwendung Nicht verwendete Datenfelder können ausgeblendet Drucken Benutzerausweisen (mit Barcodes) Drucken Benutzerlisten (gesamter Bestand gewünschte Untermengen) Export Datei Kopieren Zwischenablage (z.B. zwecks Einfügen Excel) (gesamter Bestand gewünschte Untermengen) Nach Programmfunktionen differenzierte Benutzerrechte-Vergabe Passwortschutz Sozialdaten-Verschlüsselung: Die Datenschutz unterliegenden Felder Benutzerdaten können verschlüsselt werden, Anwender entsprechenden Rechten Einsicht nehmen können, Unbefugte Zugriff Datenbank-Datei erhalten sollten. Einzelausleihe: Ausleihe, Verlängerung Rücknahme Die Auswahl Benutzers Einscannen Ausweis-Barcodes Eingabe Namens erfolgen (Abkürzen möglich) Die Auswahl Mediums Einscannen Barcode-Etiketts Eingabe ISBN, Signatur Titel-Stichwortes erfolgen Medienart-spezifische Festlegung Ausleihdauer, maximalen Anzahl Verlängerungen Ausleihgebühr Die festgelegte Standard-Ausleihdauer Ausleihe manuell angepasst Bei Ausleihe Hinweis ggf. vorhandenes Begleitmaterial angezeigt Einzelne Benutzer können für Ausleihe gesperrt werden. Bei Berechnung Rückgabetermins berücksichtigt BIB2 Öffnungstage Ihrer Bibliothek Feiertage Ferien Zahlreiche Optionen Anpassung Ihre Anforderungen, z.B. Verlängerung Ausleihgebühr erneut berechnet Falls ausgeliehenes Medium Benutzer zurückgegeben wird, ausgeliehen (weil -warum immer- vertauscht wurde) entsprechender Hinweis angezeigt Anzeige aktuellen Ausleihen, überfälliger Ausleihen Ausleihhistorie Drucken Ausleih- Rückgabequittungen Ausleihenübersichten Mahnwesen: Medienart-spezifische Festlegung Mahngebühr, laufenden Mahngebühr Mahnfristen für 1.-3. Mahnstufe Drucken Mahnungen manuellen Anstoß automatisiert, entsprechend eingestellten Mahnfristen Bald: Mahnungs-Versand per Email (voraussichtlich Juli/August 2014 - kostenloses Update bereitgestellt) Die Gestaltung genannten Druckausgaben können Sie anpassen. Standard-Drucklayouts mitgeliefert. Modul Vormerkung Das Modul Vormerkung ermöglicht Reservierung Medien für Benutzer - falls gewünschte Buch ausgeliehen sollte.Reservierungen können für "baldmöglichst" für gewünschtes Datum angelegt werden. Wenn Reservierungsdatum Zukunftliegt, erlaubt BIB2 zwischenzeitliche Ausleihe reservierten Mediums Benutzer, nicht. Reservierungen für Medientitel angelegt, für Medienexemplare. Wenn Titel mehrere Exemplare Bestand sind, hatBIB2 Möglichkeit, Exemplare Reservierungen Titels verteilen, Reservierungen bestmöglich erfüllt werdenkönnen. Nebst Einstellmöglichkeiten können Sie Abholfrist einstellen - Anzahl Tage, abgeholte Reservierungverfällt. Das Modul Ausleihbetrieb Voraussetzung für Modul Vormerkung. Modul Bestandverwaltung (enthält Inventur, Bestellung, Ausmusterung) Das Modul Bestandverwaltung enthält Teilfunktionen: Inventur: Durch Einscannen/Eingeben Medien, Regal stehen, teilen Sie BIB2 Ort befindlichen Bestand mit. BIB2 Ihnen anzeigen, Medien Datenbank erfasst sind, Ihnen registriert ausgeliehen sind. Medienbestellung: Ermöglicht Planung Bestellungen, Drucken Bestelllisten (bald Versand per Email) automatische Inventarisierung Lieferungen. Ausmusterung: Ermöglicht Inrechnungstellung Wertverlusten Medien Rückgabe beschädigtem Zustand Verlust. Der Rechnung stellende Betrag manuell eingegeben oder, ausgehend Neupreis, linearer Abschreibungsmethode automatisch BIB2 berechnet werden. Ausmusterungsgrund, -erlös -empfänger können vermerkt werden. Modul Kontenführung Mit Modul Kontenführung Benutzerkonten kaufmännisches Konto geführt - einzelnen Buchungspositionen, (neben weiterenAngaben) Datum, Anlass Betrag wiedergeben. (Ohne Modul Kontenführung Benutzerkonten Form Saldos geführt.) Ausleihgebühren,Mahngebühren, Mietgebühren (Modul Lernmittellisten), Wertverluste (Modul Bestandverwaltung) individuell anlegbare Belastungen Zahlungen vonBenutzern nachvollziehbar gespeichert. Das Modul ermöglicht Drucken Rechnungen, Gebührenbescheiden, Überweisungsformularen undKontoauszügen Import Abgleich Zahlungseingänge Bankkonto Ihrer Bibliothek Benutzerkonten. Das Modul Ausleihbetrieb Voraussetzung für Modul Kontenführung. Modul Gruppenverwaltung Das Modul Gruppenverwaltung für Lernmittelsammlungen gedacht ermöglicht Ihnen Ausleihe Klassensätzen "Stapelverfahren". Über Importieren Benutzerdaten manuellem Weg erstellen Sie BIB2 Benutzergruppen, Klassen Kursen entsprechen. Bei Gruppenausleihe wählen Sie gewünschte Benutzergruppe aus, teilen BIB2 Einscannen Medienexemplars Medientitel mit, Sie Benutzergruppe ausleihen möchten scannen einfach Exemplare nacheinander ein, Schüler Gruppe sind. BIB2 nimmt automatisch Zuordnung Exemplare Schülern vor. Anschließend druckt BIB2 "Verteilliste", automatisch vorgenommene Zuordnung Schüler-zu-Exemplarnummer hervor geht. Der Bücherstapel Verteilliste Klasse/den Kurs entsprechend Verteilliste Schüler verteilt. Auf Verteilliste (deren Gestaltung Sie, Druckausgaben BIB2, individuell anpassen können) standardmäßig Spalte Unterschrift Schüler Empfangsbestätigung vorgesehen. Der/Die KlassenlehrerIn Ihnen anschließend Verteilliste zurück, Sie Bedarf Schüler nachweisen können, Erhalt Buches Nummer XY bestätigt hat. Dieses Verfahren erlaubt Ihnen, "vorzuarbeiten" - Bücherstapel vorzubereiten Ausleihe unbedingt durchführen müssen, während wartend Ihnen steht. Import Benutzergruppen (aus Excel / Schulverwaltungsprogrammen) Für Fall, Sie angewiesen sind, Benutzergruppen manuell anzulegen, Ihre Schulverwaltung Kurszusammensetzungen beinhaltet exportieren kann, Funktionen manuellen Benutzergruppen-Erstellung komfortabel gestaltet. Ausleihe, Verlängerung Rücknahme für Benutzergruppen "Stapelverfahren" Anzeigen Ausleihen Benutzergruppe / Benutzergruppen Drucken Verteillisten, Ausleihquittungen, Rückgabequittungen, Ausleihübersichten Das Modul Ausleihbetrieb Voraussetzung für Modul Gruppenverwaltung. Modul Lernmittellisten Mit Modul Lernmittellisten können Sie Vorfeld Lernmittelausgabe Benutzergruppen (Klassen Kursen) benötigten Lernmittel (Medientitel) zuordnen. BIB2 kennt individuellen Medien-Bedarf jedes einzelnen Schülers. Dies bietet folgende Vorzüge: Drucken Lernmittellisten Abgleich/Kommunikation Kollegium Automatische Ermittlung Benutzergruppen-Medienbedarfs Nachbestellung Fehlbestand (in Verbindung Modul Bestandverwaltung) Die Ausleihe "Stapelverfahren" für Benutzergruppe für einzelne Schüler nacheinander erfolgen. In Fall Ausleihe Benutzergruppe assoziiert, für Schüler Medienexemplar benötigt. Bei Auswahl Benutzergruppe Schülers zeigt BIB2 benötigten (und ausgeliehenen) Lernmittel Vorlage an. Beim Versuch, Medienexemplar auszuleihen, Lernmittelliste steht, zeigt BIB2 Fehlermeldung an. Sie können somit bedenkenlos Hilfskräfte einsetzen. Durch Anzeige benötigten Lernmittel Kinderspiel, Schüler, während laufenden Schuljahres nachträglich Klasse Kurs kommt, sofort richtigen Lernmittel auszuleihen. Bei Auswahl Benutzergruppe BIB2 für Benutzergruppe direkt benötigten Lernmittel Vorlage anzeigen Lernmittel, Schüler ausgewählten Benutzergruppe benötigen. Sie können Lernmittelbedarf Kurse Schüler Klasse "in Rutsch" über Klasse abwickeln. Wie Ausleihe Modul Gruppenverwaltung können Sie Verteillisten drucken, Schüler Erhalt Lernmittel quittieren können, Sie Schüler Erhalt Medienexemplars Bedarf nachweisen können. Die Ausleihdauer Lernmittel Lernmittellisten eingestellt BIB2 Ausleihe automatisch berücksichtigt. Beispielsweise können Sie Ausleihdauer für Atlanten 2 Schuljahre einstellen brauchen Ausleihe tun, Barcodes Atlanten einzuscannen. Wenn Schüler Jahr Ausleihdauer Klasse Atlas ausgeliehen bekommt, legt BIB2 Ausleihe für Jahr an. Das System funktioniert so, Sie zunächst beliebige Lernmittellisten erstellen beliebigen Benutzergruppen zuordnen können. Das Vorteil, Sie unterschiedlichen Benutzergruppen gemeinsam benötigte Medientitel gemeinsame Lernmittelliste setzen können Medientitel, einzelne Benutzergruppen zusätzlich benötigen, gesonderte Lernmittellisten setzen brauchen. Dadurch Sie Zeitaufwand Überblick. BIB2 unterstützt Sie außerdem "Ansichten": 1) Erstellung Lernmittellisten Zuordnung Benutzergruppen 2) Ansicht resultierenden "Gesamt"-Lernmittel Benutzergruppe. Die Zuordnung Lernmittellisten Benutzergruppen merkt BIB2 anhand Bezeichnung Benutzergruppe - bleibt Zuordnung Lernmittellisten Schuljahreswechsel insofern erhalten, Lernmittelliste, vorher z.B. Benutzergruppe "5a" zugeordnet war, Schuljahreswechsel "5a" zugeordnet ist. Sie brauchen Regel Schuljahreswechsel geringfügige Korrekturen vorzunehmen. Das Modul Gruppenverwaltung Voraussetzung für Modul Lernmittellisten. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Startseite Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Testen Sie kostenlose Demo-Version: Anrede: bitte auswählen Frau Herr Name: Organisation: Telefon: Email: Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie Newsletter-Verteiler aufgenommen. Bibliothekssoftware BIB2 Mit Bibliothekssoftware BIB2 verwalten Sie Ihre Bibliothek Spaß dabei! BIB2 modular aufgebaut eignet für Einsatz Schulen, Firmen, Instituten, Vereinen öffentlichen Bibliotheken. Eine kostenlose Demo-Version Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über Formular (rechts) anfordern unverbindlich testen. Bei Fragen stehen Ihnen telefonisch Verfügung. Wenn Sie Kunde sind, können Sie aktuelle Update herunter laden. "Wir übrigens zufrieden Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Nicht Damen Herren Kollegium restlos begeistert. Vielen Dank!" - A. Braun, Volksschule Welden BIB2 für Schulbibliothek Mit BIB2 können Sie Schülerdaten Schulverwaltung übernehmen, Bücherdaten Internet importieren, Ausleihe Rücknahme mittels Barcodescanner Sekundenschnelle durchführen; über WebOPAC können Schüler beliebigen Rechnern Datenbank recherchieren, vieles mehr! BIB2 erfordert bibliothekarisches Fachwissen - Schulen BIB2 ehrenamtlichen Müttern Schülern Hilfskräften eingesetzt. Information "Was Bibliothekssoftware BIB2 sympathisch macht, ist, übersichtlichen, einfach beherrschenden Oberfläche gewünschten Funktionen bereitstellt." - Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken BIB2 für Lernmittelverwaltung Außer Schülerdaten können Sie BIB2 Klassen- Kurszusammensetzungen Schulverwaltung importieren Ausleihe klassenbezogen durchführen. Sie können Klassen Kursen benötigten Titel zuordnen (Lernmittellisten), wodurch BIB2 genau weiß, Bücher Schüler erhalten soll, Ausleihe Vorlage anzeigt automatisch Fehlbuchungen verhindert - Sie können somit bedenkenlos Hilfskräfte für Ausleihe Schuljahresbeginn einsetzen. Information "Ich Ihnen mitteilen, begeistert Art Weise, BIB2 Lernmittellisten Bücherverwaltung erleichert wird. Ich Bücherausgabe Hälfte Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, Stress, Datenbank übersichtlichen Zustand!" - M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen BIB2 für Firmen, Institute, Vereine öffentliche Bibliotheken Mit BIB2 können Sie Bücherdaten Internet importieren, individuellen hierarchischen Schlagwortkatalog erstellen, Ihre Mitarbeiter bzw. Leser können über WebOPAC beliebigen Rechnern Datenbank recherchieren (im Intranet gewünscht Internet), optional "Selbstausleiher" Ausleihen Rückgaben verbuchen, vieles mehr! Information "Besonders schätzen Ihre persönliche, rasche lösungsorientierte Betreuung Ihre Bereitschaft Umsetzung individueller Anpassungswünsche beispielsweise Erscheinungsbild Visual Standards PKF Netzwerkes." - Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - BIB2-Lizenzvereinbarung Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Lizenzvereinbarung für Bibliothekssoftware BIB2 shsoft | Sebastian Hauer Diese Vereinbarung enthält Bedingungen, Grundlage Ihnen shsoft | Sebastian Hauer("SHSOFT") Lizenzvergabe Bibliothekssoftware "BIB2" ("Software") anbietet. Durch Verwendung Softwareerklären Sie Bedingungen Vereinbarung einverstanden. 1. Lizenz Die Software mitgelieferte Dokumentation Sie ausschließlich Verwendung gemäßden Bedingungen Vereinbarung Lizenz vergeben, verkauft; SHSOFT behält alleRechte vor, Ihnen ausdrücklich gewährt werden. Auf Grundlage Vereinbarung dürfen Sie:(a) Software Dokumentation Verwaltung Bibliothek ähnlichen Zwecks verwenden(die Software gilt verwendet, ausführbarer Form temporären permanentenSpeicher Computers befindet);(b) Software beliebig Computern einsetzen, pro erworbener Lizenz einenDatenbestand verwalten. 2. Einschränkungen (a) Sie dürfen Kopien Software Dokumentation Ihnen Verfügung gestelltenRegistrierungsangaben ("Lizenzdaten") Software erstellten Datenbankdatei (vollständig oderin Auszügen) Dritte verkaufen, vertreiben übertragen, Software Lizenzdaten oderDatenbankdatei elektronisch Computer über Netzwerk übertragen dieszulassen, sodass Dritter Besitz erlangen kann.(b) Sie dürfen Code Software dekompilieren, analysieren, disassemblieren anderweitigin für Menschen verständliche Form bringen.(c) Sie dürfen Software Dokumentation Lizenzdaten ändern anpassen.(d) Sie dürfen Software Dokumentation Lizenzdaten Datenbankdatei übersetzen,vermieten, verleasen verleihen Software Dokumentation Datenbankdateiabgeleitete Produkte erstellen.(e) Wenn Sie Software höhere Version vergleichbares SHSOFT-Softwareproduktaufrüsten, Lizenzvereinbarung ungültig, Ihre Rechte Lizenzvereinbarung desbetreffenden Produkts bzw. betreffenden Version beschränkt.(f) Die Zusage kostenlosen Bereitstellung "Updates" für bestimmten Zeitraum seitens SHSOFTstellt für SHSOFT Verpflichtung dar, innerhalb Zeitraumes bestimmte Anzahl Updatesbereitzustellen.(g) Hinsichtlich Software keinerlei Klauseln Vereinbarung interpretieren, dasssie Ihre Rechte Europäischen Richtlinie 91/250 über gesetzlichen Schutz Computerprogrammen(14. Mai 1991, ABl. 1991 (122/42)) Umsetzung deutschen Recht ausschließen verletzen. 3. Rückgaberecht SHSOFT gewährt Ihnen uneingeschränktes Rückgaberecht für Softwarelizenz innerhalb 6 Wochennach Lieferung Software Mitteilung Lizenzdaten. Sie Möglichkeit, Softwarewährend Zeitraumes funktionale Einschränkungen nutzen. Das Rückgaberecht erlischt, SieIhre Absicht Rückgabe innerhalb 6 Wochen SHSOFT schriftlich mitteilen. Bei Rückgabe wirddie gezahlte Lizenzgebühr vollständig erstattet (sollte Gesamtbetrag Lizenzgebühr eventuellenweiteren Rechnungspositionen Rabatt eingeräumt sein, Erstattung Lizenzgebührentsprechend vermindert). Der Kaufpreis für geliefertes Zubehör (z.B. Barcodescanner, Etiketten) beiRücksendung wiederverkaufsfähigem Zustand erstattet. In Rechnung gestellte Serviceleistungen (z.B.Datenkonvertierung) erstattbar. 4. Beendigung Die Lizenz Beendigung gültig. Die Lizenz automatisch Verletzung IhrerPflichten Lizenzvereinbarung 1. Januar 2050 beendet. Sie erklären einverstanden,dass Sie Beendigung Software Kopien zerstören, ausgenommen mittels Softwareerzeugten Datenbestand. 5. Ausfuhrkontrolle Sie verpflichten sich, Software Dokumentation Datenbestand anderes Land versenden,zu übertragen auszuführen irgendeine Art Weise verwenden, Ausfuhrgesetze,-beschränkungen -verordnungen verstößt. 6. Beschränkte Garantie SHSOFT gewährleistet, Software wesentlichen gemäß Dokumentation beschriebenenSpezifikationen funktioniert, ordnungsgemäß Computer installiert wird. SHSOFT gewährleistetnicht, Funktionsweise Software Ihren Anforderungen entspricht Software fehlerfreifunktioniert. 7. Beschränkte Haftung Die Haftung SHSOFT für Ansprüche Grundlage Lizenz für Software übersteigen unabhängigvon Klageart individuelle Lizenzgebühr für Software. 8. Geltendes Recht Diese Vereinbarung unterliegt Gesetzen Bundesrepublik Deutschland entsprechend interpretiert.Die Lizenz unterliegt Übereinkunft Vereinten Nationen über Internationalen Warenverkehr,deren Anwendung ausdrücklich ausgeschlossen wird. Die Lizenz enthält gesamte Vereinbarung denParteien bezüglich betreffenden Gegenstandes, vorbehaltlich individueller mündlicher schriftlicherVereinbarungen. Im übrigen gelten Allgemeinen Geschäftsbedingungen (AGB) SHSOFT. 9. Teilgültigkeit Sollten einzelne Bestimmungen Lizenzvereinbarung teilweise rechtsunwirksam lückenhaftsein werden, Einfluss Gültigkeit restlichen Lizenzvereinbarung. Hamburg, 11.01.2011 Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Allgemeine Geschäftsbedingungen Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Allgemeine Geschäftsbedingungen (AGB) shsoft | Sebastian Hauer 1. Geltung Bedingungen Die nachstehend Allgemeinen Geschäftsbedingungen (im folgenden "AGB" genannt) gelten für gegenwärtigen undkünftigen Lieferungen sonstigen Leistungen einschließlich etwaiger Beratungsleistungen Auskünfte vonshsoft | Sebastian Hauer (im Folgenden shsoft genannt). 2. Angebote, Auftragsannahme, Vertragsabschluss Nicht individuell erstellte Angebote freibleibend unverbindlich, bezüglich Preisangaben.An individuell erstellte Angeboten hält shsoft 14 Kalendertage gebunden, sofern Angebot andersvermerkt. Der Kunde Wochen Auftrag gebunden. Die Annahme Auftrages bleibt shsoftvorbehalten. Als Vertragsabschluss gilt schriftliche Auftragsbestätigung Lieferung oderLeistung shsoft Kunden. Mündliche Nebenabreden mündliche Vereinbarungen über Abänderungdes Vertrages shsoft schriftlich bestätigen. Ist konkrete Sache vereinbart, shsoftberechtigt, Veränderungen Sache Leistung vorzunehmen, Änderungen Verbesserungendarstellen, technischen anderen, shsoft vertretenden Gründen notwendig Kundenzumutbar sind. Bewirken Veränderungen Preissteigerung Prozent Kunde vondem Vertrag zurücktreten. 3. Preise, Preisänderungen, Zahlungsbedingungen Die Publikationen shsoft genannten Preise verstehen Euro schließen diegesetzliche Umsatzsteuer ein, soweit gekennzeichnet. Bei Auftragswerten 250,00 Euro wirdbei Warensendungen Versandkostenpauschale 8,00 Euro berechnet. Bei Auftragswerten 50,00 Eurowird Warensendungen Mindermengenzuschlag 8,00 Euro berechnet. Soweit Vertragsabschlussund vereinbartem und/oder tatsächlichem Lieferdatum Monate liegen, gelten Zeit derLieferung Bereitstellung gültigen Preise shsoft, übersteigen letztgenannten Preise zunächstvereinbarten 10%, Kunde berechtigt, Vertrag zurückzutreten.Lieferungen erfolgen per Rechnung Zahlungsfrist 14 Tagen. Für verspätete Zahlungen, spätestensjedoch innerhalb 30 Tagen, ausstehende Betrag Verstreichen Mahnfrist demgesetzlich zulässigen Zins verzinst. Eine Zahlung gilt erfolgt, shsoft über Betragverfügen kann. Im Falle Schecks gilt Zahlung erfolgt, Scheck eingelöst undgutgeschrieben ist. 4. Lieferungen, Höhere Gewalt, Lieferzeiten Vereinbarte Lieferzeiten können Einhaltung Kunden obliegenden Pflichten (z.B. vollständigeBeibringung bereitzustellender Unterlagen, Leistung vereinbarter Anzahlung, etc.) eingehalten werden. Beinachträglichen Änderungs- Ergänzungswünschen Lieferzeit angemessen verlängert neu bestätigt.Die Lieferzeit eingehalten, shsoft Ablauf Ware versandt Leistung erbrachtoder Versandbereitschaft Ware Kunden mitgeteilt hat. Im übrigen shsoft berechtigt, dieLieferungen Leistungen Dauer Behinderung angemessenen Wiederanlaufzeitaufzuschieben und, Fall höherer Gewalt vorliegt, Vertrag teilweise zurückzutreten.Der höheren Gewalt stehen Streik, Aussperrung, Feuer, Krieg, Aufruhr, Rohstoff- Energiemangel sowieBetriebs- Transportstörungen shsoft Vorlieferanten ähnliche Umstände gleich, soweitsie unvorhersehbar, schwerwiegend unverschuldet sind. shsoft haftet für Überschreitungen derLieferfrist, Liefer- Leistungsverzug Vorlieferanten entstehen. 5. Versand Gefahrenübergang Erfüllungsort Hamburg. Die Gefahr Kunden über, sobald Sendung Transportausführenden Person übergeben zwecks Versendung Geschäftsräume shsoft verlassen hat.Wird Versand Wunsch Kunden verzögert, Gefahr Meldung Versandbereitschaftauf über. Der Kunde Teillieferungen zumutbarem Umfang zurückweisen unmittelbarnach Erhalt Teillieferung bezahlen, soweit schriftlich seitens shsoft zugestanden. DieBeanstandung Teillieferung berechtigt Ablehnung weiterer Lieferungen einemanderen Vertrag. 6. Gewährleistung Haftung Während Nutzungszeit sogenannten "Demo-Version" "Lite-Version" Software beschränkt dieGewährleistungsverpflichtung Fall Arglist. Der Kunde benutzt "Demo-Version" bzw. "Lite-Version"auf Gefahr. Soweit shsoft dennoch Leistungen erbringt, erfolgt Kulanz. Nach Erwerb einerSoftwarelizenz übernimmt shsoft Gewähr dafür, Software Lieferung Fehlern behaftet ist,die Wert Tauglichkeit Vertrag vorausgesetzten Gebrauch aufheben wesentlichmindern. shsoft übernimmt Gewährleistung dafür, Software für bestimmten, Lizenznehmerangestrebten Zweck geeignet ist. Für Übertragungsfehler Datenträgern Internet übernimmt shsoft keineGewährleistung. Damit Kunde Gewährleistungsansprüche verliert, verpflichtet, Softwareunverzüglich Überlassung Lizenz untersuchen, Festellung Mängeln Benutzung Softwaresofort einzustellen Mängel spätestens innerhalb Wochen genauer Beschreibung rügen.Bei Hardware Serviceleistungen verpflichtet shsoft mangelhafter Lieferung Leistung, Fehlenzugesicherter Eigenschaften eingeschlossen, vorbehaltener Wahl kostenlosen Nachbesserung Ersatzder fehlerhaften Teile. Der Verpflichtung Mängelbeseitigung shsoft nachkommen, Teile ausgetauschtwerden, neuere Programmversionen Verfügung gestellt werden, Möglichkeiten aufgezeigt werden, Auswirkungenvon Fehlern vermeiden bezahlte Kaufpreis zurückerstattet wird. Ersetzte Teile Eigentumvon shsoft über. Die Gewährleistungsfrist beträgt 24 Monate, beginnend Tag Übergabe. Nachweislichbereits Erwerbszeitpunkt mangelhafte Hardware während Zeitraumes kostenlos ersetzt(Herstellergarantie), Verpackungs-, Fracht-, Arbeits- Wegekosten berechnet. Schlägt Nachbesserungoder Ersatzlieferung mehreren Versuchen trotz schriftlich gesetzter angemessener Ausschlussfrist fehl (z.B.Unmöglichkeit, unangemessene Verzögerung), Kunde Fall Schadenersatzanspruch geltend machen,sondern lediglich Herabsetzung Vergütung Rückgängigmachung Vertrages verlangen. Bei Software entfälltdie Gewährleistung für Programme Programmteile, Kunden Dritten geändert erweitert wurden,es denn, Kunde weist nach, Änderungen Erweiterungen für Mangel ursächlich sind.Bei Hardware entfällt Gewährleistung, Reparaturen Veränderungen ausdrücklich dazuautorisierten Stellen gelieferten Ware vorgenommen Teile Geräte eingebaut oderangeschlossen werden, shsoft Vorlieferanten zugelassen sind. Die Gewährleistung entfälltferner für Mängel Schäden, unsachgemäße Installation, Bedienung Behandlung, unterlassene oderunsachgemäße Pflege Wartung, Nichtbeachtung dokumentierten Eigenschaften, Aufstellungsbedingungen,Transportschäden, mangelnde Sorgfalt Datensicherung sonstige ungewöhnliche außerhalb desVerantwortungsbereichs shsoft liegende Vorgänge zurückzuführen sind. 7. Haftungsbegrenzung Kann shsoft gelieferte Ware schuldhafte Verletzung shsoft obliegenden Nebenpflichten, z.B.unterlassene fehlerhafte Beratung Anleitung, Kunden vertragsgemäß verwendet werden, geltenfür Haftung shsoft Ausschluss weiterer Ansprüche Bestimmungen Ziff. 6 entsprechend. Imübrigen haftet shsoft Verletzung Nebenpflichten unerlaubter Handlung Fall Vorsatz odergrober Fahrlässigkeit. Soweit vorhergehenden Bestimmungen Rechte Lieferverzögerungen, Nichterfüllung,Mängelbeseitigung sonstigen Verpflichtungen ausdrücklich zugestanden werden, oderweitergehende Ansprüche, insbesondere Ansprüche Ersatz mittelbarer Schäden, z.B. Verlust oderfehlerhafter Verarbeitung Daten, Art Rechtsgrund, ausgeschlossen; gilt auchfür Ansprüche Verschulden Vertragsabschluss, positiver Vertragsverletzung außervertraglicher Haftung.Soweit Fällen Vorsatzes, groben Fahrlässigkeit Fehlens zugesicherter Eigenschaften aussonstigen gesetzlichen Gründen zwingend gehaftet wird, beschränkt Umfang Ersatzanspruches denErsatz unmittelbaren Schadens insgesamt höchstens Betrag Höhe jeweiligen Auftragswertes.Der Kunde stellt shsoft Ansprüchen Dritter frei, über Haftungsumfang Haftungshöhe nachvorstehenden Bestimmungen hinausgehen. 8. Abnahme, Eigentumsvorbehalt Der Kunde Ware unmittelbar Erhalt Vollständigkeit Beschädigung überprüfen. Unterbleibteine Rüge innerhalb Frist Wochen Erhalt Lieferung, gilt Abnahme erfolgt. Diegelieferte Ware bleibt vollständigen Bezahlung sämtlicher, künftig entstehender Forderungen derGeschäftsbeziehung shsoft Kunden Eigentum shsoft. Hierzu gehören bedingte Forderungen.Die Kosten Maßnahmen Erhaltung Sicherstellung Eigentums shsoft trägt Kunde. Beivertragswidrigem Verhalten Kunden, insbesondere Zahlungsverzug, shsoft Rücknahme Mahnungberechtigt, Kunde Aussonderung Herausgabe Ware verpflichtet. 9. Anwendbares Recht, Gerichtsstand, Teilnichtigkeit Sämtliche Rechtsbeziehungen Vertragsverhältnis unterliegen Recht Bundesrepublik Deutschlandunter Ausschluss UN-Kaufrechts. Erfüllungsort Gerichtsstand für Streitigkeiten Hamburg, sofernvom Gesetz zwingend anderer Gerichtsstand vorgeschrieben ist. Dies gilt dann, beidem Kunden Kaufleute, juristische Person öffentlichen Rechts Personen handelt, ihrenWohnsitz Niederlassung Ausland haben. Sollten einzelne mehrere vorstehenden Bestimmungenunwirksam sein, Wirksamkeit übrigen Bestimmungen berührt. Die Bestimmungen einesLizenzvertrages Zusammenhang Erwerb Softwarelizenz shsoft vorrangig Bestimmungenaus AGB. 10. Datenschutzhinweis shsoft weist gemäß § 33 BDSG hin, personenbezogene Daten Rahmen Vertragsdurchführunggespeichert werden. Diese Daten dienen ausschließlich internen Zwecken Dritte weitergegebenoder zugänglich gemacht. Hamburg, August 2009 Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Weitere Downloads Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Weitere Downloads BIB2-Update-Historie Die vollständige Dokumentation Änderungen letzten BIB2-Updates (PDF). BIB2-Installations-Anleitung Die vollständige Dokumentation Änderungen letzten BIB2-Updates (PDF). Srvany Hilfsprogramm Einrichtung BIB2-Serverprogramms Windows-Dienst (ZIP). Barcodescanner-Konfigurationsblatt Konfigurationsblatt für Barcodescanner-Modelle Cino FuzzyScan F760 F788 (PDF). Drucken Sie Dokument folgen Sie Beschreibung darauf, Ihren Barcodescanner Bedarf neu konfigurieren. Handbuch Cino FuzzyScan F760 Handbuch für Barcodescanner (PDF). Handbuch Cino FuzzyScan F780 Handbuch für Barcodescanner (PDF). BIB2-DLL's Separate Installation BIB2 benötigten DLL's (üblicher Weise erforderlich) (EXE). Drucklayouts 1 BIB2-Drucklayouts Importieren (MDB). Drucklayouts 2 BIB2-Drucklayouts Importieren (MDB). BIB39 (ttf) Die BIB2-Barcode-Schriftart (Code 39) einzelne Truetype-Datei (TTF). BIB39 (exe) Die BIB2-Barcode-Schriftart (Code 39) Installation (EXE). 7zip Für LUSD-Import hamburger Schulen (EXE). BIB99-Update Das letzte Update für BIB99 (EXE). BIB99-Update Das letzte Update für BIB99-Client (EXE). BIB99-Handbuch Das BIB99-Handbuch (PDF). Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Testfreischaltung Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Testfreischaltung Eine Testfreischaltung ermöglicht Ihnen, Bibliothekssoftware BIB2 3 Monate genau Funktionsumfang testen, Sie benötigen. Die Anforderung Testfreischaltung für Sie kostenlos unverbindlich. Wenn Sie anschließend BIB2-Lizenz erwerben, können Sie während Testfreischaltung erfassten Daten weiterverwenden. Wenn Sie BIB2 privat einsetzen möchten, geben Sie bitte Organisation (s.u.) Ihren Namen ein. Der Bibliotheksname (s.u.) BIB2 automatisch Druckausgaben gedruckt. Wenn Sie Angabe machen, Organisationsname dafür verwendet. Unterstrichene Felder erforderliche Angaben: Anrede: bitte auswählen Frau Herr Name: Organisation: Bibliotheksname: Telefon: Email: Nachricht: Wenn Sie möchten, können Sie Nachricht schreiben: Gewünschter Umfang Testfreischaltung: Basismodul: bitte auswählen Basismodul 3.000 Basismodul 6.000 Basismodul 12.000 Basismodul 100.000 Basismodul LM Module: WebOPAC Mehrplatz Etikettendruck Ausleihbetrieb Vormerkung Bestandverwaltung Kontenführung Gruppenverwaltung Lernmittellisten Bedingungen: Durch Anforderung Testfreischaltung entstehen Ihnen Kosten Verbindlichkeiten. Durch Erteilung Testfreischaltung erwerben Sie Anspruch Leistungen shsoft, eventuelle Leistungen erfolgen freiwillig. Sie erklären elektronischen Speicherung Ihrer o.g. Daten Zwecke Testfreischaltung Kontaktaufnahme shsoft einverstanden. Ihre Daten vertraulich behandelt. Sie Newsletter-Verteiler aufgenommen. Ich Bedingungen gelesen akzeptiere sie: Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Sitzungslogin Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Login für Remote-Desktop-Support (Nach Vereinbarung) Sitzungsnummer: Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Bitte wählen Sie links Kategorie aus. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Startseite Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Testen Sie kostenlose Demo-Version: Anrede: bitte auswählen Frau Herr Name: Organisation: Telefon: Email: Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie Newsletter-Verteiler aufgenommen. Bibliothekssoftware BIB2 Mit Bibliothekssoftware BIB2 verwalten Sie Ihre Bibliothek Spaß dabei! BIB2 modular aufgebaut eignet für Einsatz Schulen, Firmen, Instituten, Vereinen öffentlichen Bibliotheken. Eine kostenlose Demo-Version Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über Formular (rechts) anfordern unverbindlich testen. Bei Fragen stehen Ihnen telefonisch Verfügung. Wenn Sie Kunde sind, können Sie aktuelle Update herunter laden. "Wir übrigens zufrieden Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Nicht Damen Herren Kollegium restlos begeistert. Vielen Dank!" - A. Braun, Volksschule Welden BIB2 für Schulbibliothek Mit BIB2 können Sie Schülerdaten Schulverwaltung übernehmen, Bücherdaten Internet importieren, Ausleihe Rücknahme mittels Barcodescanner Sekundenschnelle durchführen; über WebOPAC können Schüler beliebigen Rechnern Datenbank recherchieren, vieles mehr! BIB2 erfordert bibliothekarisches Fachwissen - Schulen BIB2 ehrenamtlichen Müttern Schülern Hilfskräften eingesetzt. Information "Was Bibliothekssoftware BIB2 sympathisch macht, ist, übersichtlichen, einfach beherrschenden Oberfläche gewünschten Funktionen bereitstellt." - Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken BIB2 für Lernmittelverwaltung Außer Schülerdaten können Sie BIB2 Klassen- Kurszusammensetzungen Schulverwaltung importieren Ausleihe klassenbezogen durchführen. Sie können Klassen Kursen benötigten Titel zuordnen (Lernmittellisten), wodurch BIB2 genau weiß, Bücher Schüler erhalten soll, Ausleihe Vorlage anzeigt automatisch Fehlbuchungen verhindert - Sie können somit bedenkenlos Hilfskräfte für Ausleihe Schuljahresbeginn einsetzen. Information "Ich Ihnen mitteilen, begeistert Art Weise, BIB2 Lernmittellisten Bücherverwaltung erleichert wird. Ich Bücherausgabe Hälfte Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, Stress, Datenbank übersichtlichen Zustand!" - M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen BIB2 für Firmen, Institute, Vereine öffentliche Bibliotheken Mit BIB2 können Sie Bücherdaten Internet importieren, individuellen hierarchischen Schlagwortkatalog erstellen, Ihre Mitarbeiter bzw. Leser können über WebOPAC beliebigen Rechnern Datenbank recherchieren (im Intranet gewünscht Internet), optional "Selbstausleiher" Ausleihen Rückgaben verbuchen, vieles mehr! Information "Besonders schätzen Ihre persönliche, rasche lösungsorientierte Betreuung Ihre Bereitschaft Umsetzung individueller Anpassungswünsche beispielsweise Erscheinungsbild Visual Standards PKF Netzwerkes." - Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Etiketten" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Kann vorgefertigte Barcode-Etiketten BIB2 verwenden? Wäre ratsam, Kunststoff- Papieretiketten verwenden, aufgrund Haltbarkeit? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Drucker" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Kann Etikettendrucker z.B. DYMO Labelwriter BIB2 verwenden? Benötigen speziellen Drucker, Barcodeetiketten drucken können? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Barcodescanner" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Der Barcodescanner liest "-" "´" "+" "ß". Können Barcodescanner Verbindung BIB2 einsetzen Sie anbieten? Welchen Vorteil bietet (teurere) Projektionsscanner gegenüber Handscanner? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "WebOPAC" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Können Grafiken mediale Inhalte WebOPAC-Seiten eingebunden werden? Neu eingegebene Titel erscheinen Suchergebnis WebOPAC Können Leser (Kunden) per Internet feststellen, Buch zurückgeben müssen? Wenn ja, Systemvoraussetzungen müssen erfüllt werden? Beinhaltet WebOPAC Bücherentleihe, Bücherrückgabe, etc. über Netzwerk mehreren Plätzen? Kann WebOPAC Firmen-Intranet einbinden? Wie richte Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Recherche" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Ein gewünschtes Feld erscheint Suchergebnisliste. Wie anzeigen lassen, Bücher bestimmten Zeitraum neu erfasst wurden? Ist Volltextsuche möglich? Kann Medienrecherche anhand Suchergebnisses Ausleiher Mediums ermitteln? Wie erstellt Gesamtinventar BIB2 erfassten Medien? Ich möchte Zugangsbuch Ende Jahres ausdrucken. Kann dafür Liste zusammenstellen Feldern, benötige (Inventarnummer, Autor/Titel, Erwerbungsart)? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Etiketten" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Kann BIB2 Barcodes generieren Etiketten drucken Programm kaufen? Kann Etikettendrucker z.B. DYMO Labelwriter BIB2 verwenden? Beim Drucken Barcodes erscheinen Ziffern Sternchen. In Umfang Layout Benutzerausweisen, Medienetiketten Listen Einfluss nehmen? Kann vorgefertigte Barcode-Etiketten BIB2 verwenden? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Datenerfassung" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Was bedeutet "Mediencode-Nummernkreis"? Ist möglich, BIB2 Zeitschriftenabos bzw. Zeitschriftenumläufe verwalten? In Datenbankformat Access / Excel etc. Bestände hinterlegt? Kann BIB2 Barcodes generieren Etiketten drucken Programm kaufen? Können verschiedene Währungen eingestellt werden? Nachdem BIB2-Datenbank Einbruch abhanden gekommen ist, vorn anfangen. Wie bestehenden Barcode-Auszeichnungen weiterverwenden? Können Büchern klebenden Barcodes Umstellung unserem alten System BIB2 weiterverwenden? Obwohl Exemplar gelöscht habe, angezeigt. Wie bekomme weg? Bisher BIB2 Mediencode (Barcode) Neuerfassung selbstständig festgelegt. Seit neuestem Mediencode Benutzer vergeben werden, unbedingt vermeiden möchten. Kann anderer Software erfasste Medien Programm importieren? Ist Bib2 ISBN (13 Stellen) vorbereitet, alt neu gleichzeitig möglich? Wenn z.B. Unterrichtsbuch 50 Exemplare hat, einzeln eingeben können einmaligen Eingabe erfasst Barcodes ausgezeichnet werden? Kann Schlagwortkatalog nachträglich editieren, z.B. falsch geschrieben habe, Begriff falschen Ebene zugeordnet habe? Kann Katalogisierung über Internet erfolgen, ISBN eingegeben muss? Bei Online-Katalogisierung erscheint Fehlermeldung "Close Error #10093". Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Bestellung" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Besteht Möglichkeit Bestelldatenerfassung, Bestellungsdruck, Verwaltung Lieferanten Buchbindern, Etatüberwachung, Übernahme Bestellpositionen Katalogisierung? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Medien" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Was bedeutet "Mediencode-Nummernkreis"? Kann anderer Software erfasste Medien Programm importieren? Kann Katalogisierung über Internet erfolgen, ISBN eingegeben muss? Ein gewünschtes Feld erscheint Suchergebnisliste. Wie anzeigen lassen, Bücher bestimmten Zeitraum neu erfasst wurden? Ist Volltextsuche möglich? Kann Medienrecherche anhand Suchergebnisses Ausleiher Mediums ermitteln? Wie erstellt Gesamtinventar BIB2 erfassten Medien? Besteht Möglichkeit Bestelldatenerfassung, Bestellungsdruck, Verwaltung Lieferanten Buchbindern, Etatüberwachung, Übernahme Bestellpositionen Katalogisierung? Ich möchte Zugangsbuch Ende Jahres ausdrucken. Kann dafür Liste zusammenstellen Feldern, benötige (Inventarnummer, Autor/Titel, Erwerbungsart)? Kann vorgefertigte Barcode-Etiketten BIB2 verwenden? Bei Online-Katalogisierung erscheint Fehlermeldung "Close Error #10093". Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Drucken" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Könnte BIB2 speziellen Belegdruckern (z.B EPSON TMT88II) zusammenarbeiten? Beim Drucken Barcodes erscheinen Ziffern Sternchen. In Umfang Layout Benutzerausweisen, Medienetiketten Listen Einfluss nehmen? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Passwortschutz, Benutzerrechte" Bitte wählen Sie Eintrag aus: BIB2 verlangt Eingabe Passwortes, Passwort vergessen / bewusst, Abfrage aktiviert haben. Wie bekomme Zugriff aufs Programm? Kann Zugriff einzelne Programmfunktionen individuell für bestimmte Benutzer eingestellt werden? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Datenerfassung" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Welche Datenformate für Import Benutzerdaten BIB2 unterstützt? Die Benutzer-Sozialdaten verschlüsselt entschlüsseln lassen. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Ausweise" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Beim Drucken Barcodes erscheinen Ziffern Sternchen. In Umfang Layout Benutzerausweisen, Medienetiketten Listen Einfluss nehmen? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Benutzer (Anwender, Leser)" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Welche Datenformate für Import Benutzerdaten BIB2 unterstützt? BIB2 verlangt Eingabe Passwortes, Passwort vergessen / bewusst, Abfrage aktiviert haben. Wie bekomme Zugriff aufs Programm? Kann Zugriff einzelne Programmfunktionen individuell für bestimmte Benutzer eingestellt werden? Die Benutzer-Sozialdaten verschlüsselt entschlüsseln lassen. Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Barcodes" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Kann BIB2 Barcodes generieren Etiketten drucken Programm kaufen? Können Büchern klebenden Barcodes Umstellung unserem alten System BIB2 weiterverwenden? Wenn z.B. Unterrichtsbuch 50 Exemplare hat, einzeln eingeben können einmaligen Eingabe erfasst Barcodes ausgezeichnet werden? Kann Etikettendrucker z.B. DYMO Labelwriter BIB2 verwenden? Beim Drucken Barcodes erscheinen Ziffern Sternchen. Der Barcodescanner liest "-" "´" "+" "ß". Kann vorgefertigte Barcode-Etiketten BIB2 verwenden? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Vormerkung (Reservierung)" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Können Leser BIB2 selbstständig Medien vormerken? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Mahnwesen" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Inwiefern bestünde Möglichkeit Benachrichtigung über Leihfristende automatisch per e-mail versenden? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Folgendes Problem auf: 1. Ein Benutzer leiht Buch aus. 2. Der Titel Buches recherchiert gefunden. 3. Der Status "Ausleihbar" lautet "ja". Wie finde Ausleiher Mediums heraus, über Titel Mediums verfüge? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Ausleihwesen" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Kann Medienrecherche anhand Suchergebnisses Ausleiher Mediums ermitteln? Können Leser BIB2 selbstständig Medien vormerken? Wie nachträglich Rückgabedatum vielen, bestimmten Zeitraum durchgeführten Ausleihen ändern? Folgendes Problem auf: 1. Ein Benutzer leiht Buch aus. 2. Der Titel Buches recherchiert gefunden. 3. Der Status "Ausleihbar" lautet "ja". Wie finde Ausleiher Mediums heraus, über Titel Mediums verfüge? Inwiefern bestünde Möglichkeit Benachrichtigung über Leihfristende automatisch per e-mail versenden? Beinhaltet WebOPAC Bücherentleihe, Bücherrückgabe, etc. über Netzwerk mehreren Plätzen? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Referenzen" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Ist Bibliothekssoftware BIB2 Einsatz Bibliotheken Typs xy ? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Netzwerk" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Läuft BIB2 Terminalserver-Umfeld Thin-Clients (z.B. Citrix)? Kann WebOPAC Firmen-Intranet einbinden? Ist BIB2 netzwerkfähig, können mehrere Clients Daten zugreifen? Wie richte Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Lizenzerwerb, Support, Service" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Welche Module Update BIB99 BIB2 enthalten? Wir benötigen für 3 "Kleinbibliotheken" jeweils Einzelplatzlizenz. Müssen vollen Preis für 3 Lizenzen bezahlen? BIB2 häufig erweitert... Wenn Lizenz BIB2 besitze, Wege erhalte Updates? Ist Lieferung Ausland möglich? Kann anderer Software erfasste Medien Programm importieren? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Installation, Registrierung" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Wie richte Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein? Unsere Registrierungsdaten verloren gegangen / BIB2 akzeptiert. Die Benutzer-Sozialdaten verschlüsselt entschlüsseln lassen. Was Neuinstallation BIB2 beachtet werden? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ Startseite Bibliothekssoftware BIB2 Service+Support Referenzen Download Bestellung Kontakt Häufig gestellte Fragen Bibliothekssoftware BIB2 Kategorien Allgemein: Betriebssystem Installation, Registrierung Lizenzerwerb, Support, Service Netzwerk Referenzen Programmfunktionen: Ausleihwesen Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme Mahnwesen Vormerkung (Reservierung) Barcodes Benutzer (Anwender, Leser) Ausweise Datenerfassung Passwortschutz, Benutzerrechte Drucken Medien Bestellung Datenerfassung Etiketten Recherche WebOPAC Zubehör: Barcodescanner Drucker Etiketten Fragen "Betriebssystem" Bitte wählen Sie Eintrag aus: Gibt BIB2 Version für Mac Linux? Läuft BIB2 Terminalserver-Umfeld Thin-Clients (z.B. Citrix)? Läuft BIB2 Windows 7 / 64bit / Server 2008 / ... ? Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer Aktuelles Sitemap Impressum </fragment> </item> </root> 