<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Syntellix AG: Syntellix Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Revolutionär Zukunftsweisend ARZT Metallisch bioabsorbierbar Das intelligentere Implantat: osteokonduktiv infekthemmend. MEHR Patient WENIGER SCHMERZEN, WENIGER RiSIKEN Das Implantat Körper umgewandelt – Operation Metallentfernung entfällt. MEHR BIOABSORBIERBARE METALLIMPLANTATE ES IST, WONACH WISSENSCHAFTLER JAHRZEHNTELANG GESUCHT HABEN: EIN IMPLANTAT FÜR DIE ORTHOPÄDISCHE CHIRURGIE, DAS DIE STABILITÄT VON METALL BESITZT, SICH ABER AUFLÖST, SOBALD ES SEINE AUFGABE ERFÜLLT HAT. MAGNEZIX ® – DIESES MATERIAL IST FÜR CHIRURGEN, PATIENTEN UND KOSTENTRÄGER REVOLUTIONÄR , WEIL NACH ABSCHLUSS DES HEILUNGSPROZESSES EIN ZWEITER EINGRIFF ZUR ENTFERNUNG DES MATERIALS ÜBERFLÜSSIG WIRD. DAMIT WERDEN NICHT NUR DIE ERNEUTEN RISIKEN EINER INFEKTION UND NARKOSE VERMIEDEN, SONDERN AUCH KOSTEN UND ZEIT GESPART. DESHALB ENTSCHEIDEN SICH WELTWEIT IMMER MEHR ÄRZTE, PATIENTEN UND GESUNDHEITSTRÄGER FÜR MAGNEZIX ® . INGENIEURKUNST MADE IN GERMANY EINMALIGE VORTEILE FÜR PATIENT UND GESUNDHEITSSYSTEM Egal, Knochenbruch (z. B. Kahn­beinfraktur Hand) behandelt wird oder korrigierender Eingriff Knochen (z. B. Hallux valgus) vorliegt – Operation verwendete MAGNEZIX ® -Schraube über Zeit Körper vollständig  zu Knochengewebe umgebaut. Der Patient benötigt Eingriff zur Metall­entfernung. Damit entfallen zusätzlichen Krankheitstage Behandlungs­zeiten. Kosten entstehen Ersteingriff – deutliche Entlastung Volkswirtschaft Gemeinschaft Beitragszahler. HÖCHSTMÖGLICHE SICHERHEITSSTANDARDS MAGNEZIX ® zugelassene Produkt Art weltweit (CE-Zeichen), sogenanntes Klasse-III-Medizinprodukt höchsten Sicherheits­standards genügt. Das liegt besonderen Eigenschaften Materials: Es regt Knochen Heilung wirkt vorbeugend Infektionen. Materialwissenschaftler Mediziner noch vor wenigen Jahren solch revolutionären Produkt träumen. Mit MAGNEZIX ® Traum Wirklichkeit. WIR WERDEN SIE ÜBERZEUGEN UND BEGEISTERN! Wir laden Sie ein, Website umfassendes Bild Syntellix-Welt unseren Produkten machen. Wir sicher: Auch Sie Eigenschaften Vorteilen MAGNEZIX ® -Implantate fasziniert begeistert sein! Möchten Sie wissen? Schreiben Sie rufen Sie – beraten Sie gerne! HOCHINNOVATIV: MAGNEZIX ® COMPRESSION SCREW MAGNEZIX ® PORTFOLIO DIESE Schraube KANN MEHR! Angefangen Erfolgsgeschichte MAGNEZIX ® -Technologie Kompressionsschraube, sog. „Herbert-Schraube“ MAGNEZIX ® CS 3.2. Inzwischen erfolgreiche Implantat Grundlage Schraubenfamilie Größen Durchmessern, Zulassung befinden 2015 erhältlich werden. Mit Durchmessern 2.0, 2.7 4.8 mm Hinblick verschiedenen Einsatzmöglichkeiten Feld Anwendungsfällen öffnen, Arzt innovative Technologie zukünftig für Patienten nutzen kann. Zudem steigern größeren Auswahlmöglichkeiten Komfort für Orthopäden Unfallchirurgen: Welche Dimension gewünscht – sie wird verfügbar sein! MEHR Vorsitzender Aufsichtsrates Gründer Mehrheitsaktionär Syntellix AG, Hannover Honorarprofessor Leibniz Universität Hannover, Institut für Controlling, Botschafter Leibniz Universität Hannover Präsident Consejero Delegado R.C.D. Mallorca S.A.D., Palma de Mallorca/Spanien Topmanager, Unternehmensberater, Unternehmer, Wissenschaftler, Publizist Buchautor vielfältiger internationaler Erfahrung Ständiges Mitglied Entscheidungskuratorium Innovationspreises deutschen Wirtschaft Deutschlands „Wissensmanager Jahres“ (2003) Ehemaliger Vorsitzender BDI-Initiative (Bundesverband deutschen Industrie) „Wissens- Kompetenzmanagement“ Prof. Dr. Utz Claassen Vorstandsvorsitzender Mehrere General Management Positionen Siemens Turbomachinery Solutions A/S Dänemark/ Helsingør Sartorius BBI- Systems GmbH, Melsungen (ehemals B. Braun Biotech International) Lurgi Gruppe, Frankfurt Essen (verschiedene Gesellschaften) Internationale Verantwortung für produzierende vertreibende Tochtergesellschaften USA, Indien, China Italien Besondere Erfolge strukturierter Strategieimplementation Neue Produkte, Märkte, Optimierung Prozesskette Wertschöpfung Franz Alig, Dipl.-Ing. Vorstand Finanzen, Marketing Vertrieb Großer Erfahrungshintergrund diversen General Management-Funktionen (CEO) Spartenfunktionen Finanzen, Marketing Vertrieb börsennotierten Gesellschaften großen mittelständischen Unternehmen. Erfolgreich erfahren Strategieentwicklung –implementierung, Reorganisation, Entwicklung Aufbau neuer Geschäftsfelder DACH, europäischen, nordamerikanischen asiatischen Märkten. Experte für Vertrieb Marketing ono to one, on- offline, B2B B2C Verantwortung für mehrere erfolgreiche Börsengänge Thomas Mayer, Dipl.-Kfm. Leiter Produkt-Management 25 Jahre einschlägige Erfahrung Markt für Osteosyntheseprodukte, 8 Jahre weltweit renommierten Schweizer AO-Forschungsinstitut Davos (Arbeitsgemeinschaft für Osteosynthesefragen) Spezialisiert Biomechanik, Prothetik, minimal invasive Operationsmethoden winkelstabile Implantate Exzellentes internationales Netzwerk Anwendern Wissenschaftlern Großer Erfahrungshintergrund Bereichen Forschung Entwicklung, Produkt-Management Zulassung, Marketing Key-Account-Management Robert Schavan, Dipl.-Ing. Leiter Engineering, Forschung Entwicklung, Qualitätsmanagement Koordination wissenschaftlichen technischen Partnernetzwerks Leitung unterschiedlicher interdisziplinärer Industrie- Forschungsprojekte Mehrere Jahre Magnesium-Forschung Bereichen Produktionstechnologie, Materialwissenschaft Medizinische Anwendung Zahlreiche Publikationen renommierten internationalen Wissenschaftsjournalen Dr.-Ing. Arne Lucas Medizinischer Direktor Humanmediziner &amp; Manager Krankenhauswesen Chirurg/Unfallchirurg (Promotion &amp; Habilitation) Langjährige Erfahrung Klinischer Praxis (Universität &amp; BG-Klinik) Marketing Vertrieb (Medizintechnik) Klinikmanagement (Universität) Führungspositionen Oberarzt, Medizinischer Direktor, Geschäftsführer Professor für Chirurgie Ludwig-Maximilians-Universität München Prof. Dr. Martin Kirschner, MAHM Leiter Vertrieb Veterinär-Mediziner, mehrere Jahre Forschungsarbeit bioresorbierbaren Matrerialien Charite´ Berlin Verschiedene Führungsfunktionen Vertrieb international agierender Orthopädietechnik-Unternehmen Erfolgreiche Entwicklung Markteinführung Produkten/Relaunches für verschiedene Orthopädietechnik-Unternehmen leitender Produktmanager Dr. Patrick Hunt, MBA Leiterin Finanzen, Controlling, Personal Langjährige Führungskraft obersten Ebene Schwerpunkt Energiewirtschaft Vorstand mittelständischen Aktiengesellschaft Langjährige Expertin Themen Revision, Risiko- Compliance Management Steuerung Konzernprojekten besonderen Erfolgen Entwicklung Einführung zukunftsweisender unternehmerischer Kontrollsysteme (IKS) Mehrjährige Beirätin verschiedenen mittelständischen Gesellschaften Helge Hentschel MUT, DIE WELT ZU VERÄNDERN? Nutzen Sie außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams Teil globalen Syntellix-Erfolgsstory werden. MEHR Innovationspreis deutschen Wirtschaft Der Innovationspreis deutschen Wirtschaft Innovationspreis Welt. Zum 33. Mal zeichneten Partner Innovationspreises März 2013 bedeutendsten wissenschaftlichen, technischen, unternehmerischen geistigen Innovationen deutschen Wirtschaft aus. Der Preis steht Schirmherrschaft Bundesministeriums für Bildung Forschung Bundesministeriums für Wirtschaft Energie. MEHR Unsere Partner Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Presse Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Pressebereich Im Pressebereich finden Sie regelmäßig aktuellsten Presse-Informationen -Meldungen unserem Unternehmen unseren Produkten. Allgemeine Informationen Logos Syntellix, MAGNEZIX Über SyntelliX Pressebilder Wenn Sie für Ihre redaktionelle Berichterstattung über Syntellix AG MAGNEZIX ® druckfähige Logos, Fotos, Grafiken Illustrationen benötigen, können Sie Pressebilder direkt herunterladen. Über Beleg-/Ansichtsexemplar Ihrer Veröffentlichung freuen sehr. Zur Pressegalerie Aktuelle Pressemitteilungen 01.07.2015 · PRESSEMITTEILUNG PRESSEKONFERENZ SYNTELLIX AG REVOLUTIONIERT NUN AUCH DEN ASIATISCHEN MARKT 01.07.2015 · PRESSEMITTEILUNG PRESSEKONFERENZ SYNTELLIX AG "TOP INNOVATOR 2015" 26.06.2015 · PRESSEMITTEILUNG SYNTELLIX AG "TOP INNOVATOR 2015" 30.03.2015 · Pressemitteilung Syntellix AG 28.11.2014 · Pressemitteiliung MEOCLINIC GmbH 04.09.2013 · Pressemitteilung Syntellix AG 09.03.2013 · Pressemitteilung FAZ PresseKONTAKT Für weiteres Material sonstige Fragen wenden Sie bitte direkt Presseabteilung presse@syntellix.com an: Pierre Frega Leiter Marketing +49 (0) 172 155 14 11 frega@syntellix.com Wenn Sie wünschen, nehmen Sie gerne unseren Presseverteiler auf. Sie erhalten künftig relevante Informationen Einladungen Presseveranstaltungen. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Mediacenter Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Mediacenter Regional. National. Multimedial. Im Servicebereich unseres Mediacenters finden Sie ausgewählte Dokumente, Videos, Bilder Links Produkten, Presseberichten, Forschungsergebnissen mehr. INFORMATIONSMATERIAL Unsere aktuellen Produktinformationen Ansicht Download Patientenflyer DE Patientenflyer EN Patientenflyer ES Patientenflyer FR Patientenflyer IT PRODUKTINFORMATION DE PRODUKTINFORMATION EN MEDIENECHO UND PRESSESPIEGEL Das berichten über uns: Artikel 17.07.2015 Wirtschaftswoche, Sonderbeilage "Innovation!": Die Implantate 07.07.2015 Health &amp; Care Management: Vom Start-up Global Player 05.07.2015 HAZ: Mit Schrauben 26.04.2015 Elbe-Jeetzel-Zeitung: Die Schraube, verschwindet 07.01.2015 ORTHOpress: Hallux valgus Korrektur 24.12.2014 Orthopädie (MEDIAPLANET) 23.06.2014 Die Welt —Zukunft Medizin (MEDIAPLANET) Video 15.12.2014 NDR, Visite: Schmerzhafter Ballenzeh: Was tun? 17.09.2014 ZDF, heute: Die Knochenschraube Zukunft Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Aktuelle News Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Aktuelle News Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend. Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" 20.07.2015 | Allgemein Veranstaltet local lounge Hannover manager lounge - Businessclub manager magazins. Weiterlesen Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur 15.07.2015 | Allgemein Nachdem Ende März Tan Tock Seng Hospital Singapur MAGNEZIX ® Implantate Basis Sondergenehmigung eingesetzt wurden, erhält MAGNEZIX ® offizielle Zulassung staatlichen Health Science Authority (HSA). Weiterlesen Ausgezeichnet innovativ: Syntellix 26.06.2015 | Allgemein Syntellix gehört innovativsten Unternehmen deutschen Mittelstands/Preisverleihung Ranga Yogeshwar Weiterlesen Erste OP Singapur 27.05.2015 | Allgemein Spitzentechnologie Hannover revolutioniert asiatischen Markt. Weiterlesen ältere Nachrichten (News-Archiv) Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: News/PR Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR "KEIN SCHROTT IM KÖRPER" NEUES WAGEN, GRENZEN verschieben - UND DARÜBER BERICHTEN. Kommunikation Welt Medizin-Produkte erfordert besonderes Fingerspitzengefühl. Wir wissen, bewegen Welt. Wir Pioniere Wegbereiter - unseren revolutionären Produkten, genauso unserem Engagement, Welt Lösung etablieren. Wir möchten Patienten Ärzten Hilfestellung geben, über Einsatzmöglichkeiten erfolgreiche Operationen weltweit berichten ausfürhliche Informationen Verfügung stellen. Aktuelle News Alle Neuigkeiten über Syntellix. Aktuell, informativ, spannend. Mehr Mediacenter Hier finden Sie Informationen Syntellix MAGNEZIX ® . Mehr Presse Hier finden Sie alles, Sie für Ihre Berichterstattung brauchen. Mehr Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Kostenträger Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Kostenträger Reden über's Geld! WIR HELFEN, KOSTEN NACHHALTIG ZU SENKEN. Für Kostenträger stellt Frage: Ist Innovation bezahlbar? Die Antwort eindeutig:  Ja, DIESE es! Der Einsatz Schrauben MAGNEZIX ® bedeutet: OP zwei! Denn MAGNEZIX ® -Technologie Materialentfernung obsolet, entfallen Kosten für Zweiteingriff. Aber: Auch Infektionen Bereich Implantatlagers Wundheilungsstörungen Ersteingriff beobachtet, i. d. R. fristgerechten Entlassung bzw. komplikationsfreien Nachbehandlung Patienten führt. Diese Vorteile führende Krankenkassen Deutschland erkannt setzten derzeit Pilotprojekte auf, Zufriedenheit Beitragszahlern, Ärzten Kostenträgern ermitteln. Wir sicher: Diese Geschichte Erfolgsstory, volkswirtschaftliche Nutzen Beteiligten zugute! Und Weiterentwicklung neuer Produktlinien Zukunft spürbaren Reduktion Kosten Bereich orthopädischen Chirurgie kommen. Fazit: Ob Krankenkasse, Berufsgenossenschaft, Bundeswehr anderer Kostenträger – wir helfen Ihnen, Kosten senken! Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Häufig gestellte Fragen | FAQ Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum AUF DEN PUNKT GEBRACHT Home Patient Häufig gestellte Fragen | FAQ IHRE GESUNDHEIT IST IHNEN WICHTIG – UNS AUCH IHRE MOBILITÄT. Der Erhalt Wiederherstellung Gesundheit zählt unseren wichtigsten Bedürfnissen. Dennoch führt anstehende Operation Verunsicherung wirft Fragen auf. In Patienteninformation finden Sie Antworten Ihre Fragen weitergehende Informationen besonderen Eigenschaften Implantats. PATIENTENINFORMATION Haben Sie zusätzliche Fragen? Gerne beantworten FAQs nutzen Sie Kontaktdaten. Was MAGNEZIX ® ? MAGNEZIX ® Werkstoff, verschiedenen Elementen besteht, 90% Magnesium (&gt;90%). Aus MAGNEZIX ® gefertigte Schrauben fast Vorteile Metallschrauben (Stabilität), Körper vollständig abgebaut körpereigenen Knochen ersetzt. Welche Art Operationen Implantaten MAGNEZIX ® durchgeführt werden? Verschiedene Operationen, temporär Stabilisierung Implantat benötigt wird. Die MAGNEZIX ® -Schraube „Compression Screw 3.2“ Beispiel Fixierung Knochen Knochenteile eingesetzt werden. Die bislang häufigsten durchgeführte Operation Korrektur (oft schmerzhaften) Ballenzehs (Hallux valgus) bzw. Kahnbein Hand. Aber Stellen Speichenknochen, Hüfte Sprunggelenk Schrauben Erfolg angewendet worden. Ob MAGNEZIX ® -Implantat für Sie Frage kommt, Ihnen Ihr behandelnder Orthopäde/Unfallchirurg sagen. Ist selbstauflösende MAGNEZIX ® -Schraube stabil genug? Ja, löst langsam Schritt für Schritt auf, besitzt Werkstoff MAGNEZIX ® Eigenschaften, Knochenwachstum anregen. Während Schraube allmählich abbaut, übernimmt neu gebildete Knochen Last. Was passiert Abbauprodukten MAGNEZIX ® -Implantate? MAGNEZIX ® -Implantate bauen über verschiedene Zwischenstufen körpereigenem Gewebe um. Die Abbauprodukte MAGNEZIX ® -Schraube Körper umgebaut und/oder über Niere ausgeschieden. Belasten MAGNEZIX ® -Implantate Körper? Nein, Schrauben enthalten 90% Magnesium, 150 mg MAGNEZIX ® CS 3.2 (20 mm Länge). Diese Menge entspricht ungefähr großen Flaschen Mineralwasser gegenüber Gesamtkörper-Magnesiumgehalt vernachlässigen, insbesondere Schraube über längeren Zeitraum abgebaut wird. Sind MAGNEZIX ® -Implantate für Kinder Jugendliche geeignet? Ja, Gruppe junger Patienten Regel Entfernung Implantate für ungestörte Wachstum wichtig. Daher Heranwachsende besondere Vorteile auflösenden Eigenschaften MAGNEZIX ® -Implantate. Zahlen Krankenkassen Eingriff bzw. Implantat? Ja, Deutschland MAGNEZIX ® -Implantate sog. Fallpauschalen enthalten, Krankenhaus für Operation erhält. Bei ambulanten Operationen anfallenden Kosten Krankenkasse Arzt direkt erstattet. Gibt Anwendungsfelder bzw. Implantate MAGNEZIX ® ? Derzeit Implantate Werkstoff MAGNEZIX ® entwickelt. Sobald Kliniken verfügbar sind, Sie Stelle darüber informieren. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Erfahrungsberichte Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Patient Erfahrungsberichte Risiken Nebenwirkungen: KEINE, AUSSER ZUFRIEDeNHEIT Liebe Patientinnen Patienten, Sie über medizinische Hintergründe über Erfahrungen, Patienten Ärzte unserem Implantat haben, informieren möchten, finden Sie Berichte: Neurologie &amp; Zukunft – Juni 2014 Orthopädie Mediaplanet – Dezember 2014 NDR – Schmerzhafter Ballenzeh: Was tun? NDR – Fuß sofort OP belastet ICH HABE MEINE ALTE KRAFT WIEDERGEFUNDEN – Hier Erfahrungsbericht Liebe Patientinnen Patienten, einst Verkaufsleiter, Dr. Patrick Hunt, positiven Erfahrungen Operation, Schraube verwendet wurde, berichtet (siehe Artikel), können Sie Ihren positiven Eindrücken berichten, Sie wollen. Wenden Sie gerne uns, per E-Mail info@syntellix.com rufen Sie (+49 511 270 413 50). Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Anwendungsgebiete Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Patient Anwendungsgebiete Revolutionär! Kein Slogan, realität! wollen, Sie "Altmetall" Körper Haben MAGNEZIX ® CS Kompressionsschrauben können fast überall Körper, herkömmliche Schrauben verwendet werden, Einsatz kommen. Vor geplanten Operation Sie Ihrem Arzt über Verwendung Schraube sprechen. Gerne informieren Ihren Arzt unserem Produkt, eingesetzt haben sollte. Für Ihren Arzt bedeutet Verwendung unseres Implantats wesentliche Umstellung Operation. Bei Notfalleingriffen entscheidend, Ihr Arzt entsprechende Klinik unseren innovativen Produkten ausgestattet ist. Bislang auflösenden Implantate insbesondere folgenden Operationen eingesetzt: Halux-valgus-Operation, Korrektur Schiefstandes großen Zehs Beim Kahnbeinbruch Hand („Scaphoid-Fraktur“) Über genauen Einsatzmöglichkeiten informiert Sie Ihr behandelnder Arzt. Wie funktioniert Eingriff MAGNEZIX ® CS 3.2? Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Materialtechnologie MAGNEZIX® Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Patient Materialtechnologie MAGNEZIX ® ERMÖGLICHEN, WAS KEIN ANDERER KANN. DAS INTELLIGENTERE IMPLANTAT Kein Fremdmaterial verbleibt Körper MAGNEZIX ® metallisch bioabsorbierbar (vom Körper abbaubar) fördert Knochenbildung infektionshemmende Eigenschaften harmoniert mechanischen Eigenschaften Knochens hervorragend tauglich für postoperative bildgebende Diagnostik Röntgen, MRT CT weltweit Implantatmaterial zugelassene Werkstoff Magnesiumbasis Neben Vorteilen entfällt für Sie Patient eine zweite Operation Metallentfernung. Das  bedeutet zugleich eine erhebliche finanzielle Entlastung für Gesundheitssystem. Ausführliche wissenschaftliche Informationen Material finden Sie Rubrik » Arzt « Website. MAGNEZIX ® Magnesiumlegierung hergestellt, stabile metallische Eigenschaften aufweist, Körper vollständig abbaut körpereigenes Gewebe ersetzt wird. Ein Implantat Knochenversorgung, beispielsweise Frakturen Korrekturen Fehlstellungen, lediglich temporäre Funktion Lastträger, Knochen verheilt ist. Bisher müssen herkömmliche metallische Implantate Abschluss Knochenheilung Eingriff operativ entfernt werden. MAGNEZIX ® stellt temporäre metallische Stabilität sicher Abschluss Knochenheilung selbstständig abgebaut. Die biomechanischen Eigenschaften MAGNEZIX ® menschlichen Knochens ähnlich, Heilungsverlauf zusätzlich begünstigt. Die Kombination Eigenschaften stellt bedeutende Überlegenheit eingesetzten Implantatmaterialien, sowohl bioabsorbierbaren Titan/Stahl, dar. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: MAGNEZIX® Kompressionsschrauben Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Patient MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben »Meine Schraube locker, weg!« MAGNEZIX ® - DAS INTELLIGENTERE IMPLANTAT MAGNEZIX ® basiert Magnesiumlegierung, stabile metallische Eigenschaften aufweist, Körper vollständig abbaut körpereigenes Gewebe ersetzt wird. Ein Implantat Knochenversorgung, beispielsweise Frakturen Korrekturen Fehlstellungen, lediglich temporäre Funktion Lastträger, Knochen verheilt ist. (Siehe Schaubild "Schema".) Herkömmliche metallische Implantate müssen Abschluss Knochenheilung Eingriff operativ entfernt werden. Um erforderliche temporäre Funktion erfüllen, verbindet MAGNEZIX ® in idealer Weise zwei Eigenschaften: für die Stützfunktion Stabilität Metalls, die mit langsamen Abbauprozess, Operation entfallen lässt, kombiniert ist. Die biomechanischen Eigenschaften MAGNEZIX ® menschlichen Knochens überdies ähnlich, Heilungsverlauf zusätzlich begünstigt. Die Kombination Eigenschaften verschafft  MAGNEZIX ® bedeutende Überlegenheit gegenüber den bisher eingesetzten resorbierbaren Implantatmaterialien. Für informationen können Sie unseren Flyer herunterladen DE / EN / ES / FR / IT »Läuft! NUR EIN MAL PAUSE VOM MARATHON!« Durch Einsatz Kompressionsschrauben MAGNEZIX ® Operation Metallentfernung notwendig. Das bedeutet große Entlastung für Sie Patient, minimiert Risiken bringt Sie früher zurück Ihren Alltag. MAGNEZIX ® metallisch bioabsorbierbar fördert Knochenbildung infektionshemmende Eigenschaften harmoniert mechanischen Eigenschaften Knochens hervorragend tauglich für postoperative bildgebende Diagnostik Röntgen, MRT CT weltweit Implantatmaterial zugelassene Werkstoff Magnesiumbasis Neben überragenden Vorteilen für Sie Patient, auch den Entfall Operation Metallentfernung bewirken, ergibt sich eine erhebliche finanzielle Entlastung für Gesundheitssystem. Ausführliche wissenschaftliche Informationen Material Studien finden Sie hier. »EINFACH SCHNELLER WIEDER VOLL IM JOB!« Die Legierungsbestandteile MAGNEZIX ® regen die menschlichen Knochenzellen fördern Knochenwachstum (osteokonduktiv) - beschleunigen Ihren Genesungs- Heilungsprozess Operation. Starke infekthemmende Effekte während Abbauphase Implantatmaterials helfen, Komplikationen verringern. Diese Implantate Metall verschwinden dennoch. Das bedeutet: Sie können bewährte Stabilität herkömmlichen Implantats Titan/Stahl vertrauen profitieren gleichzeitig besseren Verträglichkeit Polymerimplantaten! Die selbstauflösenden Eigenschaften elimnieren Notwendigkeit Operation Entfernung Implantats - weiterer krankheitsbedingter Ausfall Sie zu! Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Patient Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Kraftfutter für Knochen WENN SIE NACH EINEM KNOCHENBRUCH MIT EINER MAGNEZIX ® SCHRAUBE VERSORGT WERDEN ... BRAUCHEN SIE KEINE ZWEITE OPERATION ZUR METALLENTFERNUNG ... HABEN SIE KEIN ZWEITES NARKOSERISIKO ... BESTEHT KEIN WEITERES INFEKTRISIKO ... HABEN SIE KEINE ZUSÄTZLICHEN SCHMERZEN ... FALLEN Sie IN BERUF UND PRIVATLEBEN NICHT ERNEUT AUS ... GIBT ES KEINE BEKANNTEN UNVERTRÄGLICHKEITEN (ALLERGENITÄT) ... IST DIE BEHANDLUNG ERHEBLICH KOSTENGÜNSTIGER Schraube löst einfach auf. sicher. Syntellix MagnesiumTechnologie Ihre Gesundheit wichtig Der Erhalt Wiederherstellung Gesundheit zählt unseren wichtigsten Bedürfnissen. Dennoch führt anstehende Operation Verunsicherung wirft Fragen auf. In Patienteninformation  finden Sie Antworten Ihre Fragen weitergehende Informationen besonderen Eigenschaften Implantats. MEHR EINFACH BAHNBRECHEND: MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Bezeichnung unseres revolutionären Materials für Orthopädie Unfallchirurgie. Vom weltweit zugelassenen bioabsorbierbaren Implantatwerkstoff Metall profitieren Linie Sie Patient! Dieses innovative Material Magnesiumbasis erspart Ihnen Operation Metallentfernung. Kontrollierte SICHERHEIT In KÖRPER Sie operiert werden? Dann verlangen Sie Qualität! Wir stellen jederzeit Verantwortung für Sicherheit Patienten Anwender. Die hergestellten Implantate Europa (32 Länder) Singapur zugelassene Medizinprodukte höchsten Sicherheitsstufe (Klasse III). Wir garantieren damit: MAGNEZIX ® -Implantate sicher höchster Qualität! Unser Qualitätsmanagementsystem macht’s möglich: Mit erfüllen Hersteller In-den-Verkehr-Bringer strengsten Qualitätskriterien derzeit gültigen EG-Richtlinien. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Häufig gestellte Fragen | FAQ Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Häufig gestellte Fragen | FAQ Aufschlussreiches wissenswertes Belasten MAGNEZIX ® -Implantate Körper? Nein, Schrauben enthalten 90% Magnesium, 150 mg MAGNEZIX ® CS 3.2 (20 mm Länge). Diese Menge entspricht ungefähr großen Flaschen Mineralwasser gegenüber Gesamtkörper-Magnesiumgehalt vernachlässigen, insbesondere Schraube über längeren Zeitraum hinweg abgebaut wird. Sind MAGNEZIX ® -Implantate herkömmlichen Implantaten unterlegen? Nein, MAGNEZIX ® -Implantate erreichen gleichen Dimensionen ähnliche Kompressions- Ausreißkräfte. Sie PLA/PGA-Implantaten deutlich überlegen hinsichtlich Stabilität Handling. Wie schnell bauen MAGNEZIX ® -Implantate ab? MAGNEZIX ® -Implantate bauen über Zeitraum 12 24 Monaten über Apatitphase körpereigenem Gewebe um. Die Abbaugeschwindigkeit Implantats interindividuell unterschiedlich mehreren Faktoren Ort Implantation, lokalen Stoffwechsel, Alter Patienten u. a. beeinflusst. Sind MAGNEZIX ® -Implantate für Kinder Jugendliche geeignet? Ja, juvenilen Patienten Entfernung Implantate für ungestörte Wachstum i. d. R. wichtig. Daher profitiert speziell Patientengruppe auflösenden MAGNEZIX ® -Implantaten. Jedoch Implantate Epiphysenfugen implantiert werden. Können MAGNEZIX ® -Implantate Bereich Epiphysenfugen Kindern Jugendlichen Wachstumsalter angewendet werden? Hierzu bislang wissenschaftlich fundierten Erkenntnisse. Daher können Einsatz dato empfehlen, insbesondere osteokonduktiven Eigenschaften MAGNEZIX ® . Was passiert Abbauprodukten MAGNEZIX ® -Implantate? MAGNEZIX ® -Implantate bauen über verschiedene Zwischenstufen körpereigenem Gewebe um. Die Abbauprodukte MAGNEZIX ® -Legierung Körper verstoffwechselt und/oder über Niere ausgeschieden. Apatit Zwischenprodukt kontinuierlichen Remodelling-Prozess in Knochen umgewandelt. Wie können MAGNEZIX ® -Implantate ggf. entfernt werden? Regelhaft müssen MAGNEZIX ® -Implantate entfernt werden. Sollte dennoch seltenen Fällen Indikation Revision gestellt müssen, können Schrauben-Implantate Wochen Implantation mittels Schraubendreher entfernt werden. Wird Entfernung späteren Phase nötig, Schraube – Implantaten – überbohrt ggf. neues Implantat ersetzt werden. Dabei Durchtrennung oszillierenden Säge möglich (Vorteil gegenüber herkömmlichen Metallimplantaten). Ist Handling Implantate vergleichbar herkömmlichen Implantaten Stahl Titan? Ja, Operationstechnik, Instrumentierung Handling vergleichbar. Auch MAGNEZIX ® -Implantate selbstschneidend, selbstbohrend. Es während OP unbedingt Vorbohren achten, Schwächungen Implantats vermeiden. Metallische Implantate, MAGNEZIX ® bestehen, Dauer, temporär während Operationszeit, direktem Kontakt MAGNEZIX ® -Implantat stehen. Sind MAGNEZIX ® -Implantate röntgenologisch sichtbar? Ja, MAGNEZIX ® -Implantate jeglicher radiologischer Bildgebung sichtbar. Da MAGNEZIX ® ähnliche Röntgendichte kortikaler Knochen besitzt, erzeugen Röntgen, CT MRT Artefakte (insbesondere intraoperativen Verwendung Bildwandlers evtl. liegende Führungsdraht entfernt werden). Wie Zusammenhang MAGNEZIX ® -Implantaten Osteokonduktivität? Das osteokonduktive Verhalten Magnesiumlegierungen Untersuchungen unterschiedlicher Arbeitsgruppen nachgewiesen zeigt MAGNEZIX ® CS 3.2 klinischen Einsatz. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Ich möchte Partner Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Ich möchte Partner Wie Partner werden? Sie begeistert MAGNEZIX ® -Technologie? Sie möchten Website Ihren positiven Erfahrungen berichten? Referent für Syntellix AG tätig werden? ärztlichen Kollegen Anwendung OP zeigen? zufriedener Anwender Ihre Website verlinken? Dann sprechen Sie gerne an, zusammen! Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Publikationen Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Publikationen Fachliches. Lesenswertes. Hintergründiges. Damit Sie Hand darüber informieren können, Erfolgsstory Produkte steckt, weisen SIE Reihe wissenschaftlichen Publikationen hin, Ihnen Einblick faszinierende Welt Magnesiumtechnologie Anwendung vermitteln: Belenko L, Könneker S, Wacker F, Falck C (2015): Biodegradable magnesium Herbert screw different modalities – image quality and artifacts. Poster presentation ECR 2015 / C-2339. DOI: 10.1594/ecr2015/C-2339 http://posterng.netkey.at/esr/viewing/index.php?module=viewing_poster&amp;pi=127706 Chen, Yongjun; Xu, Zhigang; Smith, Christopher; Sankar, Jag (2014): Recent advances on the development of magnesium alloys for biodegradable implants. In: Acta Biomaterialia 10 (11), S. 4561–4573. DOI: 10.1016/j.actbio.2014.07.005 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1742706114002992 Ezechieli, Marco; Diekmann, Julia; Weizbauer, Andreas; Becher, Christoph; Willbold, Elmar; Helmecke, Patrick et al. (2014): Biodegradation of magnesium alloy implant the intercondylar femoral notch showed appropriate response to the synovial membrane rabbit model vivo. In: Journal of Biomaterials Applications. DOI: 10.1177/0885328214523322 http://jba.sagepub.com/content/early/2014/02/11/0885328214523322.abstrac Ezechieli, Marco; Ettinger, Max; König, Carolin; Weizbauer, Andreas; Helmecke, Patrick; Schavan, Robert et al. (2014): Biomechanical characteristics of bioabsorbable magnesium-based (MgYREZr-alloy) interference screws with different threads. In: Knee Surg Sports Traumatol Arthrosc, S. 1-6. DOI: 10.1007/s00167-014-3325-6 http://dx.doi.org/10.1007/s00167-014-3325-6 Luthringer, Berengere; Feyerabend, Frank; Willumeit-Römer, Regine (2014): Magnesium-based implants: mini-review. In: Magnesium Research 27 (4), S. 142–154. http://www.jle.com/fr/revues/mrh/e-docs/magnesium_based_implants_a_mini_review_303769/article.phtml?tab=texte Seitz, J.-M.; Eifler, R.; Bach, Fr.-W.; Maier, H. J. (2014): Magnesium degradation products: Effects on tissue and human metabolism. In: J. Biomed. Mater. Res. 102 (10), S. 3744–3753. DOI: 10.1002/jbm.a.35023 http://dx.doi.org/10.1002/jbm.a.35023 Song, G.; Atrens, A. (2003): Understanding Magnesium Corrosion—A Framework for Improved Alloy Performance. In: Adv. Eng. Mater. 5 (12), S. 837–858. DOI: 10.1002/adem.200310405 http://dx.doi.org/10.1002/adem.200310405 Song, Guangling (2007): Control of biodegradation of biocompatable magnesium alloys. In: Corrosion Science 49 (4), S. 1696–1701. DOI: 10.1016/j.corsci.2007.01.001 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0010938X07000029 Waizy, Hazibullah; Diekmann, Julia; Weizbauer, Andreas; Reifenrath, Janin; Bartsch, Ivonne; Neubert, Volkmar et al. (2014): In vivo study of biodegradable orthopedic screw (MgYREZr-alloy) rabbit model for up to 12 months. In: Journal of Biomaterials Applications 28 (5), S. 667–675. DOI: 10.1177/0885328212472215 http://jba.sagepub.com/content/28/5/667.short Waizy, Hazibullah; Seitz, Jan-Marten; Reifenrath, Janin; Weizbauer, Andreas; Bach, Friedrich-Wilhelm; Meyer-Lindenberg, Andrea et al. (2013): Biodegradable magnesium implants for orthopedic applications. In: J Mater Sci 48 (1), S. 39-50. DOI: 10.1007/s10853-012-6572-2 http://dx.doi.org/10.1007/s10853-012-6572-2 Windhagen, Henning; Radtke, Kerstin; Weizbauer, Andreas; Diekmann, Julia; Noll, Yvonne; Kreimeyer, Ulrike et al. (2013): Biodegradable magnesium-based screw clinically equivalent to titanium screw hallux valgus surgery: short term results of the first prospective, randomized, controlled clinical pilot study. In: BioMed Eng OnLine 12 (1), S. 1-10. DOI: 10.1186/1475-925X-12-62 http://dx.doi.org/10.1186/1475-925X-12-62 Witte, F.; Kaese, V.; Haferkamp, H.; Switzer, E.; Meyer-Lindenberg, A.; Wirth, C. J.; Windhagen, H. (2005): In vivo corrosion of four magnesium alloys and the associated bone response. In: Biomaterials 26 (17), S. 3557–3563. DOI: 10.1016/j.biomaterials.2004.09.049 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0142961204008762 Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Kostenerstattung Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Kostenerstattung GUT: VOLL ERSTATTUNGSFÄHIG Vorsprung, auszahlt. Infektionen Bereich Implantatlagers Wundheilungsstörungen Ersteingriff beobachtet, infekthemmenden Eigenschaften Werkstoffs MAGNEZIX ® zurückzuführen ist. Dies führt Regel fristgerechten Entlassung bzw. komplikationsfreien Nachbehandlung Patienten – spart Kosten! Darüber hinaus Kernprozess orthopädischen Versorgungsbetrieb Unfallchirurgie Orthopädie optimiert, OP-Säle für Eingriffe Metallentfernung blockiert werden. Die Konzentration ärztliche Kerngeschäft führt Effizienz! Ambulant: Die Abrechnung Implantate ambulanten Bereich erfolgt über sog. Sachkosten bzw. Sprechstundenbedarf (ist innerhalb kassenärztlichen Vereinigungen Deutschland einheitlich geregelt). Die MAGNEZIX ® CS 3.2 voll erstattungsfähig. Stationär: Stationäre Fälle Deutschland über sog. G-DRGs abgerechnet. Die Abrechnung Schrauben fließt über OP-S-Code Fallpauschalen ein. Die MAGNEZIX ® CS 3.2 somit gemittelten Materialkostenanteil DRG enthalten (Mischkalkulation). Es erfolgt bislang Abrechnung über Zusatzentgelte. Ein NUB-Antrag bislang gestellt. Die Syntellix AG Antrag Einrichtung OP-S-Codes DIMDI gestellt. Die Verschlüsselung nunmehr über Code 5-786.0 (Osteosynthesematerial, Schraube) Zusatzcode 5-931.1 (resorbierbare Implantate, Osteosynthese) verschlüsselt werden. Damit findet MAGNEZIX ® CS geregelten Zugang G-DRG-System. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Forschung Entwicklung Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Forschung Entwicklung VON DER INVENTION Bis ZUR INNOVATION Grundlagenforschung zufriedenen PATIENTEN Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ – SFB 599 Im Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ (SFB 599) Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) Syntellix AG Kooperationspartner anwendungsorientierten Transferprojekt, Partnern der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) Leibniz Universität Hannover (LUH) durchgeführt wurde. Dabei stand Translation bisheriger Grundlagenergebnisse anwendungsnahe Forschung Fokus späteres Produkt Vordergrund. Mit Labor für Biomechanik Biomaterialien Annastift MHH Institut für Fertigungstechnik Werkzeugmaschinen (IFW) LUH Grundlagen Design, prozesssicheren Herstellung Einsatzverhalten bioabsorbierbarer metallischer Implantate Indikationsgebiet Tenodese Fixierung Bändern Sehnen erforscht. Weiterführende Informationen erhalten Sie unter: www.sfb599.de/index.php?id=forschung_t3 www.lbb-mhh.de/index.php?id=1073&amp;L=0 MEHR SCHLIESSEN Helmholtz Virtuelles Institut Die Syntellix AG unterstützt Virtuelle Institut MetBioMat Helmholtz-Gemeinschaft assoziierter Partner. Die enge Kooperation Helmholtz-Zentrums Geesthacht schließt Universitätsklinikum Hamburg-Eppendorf, Medizinischen Hochschule Hannover Laura-Bassi-Exzellenzzentrum Universität Graz ein. Das Virtuelle Institut „In vivo studies of biodegradable magnesium based implant materials“ – MetBioMat – aluminiumfreie, bioabbaubare Magnesiumlegierungen entwickeln, orthopädische Implantate anderem Kindern eingesetzt sollen. Mehr Informationen erhalten Sie . Weitere Initiativen Deutschland europäischen Rahmen, bspw. Erforschung bildgebenden Diagnostik, befinden derzeit Antragsphase. Wir informieren Sie hier, sobald Projekte gestartet sind. MEHR SCHLIESSEN Das Pilotprojekt – hochinnovativ zukunftsgestaltend Mit Entwicklung MAGNEZIX ® -Kompressionsschraube Pilotprojekt Syntellix AG intensiver mehrjähriger Forschungsarbeit Netzwerk Standorten Hannover Clausthal-Zellerfeld gelungen, hochinnovative bioabsorbierbare metallische Implantate Osteosynthese Magnesiumlegierung herzustellen, hohen Anforderungen Medizinern Patienten sowohl Stabilität Biokompatibilität gerecht werden. Begleitende bilaterale Forschungsprojekte fokussieren tierexperimentelle In-vivo- klinischen Studien, insbesondere Partnern Annastift MHH. In Arbeiten Grundlagen Zulassungsvoraussetzungen für Implantate Anwendungsgebiete geschaffen. So anderem klinische Prüfung Zulassung MAGNEZIX ® Compression Screw erfolgreich Orthopädie MHH Annastift durchgeführt. Daneben dienten In-vivo-Studien Kaninchen entscheidender Baustein Nachweis Biokompatibilität unseres Materials MAGNEZIX ® ISO 10993. In derzeitigen Arbeiten für Anwendungsfelder Materialtechnologien Studien durchgeführt. Als kommende Produktinnovationen befinden beispielsweise Magnesium-Pins, spezielle Produkte Arthrodese Gelenke Tenodese-Implantate Fixation Bändern Sehnen Entwicklung MEHR SCHLIESSEN MAGNEZIX ® -Produktportfolio: Neue GRÖSSEN FÜR VIELFÄLTIGE Einsatzbereiche In nächsten Monaten erfolgt Erweiterung MAGNEZIX ® -Implantatangebots, Durchmesser-Dimensionen etablierten MAGNEZIX ® -Kompressionsschraube CS umfasst. Die zusätzlichen Varianten werden, bekannten MAGNEZIX ® CS 3.2, CS 2.0, CS 2.7 CS 4.8 erhältlich diversen Längen angeboten. Diese Produkte befinden aktuell letzten Stadien der Produktzulassung für Sie Ihre Patienten verfügbar sein. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Materialeigenschaften Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Materialeigenschaften DIe INNOVATION IN DER ORTHOPÄDISCHEN CHIRURGIE. weltweit werkstoff FÜR ImplantatE zugelassene Magnesiumlegierung. Implantate MAGNEZIX ® metallisch bioabsorbierbar osteokonduktiv (in Tierstudien [1]) hemmen Infektionen (in Tierstudien [2]) bilden nahezu radiologischen Artefakte [3] hervorragend tauglich für Diagnostik MRT CT weisen knochenähnliche mechanische Eigenschaften Durch bioabsorbierbaren Eigenschaften MAGNEZIX ® Operation Metallentfernung verbundenen Risiken Zukunft obsolet. Neben überragenden Vorteilen für Patienten bedeutet dies auch ein erhebliches Einsparpotenzial für Gesundheitssystem. MAGNEZIX ® [ma'gnezi̯ks]: Eine aluminiumfreie Magnesiumlegierung Legierungsgruppe MgYREZr (nach EN 1753) metallischen bioabsorbierbaren Eigenschaften, besitzt Magnesiumanteil über 90%, Herstellung erfolgt pulvermetallurgisch. Polymere bioabsorbierbar Abbau via Hydrolyse pH-Wert sauer (bis 1) Osteolysen (langfristig) Fremdkörperreaktion 2 6 Jahre Resorption unterlegene mechanische Eigenschaften Magnesium bioabsorbierbar Abbau via Korrosion pH-Wert basisch (bis 9,5) aktive Knochenumbauzone: Stellt Teil Röntgen temporär Resorptionssaum dar osteokonduktiv 1 infekthemmend 2 1 1,5 Jahre Absorption günstige (knochenähnliche) mechanische Eigenschaften KNOCHENÄHNLICHE EIGENSCHAFTEN Die biomechanischen Eigenschaften MAGNEZIX ® menschlichen Knochens überdies ähnlich, Heilungsverlauf begünstigt. Die Kombination Eigenschaften stellt bedeutende Überlegenheit eingesetzten polymerbasierten resorbierbaren Implantatmaterialien – den sog. Zuckerschrauben – dar. Optimal für Knochenheilung MAGNEZIX ® basiert Magnesiumlegierung, stabile metallische Eigenschaften aufweist, Körper vollständig abbaut körpereigenes Gewebe ersetzt wird. Als Material für Implantate Osteosynthese ideale Kombination Eigenschaften für temporären Lastträger. osteokonduktiv. Infekthemmend. MAGNEZIX ® . MAGNEZIX ® besitzt osteokonduktive Eigenschaften. In-vitro-Ergebnisse zeigen hohe Vitalität humaner Osteoblasten, sogar Stimulation Proliferationstests. Die Degradation Schraube Knochenneubildung (Osteoid) Oberfläche degradierten Implantats histologisch nachgewiesen (Tierstudie Kaninchen). Der Abbau Schraube erfolgt Wege Korrosion, wodurch basisches Milieu direkter Implantatumgebung entsteht, Bakterien überleben, weshalb für MAGNEZIX ® antiinfektiöse Eigenschaften erwarten sind. Negative implantat-assoziierte Effekte  langfristig Knochen aufgefüllte Hohlräume Knochen klinisch beobachtet. Die histologischen Abbildungen (unten) zeigen Umbauprozess Tiermodell Kaninchen. Dargestellt Querschliff kanülierten Compression Screw verschiedenen Zeiträumen post OP. Histologische Aufnahme implantierten MAGNEZIX ® Compression Screw wenigen Tagen Einsetzender Umbau implantierten MAGNEZIX ® Compression Screw Monaten Umbau MAGNEZIX ® Compression Screw Calcium-Phosphat 12 Monaten deutlicher Knochenanlagerung Frage: Was besser? Ein stabiles Implantat eines, umgebenden Material möglichst ähnlich ist? Durch magnesiumspezifische Design weist MAGNEZIX ® Knochen nahe kommende mechanische Stabilitätswerte auf. Die Legierung Legierungssystem MgYREZr DIN EN 1753 Magnesium-Anteil über 90 Prozent, Korngröße 10 µm sog. pulvermetallurgischen Prozess hergestellt. Damit Zugfestigkeit erreicht, deutlich höher liegt Polymeren (PLA/PGA) Knochen Titan. Das günstigere Spannungs-Dehnungsverhältnis (E-Modul) wirkt „Stress Shielding Effect“ entgegen, Osteopenie potentiellen Refraktur führen kann. Verglichen herkömmlichen Titanschraube (TiCP/TAV, Schaftdurchmesser 2.0 mm), weist MAGNEZIX ® CS 3.2 magnesiumspezifische Design nahezu identische mechanische Stabilitätswertewerte (Biegung, Zug, Torsion) liegt über Werten bisheriger bioresorbierbarer Materialien. Quellen 1. Revell PA, Damien E. The effect of magnesium ions bone banding to hydroxyapatite. Key Eng Matter 2004:254-256:447-50.  Liu CC, Yeh JK, Aloia JF. Magnesium directly stimulates osteoblast proliferation. J Bone Miner Res 1988;3:104.  Zreiqat H, Howlett CR, Zannettino A, Evans P, Schulze-Tanzil G, Knabe C et al. Mechanisms of magnesium-stimulated adhesion of osteoblastic cells to commonly used orthopaedic implants. J Biomed Mater Res 2002 Nov;62(2):175-84.  2. Zeng J et al. Short-term effect of magnesium implantation on the osteomyelitis modeled animals induces by staphylococcus aureus.  J Mater Sci: Mater Med (2013) 24:2405–2416 Robinson DA et al. In vitro antibacterial properties of magnesium metal against Escherichia coli, Pseudomonas aeruginosa and Staphylococcus aureus. Acta Biomaterialia 6 (2010) 1869–1877  3. Belenko L, Könneker S, Wacker F, Falck C: Biodegradable magnesium Herbert Screw different modalities – image quality and artifacts. European Congress for Radiology, 2015 dx.doi.org Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: 26.06.15, 2. Platz Top 100 (Kopie 1) Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Pressemitteilung, 26.06.2015 Pressemitteilung PDF herunterladen zurück Ausgezeichnet innovativ: Syntellix Syntellix gehört innovativsten Unternehmen deutschen Mittelstands/Preisverleihung Ranga Yogeshwar Hannover – Erfolg unternehmerische Weitsicht: Die Syntellix AG 26. Juni Deutschen Mittelstands-Summit Essen innovativsten Unternehmen deutschen Mittelstand ausgezeichnet. „Top 100“-Mentor Ranga Yogeshwar ehrt Hannoveraner Unternehmen über 20 Jahren verliehenen „Top 100“-Siegel. Zuvor Syntellix zweistufigen wissenschaftlichen Analyseverfahren unterzogen. Das Unternehmen schaffte Teilnahme Sprung Platz 2 Größenklasse Unternehmen 50 Mitarbeitern. Die „Top 100“-Siegel ausgezeichnete Syntellix AG blickt trotz zarten Alters Jahren bemerkenswerte Innovationsgeschichte zurück: Start-up Global Player. Der Top-Innovator Hannover Entwicklung Vertrieb bioabsorbierbarer, selbstauflösender, metallischer (!) Implantate spezialisiert. In Markt 2008 gegründete Unternehmen Weltmarktführer Technologie- Entwicklungsvorsprung Jahren internationalen Konkurrenz. Wie innovativ Unternehmen ist, zeigt Erfolg „Top 100“: Gleich Teilnahme gelang Syntellix Größenklasse (Unternehmen  bis 50 Mitarbeitern) Sprung Platz 2. Das Unternehmen beschäftigt 20 Mitarbeiter. Zu verdanken Niedersachsen schlanken schlagkräftigen Organisation, bestehend top-motivierten qualifizierten Mitarbeitern, verknüpft interdisziplinären wissenschaftlichen Innovationsnetzwerk, richtigen Mix materialwissenschaftlicher, medizinischer unternehmerischer Kompetenz zusammensetzt: Dem Materialwissenschaftler Prof. Dr.-Ing. Volkmar Neubert gelungen, Magnesiumlegierung MAGNEZIX ® echte Innovation entwickeln. Sie ersetzt Titanschrauben löst Operation kontrolliert auf. Der Zweite Bunde, Prof. Dr. med. Henning Windhagen, ärztlicher Direktor Orthopädischen Klinik Medizinischen Hochschule Hannover, Vorreiter, ging, Schrauben Material klinische Praxis bringen notwendigen Erprobungs- Zulassungsverfahren durchlaufen. Und Manager Querdenker Prof. Dr. Utz Claassen Aufsichtsrat verdankt Syntellix langen Atem, für Weg Labor OP-Saal notwendig war. Die Fertigung Implantate erfolgt Zusammenarbeit Traditionsunternehmen Königsee Implantate GmbH. In gemeinsamer Anstrengung gelungen, Neuerung entwickeln, Sprung Milliarden-Euro-Markt ansetzt. Die Zeichen stehen Wachstum: In kommenden Jahren Unternehmen 40 Mitarbeiter einstellen. Grundlage Auszeichnung „Top 100“-Siegel zweistufige Analyse, Prof. Dr. Nikolaus Franke Team Lehrstuhl für Entrepreneurship Innovation Wirtschaftsuniversität Wien entwickelt haben. Die Wissenschaftler untersuchen Innovationsmanagement Innovationserfolg mittelständischen Unternehmen anhand über 100 Parametern fünf Kategorien. Wer letztlich „Top 100“-Siegel ausgezeichnet wird, entscheidet wissenschaftliche Leitung. In Jahr Franke Team Anmeldungen geprüft: Von 302 Qualifikanten schafften 234 Unternehmen Finale. 178 erhalten Größenklassen (maximal 100 Unternehmen pro Größenklasse) Auszeichnung. Den Rahmen für Preisverleihung bildet Deutsche Mittelstands-Summit Essen. Die „Top 100“ Hinsicht ausgezeichnet: 71 nationale Marktführer sogar 31 Weltmarktführer dabei. Zusammen meldeten Top-Innovatoren Jahren 3.405 nationale internationale Patente an. Knapp 41 Prozent Umsatzes erzielten zuletzt Marktneuheiten Verbesserungen, Konkurrenz Markt brachten (Durchschnitt KMU Deutschland: 6,6 Prozent). Der Erfolg ungefähr: Die Top-Innovatoren investieren Schnitt 10,5 Prozent Umsatzes Forschung Entwicklung (Durchschnitt KMU Deutschland: 1,5 Prozent). Zwei Drittel „Top 100“ Familienunternehmen. „Top 100“: Wettbewerb Seit 1993 vergibt compamedia „Top 100“-Siegel für besondere Innovationskraft überdurchschnittliche Innovationserfolge mittelständische Unternehmen. Die wissenschaftliche Leitung liegt 2002 Händen Prof. Dr. Nikolaus Franke Institut für Entrepreneurship Innovation Wirtschaftsuniversität Wien. Der Wissenschaftler weltweit führenden Experten für User-Innovation. Mentor „Top 100“ Wissenschaftsjournalist TV-Moderator Ranga Yogeshwar. Projektpartnerin Fraunhofer-Gesellschaft Förderung angewandten Forschung. Als Medienpartner begleitet manager magazin Unternehmensvergleich. Mehr Infos www.top100.de. compamedia, Mentor Mittelständler Die 1993 gegründete compamedia GmbH organisiert 15 Mitarbeitern bundesweiten Unternehmensvergleiche „Top 100“ (seit 1993) „Top Consultant“ (seit 2010). Das Unternehmen arbeitet namhaften Universitäten zusammen. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: 01.07.15, Syntellix Top-Innovator 2015 ausgezeichnet (Pressekonferenz) Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Pressemitteilung, 01.07.2015 Pressemitteilung PDF herunterladen Pressemitteilung RTF herunterladen Ergänzende Statements Pressekonferenz, übermittelte Grußwort Ministerpräsident Stephan Weil Statements PDF herunterladen Statements RTF herunterladen zurück Syntellix AG: Ausgezeichnet Platz 2 innovativsten Unternehmen Deutschlands Hannoveraner Technologieschmiede erreicht Teilnahme Platz 2 Top 100 innovativsten Unternehmen. Vom „Start-up Global Player“ 7 Jahren. Mehrere Jahre Technologie- Entwicklungsvorsprung internationalen Konkurrenz. Hannover - Syntellix AG, innovatives expansives Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover, Rahmen Deutschen Mittelstands-Summit Essen Spitzenplatz Top 100 innovativsten Unternehmen ausgezeichnet worden. Top 100-Mentor Ranga Yogeshwar ehrte Hannoveraner Technologieschmiede Teilnahme Wettbewerb Platz 2 Siegerpodest Größenklasse 50 Mitarbeiter. Grundlage Auszeichnung zweistufiges wissenschaftliches Analyse- Auswahlverfahren, durchgeführt Expertenteam Wirtschaftsuniversität Wien Leitung Prof. Dr. Nikolaus Franke. Bewertet Innovationsmanagement Innovationserfolg anhand über 100 Kriterien 5 Kategorien. Franz Alig, CEO Unternehmens freut sich: „Die Auszeichnung großartiger Erfolg für gesamte Syntellix-Team. Wir stolz, Wettbewerb spezifische Leistung, Innovationskraft Organisation Ganzes bewertet wird. Wir sehen Auszeichnung Ansporn, nächsten Jahr Siegerpodest stehen.“ Mit weltweit einzigartigen, metallisch stabilen gleichzeitig bioabsorbierbaren Implantaten Werkstoff MAGNEZIX ® Syntellix AG 7 Jahren Gründung Einschätzung Initiatoren Innovationspreises weltweit erfolgreich tätigen Unternehmen entwickelt. Der Weltmarkt bietet Potenzial Milliarden Euro geradezu unbegrenzte Wachstumsmöglichkeiten. Die Chancen für Syntellix AG stehen gut, ehrgeizigste potenzielle künftige Wettbewerber Aussage Entwicklungsrückstand 5 Jahren. Um Vorsprung auszubauen, arbeitet Syntellix AG Hochdruck Realisierung  vielfältiger neuer Anwendungsmöglichkeiten. Dafür langfristig 10 % Umsatzerlöse überdurchschnittlich Mittel Forschung Entwicklung investiert. Über Syntellix AG Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Das Unternehmen spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Das Unternehmen Gebiet Nr. 1 Welt derzeit 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten Syntellix-Produkten versorgt. Die Syntellix AG eingebunden Life Sciences Cluster Landes Niedersachsen, insbesondere akademischen Expertise Anwendungs­kompetenz Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), Leibniz Universität Hannover Hannover Clinical Trial Center. Die wichtigsten Eigenschaften überzeugenden Vorteile verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen folgt zusammenfassen: Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert Notwendigkeit Operation Entfernung Implantats. Die Legierungsbestandteile Materials fördern Knochenwachstum beschleunigen hierdurch Genesungsprozess Patienten. Infekthemmende Effekte während Abbauphase Implantatmaterials helfen Komplikationen verringern. Verglichen bestehenden Technologien bieten Implantate Patienten überzeugende Vorteile für Gesundheitssystem bedeutendes Einsparpotenzial. Im März 2013 Syntellix AG für bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 international renommierten Innovationspreis deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt ® gewonnen. Diese Innovation weltweit einzigartig verschafft Syntellix AG einmalige stand-alone Position Technologieführerschaft Gebiet metallischen bioabsorbierbaren Implantate. Im Juni 2015 erreichte Unternehmen Größenklasse Platz 2 TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands herausragenden Erfolg. Trophäe "Top Innovator 2015" (JPG, 614 kb) Syntellix "TOP 100 - innovativsten Unternehmen Mittelstand Kategorie 50 Mitarbeiter 2. Platz erreicht. Ministerin Aufsichtsratvorsitzener präsentieren Implantate. (JPG, 2.66 MB) Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft Kultur) Prof. Dr. Utz Claassen (Aufsichtsratsvorsitzender Syntellix AG) innovativen Magnesium-Implantaten. Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (JPG, 5.0 MB) Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft Kultur) spricht über Wissenschaft Innovation Niedersachen Pressekonferenz. Franz Alig, CEO (JPG, 2.51 MB) Franz Alig, Vorstandsvorsitzender Syntellix AG Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: News-Archiv Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum zurück aktuellen News News-Archiv Messebericht DKOU 25.10.2013 | Allgemein Erster großer Auftritt Kongress für Syntellix AG Team Niedersachen /Hannover Weiterlesen Bioabbaubares Implantat 03.09.2013 | Allgemein Weltweit einzigartige Zulassung für prämiertes bioabbaubares Implantat. Erste reguläre Operation erfolgt / Nach Weltpremiere Routinebetrieb Weiterlesen CE-Kennzeichnung 08.05.2013 | Allgemein Syntellix erhält EG-Auslegungsprüfbescheinigung Weiterlesen Innovationspreis 09.03.2013 | Allgemein Syntellix erhält Innovationspreis deutschen Wirtschaft Kategorie „Start-up-Unternehmen“ Weiterlesen zurück aktuellen News Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Erste OP Singapur Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Erste OP Singapur 27.05.2015 | Allgemein Spitzentechnologie Hannover revolutioniert asiatischen Markt. Spitzentechnologie Hannover revolutioniert asiatischen Markt: Operation MAGNEZIX, metallisch-absorbierbaren Implantat, High-Tech-Metropole Singapur. Spitzenmediziner renommierten Tan Tok Seng Hospitals Vorteilen revolutionären Technologie überzeugt. Zurück Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Ausgezeichnet innovativ: Syntellix Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Ausgezeichnet innovativ: Syntellix 26.06.2015 | Allgemein Syntellix gehört innovativsten Unternehmen deutschen Mittelstands/Preisverleihung Ranga Yogeshwar Hannover – Erfolg unternehmerische Weitsicht: Die Syntellix AG 26. Juni Deutschen Mittelstands-Summit Essen innovativsten Unternehmen deutschen Mittelstand ausgezeichnet. „Top 100“-Mentor Ranga Yogeshwar ehrt Hannoveraner Unternehmen über 20 Jahren verliehenen „Top 100“- Siegel. Zuvor Syntellix zweistufigen wissenschaftlichen Analyseverfahren unterzogen. Das Unternehmen schaffte Teilnahme Sprung Platz 2 Größenklasse Unternehmen 50 Mitarbeitern. Die „Top 100“-Siegel ausgezeichnete Syntellix AG blickt trotz zarten Alters Jahren bemerkenswerte Innovationsgeschichte zurück: Start-up Global Player. Der Top-Innovator Hannover Entwicklung Vertrieb bioabsorbierbarer, selbstauflösender, metallischer (!) Implantate spezialisiert. In Markt 2008 gegründete Unternehmen Weltmarktführer Technologie- Entwicklungsvorsprung Jahren internationalen Konkurrenz. Wie innovativ Unternehmen ist, zeigt Erfolg „Top 100“: Gleich Teilnahme gelang Syntellix Größenklasse (Unternehmen 50 Mitarbeitern) Sprung Platz 2. Das Unternehmen beschäftigt 20 Mitarbeiter. Zu verdanken Niedersachsen schlanken schlagkräftigen Organisation, bestehend top-motivierten qualifizierten Mitarbeitern, verknüpft interdisziplinären wissenschaftlichen Innovationsnetzwerk, richtigen Mix materialwissenschaftlicher, medizinischer unternehmerischer Kompetenz zusammensetzt: Dem Materialwissenschaftler Prof. Dr.-Ing. Volkmar Neubert gelungen, Magnesiumlegierung MAGNEZIX ® echte Innovation entwickeln. Sie ersetzt Titanschrauben löst Operation kontrolliert auf. Der Zweite Bunde, Prof. Dr. med. Henning Windhagen, ärztlicher Direktor Orthopädischen Klinik Medizinischen Hochschule Hannover, Vorreiter, ging, Schrauben Material klinische Praxis bringen notwendigen Erprobungs- Zulassungsverfahren durchlaufen. Und Manager Querdenker Prof. Dr. Utz Claassen Aufsichtsrat verdankt Syntellix langen Atem, für Weg Labor OP-Saal notwendig war. Die Fertigung Implantate erfolgt Zusammenarbeit Traditionsunternehmen Königsee Implantate GmbH. In gemeinsamer Anstrengung gelungen, Neuerung entwickeln, Sprung Milliarden-Euro-Markt ansetzt. Die Zeichen stehen Wachstum: In kommenden Jahren Unternehmen 40 Mitarbeiter einstellen. Grundlage Auszeichnung „Top 100“-Siegel zweistufige Analyse, Prof. Dr. Nikolaus Franke Team Lehrstuhl für Entrepreneurship Innovation Wirtschaftsuniversität Wien entwickelt haben. Die Wissenschaftler untersuchen Innovationsmanagement Innovationserfolg mittelständischen Unternehmen anhand über 100 Parametern fünf Kategorien. Wer letztlich „Top 100“-Siegel ausgezeichnet wird, entscheidet wissenschaftliche Leitung. In Jahr Franke Team Anmeldungen geprüft: Von 302 Qualifikanten schafften 234 Unternehmen Finale. 178 erhalten Größenklassen (maximal 100 Unternehmen pro Größenklasse) Auszeichnung. Den Rahmen für Preisverleihung bildet Deutsche Mittelstands-Summit Essen. Die „Top 100“ Hinsicht ausgezeichnet: 71 nationale Marktführer sogar 31 Weltmarktführer dabei. Zusammen meldeten Top-Innovatoren Jahren 3.405 nationale internationale Patente an. Knapp 41 Prozent Umsatzes erzielten zuletzt Marktneuheiten Verbesserungen, Konkurrenz Markt brachten (Durchschnitt KMU Deutschland: 6,6 Prozent). Der Erfolg ungefähr: Die Top-Innovatoren investieren Schnitt 10,5 Prozent Umsatzes Forschung Entwicklung (Durchschnitt KMU Deutschland: 1,5 Prozent). Zwei Drittel „Top 100“ Familienunternehmen. „Top 100“: Wettbewerb Seit 1993 vergibt compamedia „Top 100“-Siegel für besondere Innovationskraft überdurchschnittliche Innovationserfolge mittelständische Unternehmen. Die wissenschaftliche Leitung liegt 2002 Händen Prof. Dr. Nikolaus Franke Institut für Entrepreneurship Innovation Wirtschaftsuniversität Wien. Der Wissenschaftler weltweit führenden Experten für User-Innovation. Mentor „Top 100“ Wissenschaftsjournalist TV-Moderator Ranga Yogeshwar. Projektpartnerin Fraunhofer-Gesellschaft Förderung angewandten Forschung. Als Medienpartner begleitet manager magazin Unternehmensvergleich. Mehr Infos www.top100.de. compamedia, Mentor Mittelständler Die 1993 gegründete compamedia GmbH organisiert 15 Mitarbeitern bundesweiten Unternehmensvergleiche „Top 100“ (seit 1993) „Top Consultant“ (seit 2010). Das Unternehmen arbeitet namhaften Universitäten zusammen. Zurück Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Staatl. Zulassung für MAGNEZIX® Singapur Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur 15.07.2015 | Allgemein Nachdem Ende März Tan Tock Seng Hospital Singapur MAGNEZIX ® Implantate Basis Sondergenehmigung eingesetzt wurden, erhält MAGNEZIX ® offizielle Zulassung staatlichen Health Science Authority (HSA). Die Syntellix AG, staatlichen Behörde HSA (Health Science Authority) Singapur Zulassung für innovativen Implantate Werkstoff MAGNEZIX ® , magnesiumbasierten bioabsorbierbaren Legierung, erhalten. Bereits Ende März Jahres international renommierten Tan Tock Seng Hospital Singapur Professor Gowreeson Thevendran Patienten erstmals Asien weltweit einzigartige MAGNEZIX ® Implantat Basis Sondergenehmigung eingesetzt. Mehrere erfolgreiche Eingriffe folgten. Mit offiziellen Zulassung erfolgt Markterschließung weltweit führenden Medizinmetropolen. Thomas Mayer, Vorstand für Marketing Vertrieb, dazu: „Die staatliche Zulassungsbehörde Singapur für strenge sorgfältige Prüfung. Dies weiterer Beweis für hohe Qualität Produkte. Mir Fall bekannt, eiin junges Unternehmen Größe vergleichbarer Zeit Klasse-III-Medizinprodukt Singapur Zulassung gebracht hätte. Der Markteintritt Singapur eröffnet Einstieg hochinteressante asiatische Märkte, ASEAN-Region ca. 600 Mio. Menschen.“ Zurück Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" 20.07.2015 | Allgemein Veranstaltet local lounge Hannover manager lounge - Businessclub manager magazins. Termin: 08.10.15, 19:00 Uhr Ort: Mercure Hotel City Ein Start-up-Unternehmen gründen, Eine – Andere, erfolgreich werden. Der Weg Erfolg internen externen Faktoren bestimmt: Utz Claassen, Gründer Aufsichtsratsvorstizneder Syntellix AG, spricht über Weg Idee Siegertreppchen erläutert, Hürdenlauf Siegerpodest erfolgreich meistert. Die Veranstaltung exklusiv für Mitglieder manager lounge. Weitere Informationen Ablauf, Anmeldung testweisen Mitgliedschaft finden Sie . Zurück Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: 01.07.15, Spitzentechnologie Hannover revolutioniert asiatischen Markt (Pressekonferenz) Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Pressemitteilung, 01.07.2015 Pressemitteilung PDF herunterladen Pressemitteilung RTF herunterladen zurück Syntellix AG: Spitzentechnologie Hannover revolutioniert asiatischen Markt Staatliche Zulassungsbehörde HSA erteilt offizielle Zulassung für Implantate Unternehmens Singapur. Singapur gilt innovativsten gleichzeitig staatlich strengsten sorgfältigsten regulierten Medizintechnikmärkte Welt. Initialzündung für Erschließung hochinteressanter Märkte Asien nahezu unbegrenzter Dimension. Hannover - Syntellix AG, innovatives expansives Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover, staatlichen Behörde HSA (Health Science Authority) Singapur Zulassung für innovativen Implantate Werkstoff MAGNEZIX ® , magnesiumbasierten Legierung, erhalten. Das Besondere Syntellix-Produkten ist, mechanische Festigkeit Metallimplantaten Abbaubarkeit Umbau körpereignes Gewebe vereinen. Der Vorteil liegt Hand: Operation entfällt, Stelle Implantats entsteht hochfeste Knochenmasse. Thomas Mayer, Vorstand für Marketing Vertrieb verantwortlich, sieht Erfolg wichtigen Meilenstein bahnbrechend für Zukunft Gesellschaft: „Die staatliche Zulassungsbehörde Singapur für strenge sorgfältige Prüfung. Dies weiterer Beweis für hohe Qualität Produkte. Mir Fall bekannt, junges Unternehmen Größe vergleichbarer Zeit Klasse-III-Medizinprodukt Singapur Zulassung gebracht hätte. Der Markteintritt Singapur eröffnet Einstieg hochinteressante asiatische Märkte, ASEAN-Region ca. 600 Mio. Menschen.“ Bereits Ende März Jahres international renommierten Tan Tock Seng Hospital Singapur Professor Gowreeson Thevendran Patienten erstmals Asien weltweit einzigartige Implantat Hannoveraner Technologieschmiede Basis Sondergenehmigung eingesetzt. Mehrere erfolgreiche Eingriffe folgten. Mit offiziellen Zulassung erfolgt Markterschließung weltweit führenden Medizinmetropolen. Über Syntellix AG Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Das Unternehmen spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Das Unternehmen Gebiet Nr. 1 Welt derzeit 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten Syntellix-Produkten versorgt. Die Syntellix AG eingebunden Life Sciences Cluster Landes Niedersachsen, insbesondere akademischen Expertise Anwendungs­kompetenz Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), Leibniz Universität Hannover Hannover Clinical Trial Center. Die wichtigsten Eigenschaften überzeugenden Vorteile verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen folgt zusammenfassen: Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert Notwendigkeit Operation Entfernung Implantats. Die Legierungsbestandteile Materials fördern Knochenwachstum beschleunigen hierdurch Genesungsprozess Patienten. Infekthemmende Effekte während Abbauphase Implantatmaterials helfen Komplikationen verringern. Verglichen bestehenden Technologien bieten Implantate Patienten überzeugende Vorteile für Gesundheitssystem bedeutendes Einsparpotenzial. Im März 2013 Syntellix AG für bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 international renommierten Innovationspreis deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt ® gewonnen. Diese Innovation weltweit einzigartig verschafft Syntellix AG einmalige stand-alone Position Technologieführerschaft Gebiet metallischen bioabsorbierbaren Implantate. Im Juni 2015 erreichte Unternehmen Größenklasse Platz 2 TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands herausragenden Erfolg. Thomas Mayer, CFO/CSO (JPG, 2.20 MB) Thomas Mayer, Vorstand Finanzen, Marketing Vertrieb Syntellix AG Prof. Dr. Martin Kirschner Interview Prof. Dr. Gowreeson Thevendran (JPG, 4.90 MB) Prof. Dr. Martin Kirschner Interview Prof. Dr. Gowreeson Thevendran Tan Tock Seng Hospital Singapur (per Skype zugeschaltet). Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Presse - Galerie Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Presse - Galerie PRESSEGALERIE Trophäe "Top Innovator 2015" (JPG, 614 kb) Syntellix "TOP 100 - innovativsten Unternehmen Mittelstand Kategorie 50 Mitarbeiter 2. Platz erreicht. Ministerin Aufsichtsratvorsitzener präsentieren Implantate. (JPG, 2.66 MB) Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft Kultur) Prof. Dr. Utz Claassen (Aufsichtsratsvorsitzender Syntellix AG) innovativen Magnesium-Implantaten. Franz Alig, CEO (JPG, 2.51 MB) Franz Alig, Vorstandsvorsitzender Syntellix AG Thomas Mayer, CFO/CSO (JPG, 2.20 MB) Thomas Mayer, Vorstand Finanzen, Marketing Vertrieb Syntellix AG Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Presseinfo: Über Syntellix Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home News/PR Presse Presseinfo: Über Syntellix Presse-Info UNternehmensportrait PDF herunterladen zurück Über Syntellix AG Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Das Unternehmen spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Das Unternehmen Gebiet Nr. 1 Welt derzeit 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten Syntellix-Produkten versorgt. Die Syntellix AG eingebunden Life Sciences Cluster Landes Niedersachsen, insbesondere akademischen Expertise Anwendungs­kompetenz Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), Leibniz Universität Hannover Hannover Clinical Trial Center. Die wichtigsten Eigenschaften überzeugenden Vorteile verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen folgt zusammenfassen: Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert Notwendigkeit Operation Entfernung Implantats. Die Legierungsbestandteile Materials fördern Knochenwachstum beschleunigen hierdurch Genesungsprozess Patienten. Infekthemmende Effekte während Abbauphase Implantatmaterials helfen Komplikationen verringern. Verglichen bestehenden Technologien bieten Implantate Patienten überzeugende Vorteile für Gesundheitssystem bedeutendes Einsparpotenzial. Im März 2013 Syntellix AG für bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 international renommierten Innovationspreis deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt ® gewonnen. Diese Innovation weltweit einzigartig verschafft Syntellix AG einmalige stand-alone Position Technologieführerschaft Gebiet metallischen bioabsorbierbaren Implantate. Im Juni 2015 erreichte Unternehmen Größenklasse Platz 2 TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands herausragenden Erfolg. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Produktinformationen Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Arzt Produktinformationen DAS BESTE IMPLANTAT FÜR IHREN PATIENTEN MAGNEZIX ® – die Revolution orthopädischen Chirurgie Metall absorbieren – Sie denken, nicht? Die Syntellix AG Hannover beweist Ihnen: Es funktioniert! Mit hochinnovativen Werkstoff MAGNEZIX ® gelungen, Recht Revolution orthopädischen Chirurgie bezeichnen darf, MAGNEZIX ® Compression Screws (CS) mechanischen Stabilität bisherigen Metallschrauben vergleichbar sind, sukzessive Knochen umgewandelt werden. Unsere Implantate bioabsorbierbaren Metallimplantate weltweit. DER WEGBEreITER: BAHNBRECHENDE Innovation bewährten Grundlagen Aus gutem Grund eignet Magnesium für Einsatz der orthopädischen Chirurgie: Ein Implantat Werkstoff Stabilität herkömmlichen metallischen Implantats Titan Stahl vergleichbar, löst gleichzeitig auf. Das ist für metallisches Implantat einzigartig. Der Werkstoff Magnesium Bereichen industriellen Produktion Konsumgüterindustrie eingesetzt. Auch medizinischen Forschung Metall Form verschiedener Legierungen Einzug gehalten, erfolgreich Studien Stents Kardiologie. Magnesium-Forschung Hannover Tradition. Zwölf Jahre Raum Hannover Thema „Implantateforschung“ interdisziplinären Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ (SFB 599), Legierungen Verfahren für resorbierbare Mg-Implantate gearbeitet wurde. Einige gewonnenen publizierten Erkenntnisse später Entwicklung magnesiumbasierten Implantatmaterials MSE (Materials, Science and Engeneering), Werkstoffzentrum Clausthal-Zellerfeld, eingeflossen. Im Auftrag 2008 gegründeten Syntellix AG Legierung entwickelt, Basis für weltweit metallisch-bioabsorbierbaren Implantat-Werkstoff orthopädischen Chirurgie darstellt: MAGNEZIX ® . Das Implantat, Fraktur-Kompressions-Schraube (Herbert-Schraube), Anfang 2013 CE-zugelassen erhielt selben Jahr Innovationspreis Deutschen Wirtschaft. MEHR SCHLIESSEN Indikationen MAGNEZIX ® CS 3.2 für folgende Indikationen vorgesehen: Intra- extraartikuläre Knochenbrüche, insbesondere Aus- Abrissfrakturen mittelgroßer Knochen, z.B. Finger- Mittelhand-Frakturen Zehen- Mittelfuß-Frakturen Versorgung Pseudarthrosen, insbesondere mittelgroßen Knochen, z.B. Fingern, Zehen, Mittelhand- u. Mittelfuß-Knochen Arthrodesen, mittelgroßer Gelenke Besondere Indikationen für MAGNEZIX CS 3.2 Scaphoid-Fraktur Radius-Köpfchen- u. Radius-Hals-Fraktur Distale Radius-/Ulna-Fraktur (Processus styloideus) Versorgung Hallux valgus-Operationen Osteotomien Hinweis: Für Zweckbestimmung, Indikation, Kontraindikation Warnhinweise verschiedenen Implantate jeweiligen Gebrauchsanleitungen maßgebend. Magnesium – Blick Welt verändern. Die MAGNEZIX ® CS bloß Schraube – CE-Zertifikat zugelassenes bioabsorbierbares Medizinprodukt Klasse III erfüllt somit höchste Sicherheitsansprüche. Die Schraube wiegt 150 mg (CS 3.2, Länge 20mm) Magnesiumanteil 90 %. Dieser Magnesiumgehalt ca. Flaschen Mineralwasser. Gemessen Gesamtkörper-Magnesiumgehalt geringe Menge. Die Schraube nickel- aluminiumfrei. Magnesium für den Körper verträglich. MAGNEZIX ® - TECHNISCH EINZIGARTIG! Diverse Forschungsmaterialien Magnesium schienen zunächst dato verschiedenen Gründen für Einsatz am/im Menschen geeignet. Insbesondere Prozess Magnesium-Degradation entstehende Bildung H 2 -Gas schien kritischer Faktor. Dieses Phänomen Werkstoff MAGNEZIX ® geringe Degradationsrate Minimum reduziert werden. Ein echter Durchbruch Medizin. Die Legierung Legierungssystem MgYREZr DIN EN 1753 Magnesium-Anteil über 90 Prozent, Korngröße 10 µm. MAGNEZIX ® sog. pulvermetallurgischen Prozess hergestellt. Damit Zugfestigkeit erreicht, deutlich höher liegt Polymeren (PLA/PGA) Knochen Titan. Das günstigere Spannungs-Dehnungsverhältnis (E-Modul) wirkt „Stress Shielding Effect“ entgegen, Osteopenie potentiellen Refraktur führen kann. Verglichen herkömmlichen Titanschraube (TiCP/TAV, Schaftdurchmesser 2.0 mm), weist MAGNEZIX ® CS 3.2 magnesiumspezifische Design nahezu identische mechanische Stabilitätswerte (Biegung, Zug, Torsion) liegt über Werten bisheriger bioresorbierbarer Materialien. MAGNEZIX ® besitzt außerdem osteokonduktive Eigenschaften. In-vitro-Ergebnisse zeigen hohe Vitalität humaner Osteoblasten, sogar Stimulation Proliferationstests. In histologischen Knochenschliffen verschiedenen Färbetechniken histologisch sowohl Degradation Schraube Knochenneubildung (Osteoid) Oberfläche degradierten Implantats nachgewiesen (Tierstudie Kaninchen). Der Abbau Schraube erfolgt Wege Korrosion nicht, genannten Polymeren, über rein hydrolytischen Prozess. Hierdurch entsteht basisches Milieu direkter Implantatumgebung, Bakterien überleben, weshalb für MAGNEZIX ® antiinfektiöse Eigenschaften erwarten sind. Entscheidend ist, – Gegensatz Polymeren – negative implantat-assoziierte Effekte Wundheilungsstörungen langfristig Knochen aufgefüllte Hohlräume Knochen klinisch beobachtet wurden. MEHR SCHLIESSEN MAGNEZIX ® IST REVOLUTIONÄR - DENKEN SIE UM! Sie operieren aluminium- nickelfreien Implantat, magnesium-optimiertes Schraubendesign hohe mechanische Festigkeit hat, Elastizität, Knochen ähnlich ist. Nach bisherigen Erkenntnissen verliert Implantat über 3 Monate ca. 50 % Festigkeit. Der Abbau erfolgt über Korrosionsprozess. Das entstehende basische Milieu beugt Besiedelung Implantatlagers Bakterien Infektion vor. Schließlich Implantat Knochen umgebaut, wobei 3 Jahren kortikales Knochengewebe Implantatlager nachgewiesen kann. Eine Entfernung Materials notwendig. Unterstützt Prozess osteokonduktiven Eigenschaften Werkstoffs. Bei Kontrolle konventionelles Röntgen können Phase Degradation passagere Aufhellungsphänomene Implantat Bildgebung auftreten. Diese Bestandteil Degradationsprozesses dürfen – starren Implantaten Titan Stahl – Lockerung Implantats gleichgesetzt werden. Sie entstehen, soweit bislang bekannt, Überlagerung Magnesiumhydroxid, Degradationsprodukten, Osteoblasten Osteoid (nicht mineralisierte Knochenmatrix). Diese Aufhellungsphänomene bilden Knochenheilung darüber hinaus zurück verschwinden schließlich komplett. Ebenso können Laufe Zeit Kontinuitätsunterbrechungen Achsabweichungen Bereich ehemaligen Schraube sichtbar sein. Diese klassischen Schraubenbruch verwechseln, Implantat Zeitpunkt anteilig abgebaut fragmentiert. Das Knochen aufgefüllte Implantatlager behält Röntgen Form Schraube lässt über Zeitpunkt Knochenheilung hinaus radiologisch nachweisen. Der Korrosionsprozess baut Besiedlung Implantatlagers Bakterien Infektion vor. In Computertomografie Störsignale Minimum reduziert. MAGNEZIX ® -Implantate MRT-Diagnostik zugänglich, insbesondere erzeugen Artefakte. Dadurch Beurteilbarkeit Bildgebung für orthopädisch tätige Chirurgen Radiologen – trotz metallischen Implantats - deutlich verbessert. MEHR SCHLIESSEN Studiendaten regelhaften knöchernen Ausheilung Für Zulassung Europa (CE-Label) klinische prospektiv-randomisierte kontrollierte Zulassungsstudie Orthopädischen Klinik Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) Annastift durchgeführt. Sie zeigte Nicht-Unterlegenheit MAGNEZIX ® -Schraube gegenüber herkömmlichen Titanimplantat Hallux-valgus-Operation (Chevron-Osteotomie) [4]. Bislang weltweit 3000 Operationen MAGNEZIX ® CS 3.2 durchgeführt. Die Vigilanzdaten inzwischen 16 Ländern zeigen fast Fällen regelhafte knöcherne Ausheilung Osteotomie Fraktur verschraubten Knochen. Neueste MRT-Befunde (3-Jahresergebnisse) belegen Umbau Schraube kortikales Knochengewebe. Für Zulassung Europa (CE-Label) darüber hinaus In-vitro-Versuche Studien Tiermodell [3] durchgeführt. Arbeit für Zukunft In naher Zukunft steht größeres Angebot MAGNEZIX ® -Kompressionsschrauben Verfügung (CS Ø 2.0, 2.7 4.8 mm). In Planung außerdem Magnesium-PINs, Implantate für PIP-Arthrodese für Kreuzbandchirurgie (Interferenzschraube) [1, 2]. Die Syntellix AG über Entwicklungshorizont mehreren Jahren Einsatzmöglichkeiten für Implantate MAGNEZIX ® erschließen. DAS BESTE FÜR IHRE PATIENTEN IST AUCH GUT FÜR SIE Kein/e Patient/in möchte, Operation Metall Körper zurückbleibt. Er/sie wünscht nicht, OP Narkose- Infektionsrisiko unterziehen müssen für Tage arbeiten können. Die Kostenträger unterstützen Bemühen Syntellix AG ebenfalls, Zweiteingriff vermeiden. Die Patientenzufriedenheit – spricht herum. Sie schaffen Alleinstellungsmerkmal Ihrer Region, Sie Ihren Patienten innovative MAGNEZIX ® -Technologie anbieten – MAGNEZIX ® Sie Puls Zeit nah dran Wünschen Ihrer Patienten! Literatur 1. Ezechieli M, Ettinger M, König C, Weizbauer A, Helmecke P, Schavan R, Lucas A, Windhagen H, Becher C (2014) Biomechanical characteristics of bioabsorbable magnesium-based (MgYREZr-alloy) interference screws with different threads. Knee Surg Sports Traumatol Arthrosc 2014 Sep 24. [Epub ahead of print] 2. Ezechieli M, Diekmann J, Weizbauer A, Becher C, Willbold E, Helmecke P, Lucas A, Schavan R, Windhagen H. (2014) Biodegradation of magnesium alloy implant the intercondylar femoral notch showed appropriate response to the synovial membrane rabbit model vivo. J Biomater Appl 29: 291 [Epub ahead of print] 3. Waizy H, Diekmann J, Weizbauer A, Reifenrath J, Bartsch I, Neubert V, Schavan R, Windhagen H. (2014) In vivo study of biodegradable orthopedic screw (MgYREZr-alloy) rabbit model for up to 12 months. J Biomater Appl 28: 667 4. Windhagen H, Radtke K, Weizbauer A, Diekmann J, Noll Y, Kreimeyer U, Schavan R, Stukenborg-Colsman C, Waizy H (2013) Biodegradable magnesium-based screw clinically equivalent to titanium screw hallux valgus surgery: short term results of the first prospective, randomized, controlled clinical pilot study. Biomed Eng Online Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Arzt Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum MAGNEZIX ® CS 2.0 In Kürze verfügbar! MAGNEZIX ® CS 2.7 In Kürze verfügbar! MAGNEZIX ® CS 2.0 Das Implantat kleinsten Durchmesser. Die MAGNEZIX ® CS 2.0 gemäß Dimension Knochenschraube Kindern, Jugendlichen Erwachsenen Fixierung Knochen Knochenfragmenten eingesetzt werden, bspw. für intraartikuläre extraartikuläre Frakturen, Arthrodesen, Osteotomien Pseudarthrosen knöcherne Band- Sehnenausrisse. Durchmesser 2 mm Kopfdurchmesser 2.5 mm Längen 8 mm | 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm SCHLIESSEN MAGNEZIX ® CS 2.7 Die Kompressionsschraube Allround-Eigenschaften. Die Indikationen für durchbohrte MAGNEZIX ® CS 2.7 rekonstruktive Verfahren Kindern/Jugendlichen Erwachsenen Frakturen, Fehlstellungen und/oder anderer pathologischer Knochenveränderungen Skeletts. Abhängig Größe MAGNEZIX ® CS 2.7 Schraube Fixierung Knochen Knochenfragmenten eingesetzt werden, Beispiel: Fixierung verschiedenen Frakturen (Knochenbruch), Fehlstellungskorrekturen, z. B. Hallux-Valgus, Korrekturen falschen Gelenkbildungen (Pseudarthrosen) Versteifungen Gelenken. Durchmesser 2.7 mm Kopfdurchmesser 3.6 mm Führungsdraht 1.0 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm SCHLIESSEN MAGNEZIX ® CS 3.2 Das Implantat vielfältigen Indikationen für rekonstruktive Verfahren Frakturen, Knochenfehlstellungen und/oder anderer pathologischer -veränderungen. Die MAGNEZIX ® CS 3.2 Kindern/Jugendlichen Erwachsenen temporärer Lastträger Fixierung Knochen verwendet werden. Anwendungsgebiete: Frakturen (intra- extraartikulär), Arthrodesen, Osteotomien Pseudarthrosen knöchernen Band- Sehnenausrisse; u.a. Karpalien, Metakarpalien, Tarsalien Metatarsalien, Epicondylus humeri, Processus styloideus radii et ulnae, Capitulum Caput radii, Hallux-valgus-Korrekturen. Durchmesser 3.2 mm Kopfdurchmesser 4.0 mm Führungsdraht 1.2 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm | 36 mm | 38 mm | 40 mm SCHLIESSEN MAGNEZIX ® CS 4.8 Das größte Durchmesser Länge verfügbare MAGNEZIX ® -Implantat für Rekonstruktion Frakturen, Fehlstellungen und/oder anderer pathologischer Knochenveränderungen. Die MAGNEZIX ® CS 4.8 gemäß Dimensionen Kindern/Jugendlichen Erwachsenen Fixierung Knochen Knochenfragmenten verwendet werden. Die große CS 4.8 für folgende Anwendungsgebiete einsetzbar: Frakturen (intra- extraartikulär), Arthrodesen, Osteotomien Pseudarthrosen; u. a. proximaler Humerus, distales Femur, proximale distale Tibia, Calcaneus, Talus Metatarsus. Durchmesser 4.8 mm Kopfdurchmesser 5.7 mm Führungsdraht 1.8 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm | 36 mm | 38 mm | 40 mm 42 mm | 44 mm | 46 mm | 48 mm | 50 mm | 55 mm | 60 mm | 65 mm 70 mm SCHLIESSEN MAGNEZIX ® CS 3.2 MAGNEZIX ® CS 4.8 In Kürze verfügbar! Produkte KAMPF DEN BAKTERIEN! MAGNEZIX ® wirkt infekthemmend, über Korrosionsprozess abgebaut – entstehenden alkalischen Milieu vermögen Bakterien wachsen! KNOCHENWACHSTUM FÖRDERN! Magnesium besitzt osteokonduktive Eigenschaften. MAGNEZIX ® zeigt darüber hinaus Stimulation menschlichen Knochenzellen für Knochenwachstum – zeigt OP Röntgenbild! SICHERHEIT BEI DER BILDGEBUNG! Patienten MAGNEZIX ® -Implantaten können Einschränkungen CT MRT untersucht werden. Vorteil: Es Artefakte – Knochenheilung untersucht werden! DIE SENSATION! Diese Implantate Metall verschwinden dennoch. Das bedeutet: Der Chirurg Stabilität herkömmlichen Implantats Titan rechnen besseren Verträglichkeit bisherigen Polymerimplantaten! Eine Qualitätsdimension Die Hallux-valgus-Operation In Video zeigen schematisch, Operation durchgeführt wird. Und Operationsverfahren fast überall Körper einsetzbar, herkömmliche Schrauben verwendet werden. Das Wesentliche ist, Operation verwendete MAGNEZIX ® -Schraube über Zeit Körper vollständig Knochengewebe umgebaut. Es verbleibt Fremdmaterial Körper, Eingriff Metallentfernung überflüssig. Damit entfallen all bekannten Risiken OP (Schmerzen, Narkose, Infekte). Diese Vorteile für Patienten einzigartig definieren Qualitätsdimension Patienten-Zufriedenheit. Der beste Weg, Zukunft VOrherzusagen: SIe gestalten. Forschung Entwicklung Zukunftsweisende PionierArbeit Erfolgreiche Translation: "From Bench to Bedside" – Grundlagenforschung klinischen Alltag Syntellix Material Technologie Metallisch, Bioabsorbierbar: MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Bezeichnung für innovatives Implantatmaterial: weltweit zugelassene bioabsorbierbare Implantatwerkstoff, metallischen Legierung Magnesiumbasis besteht. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Investoren Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Mehr. Wert. Investoren. Home Syntellix Investoren Partizipieren Sie unserem Erfolg! Syntellix bietet ambitionierten Investoren Chance, rasanten Expansion Unternehmens partizipieren. Die innovativen revolutionären Produkte Syntellix zielen stetig wachsenden Weltmarkt Volumen mehreren Milliarden Euro. Syntellix Weltmarkt absolute Alleinstellung. Die Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® verkörpern disruptive Technologie, Potenzial hat, bestehende Technologien abzulösen, Syntellix-Produkte nachweislich patientengerechtere Versorgung risikofreiere Heilung ermöglichen. Gerne informieren Sie über akttraktiven Wachstums- Rentabilitätspotenziale, nachhaltige Wertsteigerung erwarten lassen. Die Syntellix AG derzeit Börse notiert. Kontakt:  Investor Relations Frau Helge Hentschel: hentschel@syntellix.com , +49 511 270 413 68 Frau Caroline Maltseva: maltseva@syntellix.com , +49 511 270 413 50 Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Karriere Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Karriere MUT, DIE WELT ZU VERÄNDERN? ALLEM VORAUS. Syntellix Jahr 2013 Sieger Wettbewerb Innovationspreis Deutschen Wirtschaft. Diese Auszeichnung für Bestätigung, Ansporn Leitbild. Wir unseren Produkten Leistungen Lebensqualität Menschen spürbar verbessern. Nutzen Sie außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams Teil globalen Syntellix-Erfolgsstory werden. Wenn Sie exzellente international orientierte Ausbildung praktische Erfahrung mit herausragenden Qualifikationen (z. B. Bereichen Medizin, Natur- Materialwissenschaften, Wirtschaftswissenschaften, Informatik, Forschung Entwicklung Marketing Vertrieb) Ihre Herausforderungen Begeisterung, Leidenschaft Mut bewältigen, topmotiviert unbedingten Erfolgswillen besitzen, freuen Ihre Kontaktaufnahme . Unsere aktuellen Einstiegsmöglichkeiten: Business Development Manager International (m/w) SpeCialist Regulatory Affairs (m/w) Wir freuen selbstverständlich über Ihre Initiativbewerbung, Sie aktuellen Stellenangeboten geeignete Position finden. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Märkte | Vertriebspartner weltweit Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Märkte | Vertriebspartner weltweit 2 Jahre. 16 Länder. Tendenz: steigend! Auch international steigende Versorgungsnachfrage Kosteneffizienz Entwicklungstrends Gesundheitswesen festzustellen. Durch revolutionäre Produktlinie MAGNEZIX ® weltweit einmaligen Alleinstellungsmerkmal bioabsorbierbaren metallischen Implantats entsprechen genau Herausforderungen. MAGNEZIX ® bietet Patienten Lebensqualität Kostenträgern Gesundheitswesen deutliche nachvollziehbare Einsparmöglichkeiten! Globalisierung bedeutet auch, verstärkten Wettbewerbsdruck auszusetzen – bewusst. Dieser Herausforderung stellen Freude Selbstbewusstsein – einmaliges Produktportfolio MADE IN GERMANY weltweitem Alleinstellungsmerkmal, getragen Wissenschaft Forschung – topmotivierten internationalen Partner. Neben DACH-Region international ausgesuchte Vertriebspartnerschaften hohem Tempo expandiert. Die wissenschaftliche Zusammenarbeit führenden Medizinern Ort wichtig. Unsere Vertriebspartner legen hierfür Grundlage direkten Kontakt Kliniken Gesundheitsbehörden, Teilnahme internationalen Kongressen Fachmessen Workshops. Diese Aktivitäten Deutschland wissenschaftlich vertrieblich konsequent unterstützt. Ihr Ansprechpartner: Lutz H. Schaal Tel. +49 511 270 413 70 schaal@syntellix.com Für Internationalisierung unseres Unternehmens setzen vernetzte, erfahrene motivierte Vertriebspartner. Die internationale Distribution bauen konsequent aus. Legende grüner Kreis : Unsere Produkte über Vertriebspartner erhältlich. grauer Kreis: Wir suchen Partner Ort. Gerne prüfen Ihre Anfrage. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Team | Vorstand | Aufsichtsrat Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Team | Vorstand | Aufsichtsrat Experten. Wissen. Leidenschaft. Die Syntellix AG Prinzip exponentieller Organisationen gestaltet. Extrem schlank schnell, eingebettet einzigartiges Wissenschafts- Expertennetzwerk. Vision Unternehmertum, strategisches Management-Know-how, Expertenwissen Marktexpertise idealer Weise kombiniert. Der gemeinsame Nenner Teammitglieder unbedingte Wille, unseren Produkten Wohl Patienten erfolgreich Weltmarkt erobern. Prof. Dr. Utz Claassen Vorsitzender Aufsichtsrats Gründer Mehrheitsaktionär Syntellix AG, Hannover Honorarprofessor Leibniz Universität Hannover, Institut für Controlling, Botschafter Leibniz Universität Hannover Präsident Consejero Delegado R.C.D. Mallorca S.A.D., Palma de Mallorca/Spanien Senior Advisor, Cerberus European Investments LLC, New York/USA Topmanager, Unternehmensberater, Unternehmer, Wissenschaftler, Publizist Buchautor vielfältiger internationaler Erfahrung Ständiges Mitglied Entscheidungskuratorium Innovationspreises deutschen Wirtschaft Ehemaliger Vorstandsvorsitzender Energie Baden-Württemberg AG Sartorius AG Deutschlands „Wissensmanager Jahres“ (2003) Ehemaliger Vorsitzender BDI-Initiative (Bundesverband deutschen Industrie) „Wissens- Kompetenzmanagement“ Franz Alig, Dipl.-Ing. Vorstandsvorsitzender mehrere General-Management-Positionen (CEO) Siemens Turbomachinery Solutions A/S Helsingør, Dänemark Sartorius BBI- Systems GmbH, Melsungen (ehemals B. Braun Biotech International) Lurgi Gruppe, Frankfurt Essen (verschiedene Gesellschaften) Internationale Verantwortung für produzierende vertreibende Tochtergesellschaften USA, Indien, China Italien Besondere Erfolge strukturierter Strategieimplementation: Produkte, Märkte, Optimierung Prozesskette Wertschöpfung Thomas Mayer, Dipl.-Kfm. Vorstand Finanzen, Marketing Vertrieb Großer Erfahrungshintergrund diversen General-Management-Funktionen (CEO) Spartenfunktionen Finanzen, Marketing Vertrieb börsennotierten Gesellschaften großen mittelständischen Unternehmen Erfolgreich erfahren Strategieentwicklung -implementierung, Reorganisation, Entwicklung Aufbau neuer Geschäftsfelder DACH, europäischen, nordamerikanischen asiatischen Märkten Experte für Vertrieb Marketing ono to one, on- offline, B2B B2C Verantwortung für mehrere erfolgreiche Börsengänge ROBERT SCHAVAN, DIPL.-ING Leiter Produktmanagement Über 25 Jahre einschlägige Erfahrung Markt für Osteosyntheseprodukte, 8 Jahre weltweit renommierten Schweizer AO-Forschungsinstitut Davos (Arbeitsgemeinschaft für Osteosynthesefragen) Spezialisiert Biomechanik, Prothetik, minimal invasive Operationsmethoden winkelstabile Implantate Exzellentes internationales Netzwerk Anwendern Wissenschaftlern Großer Erfahrungshintergrund Bereichen Forschung Entwicklung, Produkt-Management Zulassung, Marketing Key-Account-Management Dr.-ING. Arne Lucas Leiter Engineering, Forschung Entwicklung, Qualitätsmanagement Koordination wissenschaftlichen technischen Partnernetzwerks Syntellix AG Promotion über „Funktionsangepasste mechanische Bearbeitung Magnesium resorbierbarer Implantatwerkstoff" Institut für Produktionstechnik Mechanik Leibniz Universität Hannover Leitung unterschiedlicher interdisziplinärer Industrie- Forschungsprojekte Wissenschaftlern, Experten Industrie Praxis, Technikern Studenten Mehrere Jahre Magnesium-Forschung Bereichen Produktionstechnologie, Materialwissenschaft Medizinische Anwendung Zahlreiche Publikationen wissenschaftlicher Erkenntnisse renommierten internationalen Wissenschaftsjournalen Prof. Dr. Martin Kirschner, MaHM Medizinischer Direktor Studium Humanmedizin Hospital Management Promotion Universität Hamburg 13 Jahre klinische Erfahrung Chirurg, Unfallchirurg Notarzt Oberarzt Unfallchirurgie, Universität Marburg 3 Jahre Leiter Stabsabteilung Medizinische Wissenschaft Vorstand , B. Braun Melsungen AG 4 Jahre Geschäftsführer Tochterfirma Aesculap AG, Tuttlingen (Schwerpunkt: Marketing Vertrieb) 3 Jahre Tätigkeit Vorstand für Krankenversorgung Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) Außerordentlicher Professor Ludwig-Maximilians-Universität München Dr. Patrick Hunt, MBA Leiter Vertrieb Veterinärmediziner, mehrere Jahre Forschungsarbeit bioabsorbierbaren Materialien Charité Berlin Verschiedene Führungsfunktionen Vertrieb international agierender Orthopädietechnikunternehmen Als leitender Produktmanager erfolgreiche Entwicklung Markteinführung Produkten/Relaunches für verschiedene Orthopädietechnikunternehmen HELGE HENSCHEL Leiterin Finanzen, Controlling, Personal Langjährige Führungskraft obersten Ebene Schwerpunkt Energiewirtschaft Vorstand mittelständischen Aktiengesellschaft Langjährige Expertin Themen Revision, Risiko- Compliance Management Steuerung Konzernprojekten besonderen Erfolgen Entwicklung Einführung flächendeckender, zukunftsweisender unternehmerischer Kontrollsysteme (IKS) Mehrjährige Beirätin verschiedenen mittelständischen Gesellschaften Studium Wirtschaftswissenschaften Leibniz Universität Hannover SCHLAGKRAFT DURCH STRUKTuR: Organigramm Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Unternehmensgeschichte Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Unternehmensgeschichte SYNTELLIX SCHREIBT GESCHICHTE ... Ausgezeichnet: Vom Start-up Innovationspreis Die Syntellix AG Jahr 2008 innovationsfreudigen weitsichtigen niedersächsischen Investoren Federführung Prof. Dr. Utz Claassen Hannover gegründet. Durch Aufbau interdisziplinären Netzwerks herausragenden Wissenschaftlern unterschiedlichen Forschungsstandorten gelang jungen Start-up-Unternehmen damaligen CEO Robert Schavan, Magnesiumprojekt innerhalb 5 Jahren Erfolg führen. In diesem Zeitraum unzählige biomechanische Studien erfolgreich durchgeführt, in-vitro in-vivo, sodass Jahr 2013 weltweit CE-Zulassung bioabsorbierbaren metallischen Implantats erreicht konnte. Für Leistung Syntellix gleichen Jahr Innovationspreis Deutschen Wirtschaft Kategorie Start-up-Unternehmen ausgezeichnet. VIDEO: Syntellix gewinnt Innovationspreis Deutschen Wirtschaft 2013 innovativstes Start-up-Unternehmen VIDEO: Interview Prof. Dr. Utz Claassen Innovationspreis Deutschen Wirtschaft 2013 VIDEO: Interview Dipl.-Ing. Robert Schavan Innovationspreis Deutschen Wirtschaft 2013 VIDEO: Interview Stephan Weil, Ministerpräsident Niedersachsen, Innovationspreis Deutschen Wirtschaft 2013 MAGNEZIX ® bildet Knochenmaterial höherer Festigkeit Der Werkstoff Magnesium Bereichen industriellen Produktion Konsumgüterindustrie eingesetzt. Auch medizinischen Forschung Metall Form verschiedener Legierungen Einzug gehalten, anderem vaskulären Stents Kardiologie. Es Gründe, über Einsatz Magnesium orthopädischen Chirurgie nachzudenken: Ein Implantat Werkstoff Stabilität herkömmlichen metallischen Implantats Titan Stahl vergleichbar, löst gleichzeitig – ähnlich bioabsorbierbare Implantate Markt – vollständig auf. Im Unterschied bildet MAGNEZIX ® Knochenmaterial höherer Festigkeit. ... Und verändert Welt Implantate. 2008 2008–2010 2010–2012 03/2013 05/2013 06/2013 09/2013 01/2014 02/2014 12/2014 01/2015 02/2015 03/2015 04/2015 05/2015 06/2015 07/2015 08/2015 Unternehmensgründung Materialforschung entwicklung MAGNEZIX ® Vorbereitung, Durchführung erfolgreicher Abschluss DER klinischeN Studien (Proof of Concept) Auszeichnung „Innovationspreis deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt“ CE-Zulassung MAGNEZIX ® CS 3.2 für 30 Länder (TÜV Rheinland) Erste Operation MAGNEZIX ® normalen Klinikbetrieb Erfolgreiche Markteinführung Deutschland über 200 Operationen 60 Standorten Europäische Distribution MAGNEZIX ® startet Markteintritte Italien, Niederlande, Österreich, Schweiz, Türkei Markteintritte Bulgarien Polen Globale Distribution MAGNEZIX ® startet Markteintritte Norwegen, Finnland, Slowenien, Irland; Weltweit über 1500 MAGNEZIX ® -Implantate eingesetzt Erste OP Singapur, Tor asiatischen Markt Basis-Registrierung Iran Rekordzeit erhalten; MAGNEZIX ® Vereinigten Königreich, Chile, VAE * erhältlich * ausgewählten Kliniken ÜBER 2000 pATIENTEN WURDEN WELTWEIT MIT MAGNEZIX ® VERSORGT Markteintritte Südafrika, Spanien, Hongkong, Macau; syntellix "TOP-iNNOVATOR 2015" AUSGEZEICHNET 2 Jahre Markteintritt Produkte Syntellix 16 Ländern erhältlich MAGNEZIX IST IN mittlerweile 19 Ländern verfügbar Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Qualitätsmanagement Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Qualitätsmanagement zertifiziert, KONTROLLIERT. MIT SICHERHEIT. Sie operiert werden? Dann verlangen Sie Qualität! Wir stellen jederzeit Verantwortung für Sicherheit Patienten Anwender. Die hergestellten Implantate Europa (32 Länder) Singapore zugelassene Medizinprodukte höchsten Sicherheitsstufe (Klasse III). Wir garantieren damit: MAGNEZIX ® - Implantate sicher höchster Qualität! Unser Qualitäts-Management-System macht’s möglich: erfüllen Hersteller In-Verkehr-Bringer strengsten Qualitätskriterien derzeit gültigen EG-Richtlinien. Unsere Produkte unterliegen ständiger Überwachung akribischen Qualitätskontrollen. Ausgelegt regulatorischen Anforderungen hohen Ansprüche Kunden Sicherheit Nachverfolgbarkeit, für gesamten Produktions- Geschäftsprozesse anerkanntes Qualitätsmanagementsystem etabliert. Dazu Syntellix AG für Qualitätsmanagementsystem DIN EN ISO 13485 Medizinprodukte-Richtlinie 93/42 EWG zertifiziert. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Innovationspreis Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Aktuelle News Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend. Innovationspreis 09.03.2013 | Allgemein Syntellix erhält Innovationspreis deutschen Wirtschaft Kategorie „Start-up-Unternehmen“ Frankfurt Main/Hannover. Die Syntellix AG Innovationspreis deutschen Wirtschaft 2012/2013 Kategorie Start-up-Unternehmen ausgezeichnet worden. Das junge Medizintechnik-Unternehmen, innovative, bioabsorbierbare metallische Implantate spezialisiert hat, gewann begehrte international angesehene Trophäe für revolutionären Werkstoff, intensiver Forschung Entwicklung marktreifes Produkt entwickelt hat. Damit Syntellix AG gelungen, Anlauf „Ersten Innovationspreis Welt ® “ erringen. Der „Innovationspreis deutschen Wirtschaft. Erster Innovationspreis Welt ® “ 9. März 2013 32. Mal vergeben. Es angesehenste prestigeträchtigste Preis Art weltweit; Schirmherrschaft gemeinsam Bundesministerium für Bildung Forschung Bundesministerium für Wirtschaft Technologie wahrgenommen. Der Preis jedes Jahr bedeutendsten wissenschaftlichen, technischen, unternehmerischen geistigen Innovationen deutschen Wirtschaft verliehen. Bewertet Innovationshöhe Marktchancen Wirtschaftlichkeit Projektes. MAGNEZIX ® Bezeichnung resorbierbaren Werkstoffes, metallischen Legierung besteht medizinischen Implantaten Einsatz kommt. Durch selbstauflösenden Eigenschaften MAGNEZIX ® Operation Implantatentfernung obsolet. Dies ermöglicht erhebliche Entlastung für Patienten, für Gesundheitssystem. Diese offensichtlichen Vorteile MAGNEZIX ® , metallischen Implantaten Form gab, namhaften Wissenschaftlern Managern bestehende Jury überzeugt, diesjährigen Innovationspreis Kategorie „Start-up-Unternehmen“ Syntellix vergeben. „Mit bahnbrechenden Innovation Ära für orthopädische unfallchirurgische Implantate beginnen“, Robert Schavan, Vorstand Syntellix AG. „Den erzielten großen Erfolg exzellenten Fachleuten herausragenden Partnern Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), dem Materials Science and Engineering Werkstoffzentrum Clausthal UG und Königsee Implantate GmbH Aschau erreicht. Unser Projekt insofern exzellentes Beispiel für Vernetzung Kompetenzen, revolutionäre Entwicklung hochinnovativer Technologien möglich wäre.“ ältere Nachrichten (News-Archiv) Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: CE-Kennzeichnung Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Aktuelle News Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend. CE-Kennzeichnung 08.05.2013 | Allgemein Syntellix erhält EG-Auslegungsprüfbescheinigung Die LGA InterCert bescheinigt Unternehmen Syntellix, Produktauslegung Klasse III Produktes MAGNEZIX ® CS 3.2 Anforderungen Richtlinie 93/42/EWG, Anhang II (4) erfüllt. MAGNEZIX ® CS 3.2 erhält CE-Kennzeichnung. Aktuell befindet MAGNEZIX ® CS 3.2 in kontrollierten Markteinführung. ältere Nachrichten (News-Archiv) Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Bioabbaubares Implantat Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Aktuelle News Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend. Bioabbaubares Implantat 03.09.2013 | Allgemein Weltweit einzigartige Zulassung für prämiertes bioabbaubares Implantat. Erste reguläre Operation erfolgt / Nach Weltpremiere Routinebetrieb Hannover, 4. September 2013. Globale Medizin-Innovation Hannover: Der Syntellix AG gelungen, für metallisches Implantat, Körper abgebaut wird, Zulassung für regulären Einsatz 30 Ländern erhalten. Syntellix einzige Unternehmen, nunmehr über entsprechende Zulassung für Produkt verfügt. Darüber Gesellschaft Mittwoch Hannover Anwesenheit niedersächsischen Ministerpräsidenten Stephan Weil informiert. Henning Windhagen, Professor Leiter Orthopädischen Klinik medizinischen Hochschule Hannover Annastift, berichtete regulären Operation Kompressionsschraube Magnezix, erfolgreicher klinischer Studie durchgeführt hat. Damit Routinebetrieb angelaufen. Die Schraube dient dazu, Knochen Knochenfragmente fixieren. Mit Zeit löst Körper Material – Legierung Magnesiumbasis – ersetzt körpereigenes Knochengewebe, Bildung sogar fördert. Eine Operation, bislang not-wendig war, Implantat entfernen, entfällt somit. Wie Utz Claassen, Gründer, Mehrheitsaktionär Aufsichtsratsvorsitzender Syntellix AG erklärte, können für Millionen Patienten entscheidende Vorteile ergeben: „halber Schmerz, halbes Leid, halbe Kosten, halbe Zeit.“ Ministerpräsident Weil hob Tatsache hervor, fast erfolgreichen Entwicklung Markteinführung beteiligten wesentlichen Personen, Unternehmen Einrichtungen Niedersachsen Bundesland ansässig. Claassen, März Hand Ministerpräsidenten Frankfurt „Innovations-preis Deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt ® “ entgegen nehmen konnte, stolz Tatsache, Syntellix, 2008 gegründet, Forschung Entwicklung bioabbaubaren, metallischen Implantats interna-tionale Konkurrenz ausgestochen hat, Teil 25 Jahren Lösung arbeitet, namhafte Milliarden-Konzerne. Zitate Ministerpräsident Stephan Weil: „Unter Wirtschaftsförderungsgesichtspunkten Traum, Startup Produkt entwickelt, höchst innovativ erstmals Lage ist, Weltmarkt etablieren.“ „Das Auftakt für Erfolgsstory“ Prof. Dr. Utz Claassen: „Es handelt Win-Win-Situation für Patienten Gesundheitssystem, meist üblich bieten bioabbaubaren Schrauben Syntellix klare Vorteile für Patienten sorgen Gesundheitssystem für deutliche Einsparungen.“ „Die Anwendung läutet Ära Bereich Orthopädie Unfall-chirurgie ein.“ Prof. Dr. Henning Windhagen: „Ein Medizin gehegter Traum Wirklichkeit … Potential Revolution.“ „Es Wunsch klinischen Forschers, Labor Anwendung entwickeln. Dank Syntellix Utz Claassen gelungen.“ Prof. Dr. Klaus Hulek (Vizepräsident für Forschung Leibniz Universität Hannover): „Das großer Tag für Wissenschaftsstandort Hannover.“ Dr. Manfred W. Elff (Vorsitzender Vorstands NIFE Niedersächsisches Zentrum für Biomedizintechnik, Implantatforschung Entwicklung): „An guten Ideen mangelt Medizin Medizintechnik nicht. Es Umsetzung Menge Hürden. Syntellix unternehmerischem Mut Engagement überwunden. Das leider große Ausnahme, Regel.“ ältere Nachrichten (News-Archiv) Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Messebericht DKOU Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Aktuelle News Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend. Messebericht DKOU 25.10.2013 | Allgemein Erster großer Auftritt Kongress für Syntellix AG Team Niedersachen /Hannover Messebericht DKOU 22.-25.10.2013 An Tagen Berlin Syntellix Team junges Start-up Unternehmen-, Bereich innovativer Medizintechnik, repräsentiert. Das Interesse Produkt metallischen resorbierbaren Eigenschaften erwartet groß. Am Syntellix Stand Halle 2.2 Tagen Fachgespräche Medizinern über Produkt MAGNEZIX CS 3.2. ® geführt. Ein komplett bioabsorbierbares Implantat entwickeln, wahr gewordene Vision Syntellix AG. Bis weltweit einmalig unverkennbar. So präsentierte Medizintechnikunternehmen Deutschen Kongress für Orthopädie Unfallchirurgie (DKOU). Auf Touch Screens Fachbesucher komplette Produktpräsentation begleiten faszinieren lassen. Auch 3-D Acrylmodelle Hand Fuß veranschaulichten Einsatz kurzer Zeit erfolgreich entwickelten zertifizierten Kompressionsschraube MAGNEZIX CS 3.2 ® Zusätzlich Rahmen wissenschaftlichen Programms DKOU klinischen Vergleichsstudien Herr Dr.Waizy vorgestellt worden. Der große Auftritt internationaler Ebene Berlin weiterer Schritt Weltmarkt etablieren. In Zukunft regelmäßiges Wiedertreffen diversen Unfallchirurgie- Orthopädie- Veranstaltungen Regel sein. „Die Erfolgsstory los“. ältere Nachrichten (News-Archiv) Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Über Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Über HERZLICH WILLKOMMEN BEI DER SYNTELLIX AG. Nr. 1 Welt für metallische gleichzeitig bioabsorbierbare Implantate. Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Das Unternehmen spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb hochinnovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Knochengewebe ersetzt werden. Das Unternehmen Gebiet bioabsorbierbaren Metallimplantate Nummer 1 Welt derzeit 16 Ländern aktiv. In über 3000 Fällen Patienten Syntellix-Produkten operiert. Im März 2013 Syntellix AG für einzigartige Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 international renommierten Innovationspreis deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis Welt ® – gewonnen. Diese Auszeichnung bestätigt alleinstehende Position Technologieführerschaft Syntellix AG. Medizinische Sensation! Trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Implantat voll­ständig körpereigenes Gewebe umgebaut. Es entsteht neues Knochen­material höherer Festigkeit gewöhnlich. Intelligente Innovationen für besseres Leben Millionen Patienten können Vorteilen Implantate profitieren: halber Schmerz halbes Leid halbe Kosten halbe Zeit halbes Infektionsrisiko! Metallische Stabilität gleichzeitiger Abbaubarkeit Körper – das? Ja, MAGNEZIX ® , revolutionären Werkstoff Syntellix AG. Unsere innovativen Implantate bieten Ärzten, Patienten Kostenträgern einzigartige Nutzen- Kostenvorteile. Erfahren Sie Website. Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Spezialist Regulatory Affairs Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Spezialist Regulatory Affairs Jobs @ syntellix Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Wir spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb innovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate. Unsere Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Wir Gebiet Nr.1 Welt expandieren stark. Um Zulassungs- Qualitätsmanagement verstärken, bieten einem/r hochqualifizierten engagierten SpeCialist Regulatory Affairs (m/w) anspruchsvolle abwechslungsreiche Aufgaben zukunftsorientierten, innovativen Unternehmen hervorragenden Entwicklungsmöglichkeiten. attraktives Vergütungspaket. außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams Teil globalen Syntellix-Erfolgsstory werden. Ihre Aufgaben Inhaltlich terminlich zuverlässige Planung Durchführung Zulassungsprojekten national international. Präzise zeitlich optimierte Erreichung Zulassungen. Erarbeitung für nationale internationale Projekte erforderlichen Zulassungsunterlagen, Teil englischer Sprache. Regulatorische Projektabwicklung benannten Stellen internationalen Behörden. Medizintechnische Dokumentation (Entwicklung, Produktion, EGAuslegungsdokumentation, Design Dossiers, ggf. gemäß STED. Integration regulatorischen Angelegenheiten Qualitätsmanagementsystem (ISO 13485) Risikomanagementsystem (ISO 14971). Ihre Stärken Akademische Ausbildung, vorzugsweise Bereichen Medizin, Medizintechnik, Ingenieur Bereichen Verfahrens- Werkstoffwissenschaften; wünschenswert Zusatzqualifikationen Bereich Regulatory Affairs. Mehrjährige Berufserfahrung nachweisbare Projekterfolge Bereich Zulassung Medizinprodukten nationaler internationaler Ebene, idealerweise Produktbereichen Traumatologie, Orthopädie Sterilprodukte. Sicherheit Anwendung moderner Projektmanagement-Techniken. Hohes Maß Engagement, Eigeninitiative Teamfähigkeit verknüpft präziser, selbständiger zuverlässiger Arbeitsweise. Sehr strukturierte, unternehmerischen Erfordernissen orientierte Arbeitsweise. Anwendungssichere Englischkenntnisse Wort Schrift. Sicherer Umgang marktüblichen IT-Tools, insbesondere MS Office. Zeigen uns, Sie Sie können Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung Lichtbild Ihrer Gehaltsvorstellung frühesten Eintrittstermins personal@syntellix.com. Ihre Ansprechpartnerin Frau Caroline Meyer-Maltseva. ZURÜCK Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> <item> <fragment> Syntellix AG: Business Development Manager International Syntellix Startseite Über Qualitätsmanagement Unternehmensgeschichte Team | Vorstand | Aufsichtsrat Märkte | Vertriebspartner weltweit Karriere Investoren Arzt Übersicht Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Kostenerstattung Publikationen Ich möchte Partner Häufig gestellte Fragen | FAQ Patient Übersicht MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Materialtechnologie MAGNEZIX ® Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Häufig gestellte Fragen | FAQ Kostenträger News/PR Übersicht Aktuelle News Mediacenter Presse Kontakt Anfahrt | Adresse Impressum Home Syntellix Business Development Manager International Jobs @ syntellix Die Syntellix AG international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen Sitz Hannover. Wir spezialisiert Forschung, Entwicklung Vertrieb innovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate. Unsere Produkte Werkstoff MAGNEZIX ® revolutionär, trotz metallischer Eigenschaften Stabilität Körper vollständig abbauen körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Wir Gebiet Nr.1 Welt expandieren stark. Um Zulassungs- Qualitätsmanagement verstärken, bieten einem/r hochqualifizierten engagierten Business Development Manager International (m/w) herausfordernde Aufgabe weltweitem Aktionsradius innovativen Unternehmen hervorragenden Entwicklungsmöglichkeiten. Ein attraktives, leistungsorientiertes Vergütungspaket. Die außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams Teil globalen Syntellix-Erfolgsstory werden. Ihre Aufgaben Sie analysieren identifizieren weltweit attraktive Wachstumsmärkte potenzielle strategische Vertriebspartner. Sie planen steuern gesamten Markteintrittsprozess Anbindung lokalen Vertriebsrepräsentanten strategischen Partner. Umsatz- Ergebnisplanung, Controlling Berichtswesen Länderebene. Umsetzung preispolitischen Richtlinien. Unterstützung lokalen Vertriebspartner Entwicklung Umsetzung verkaufsfördernder Maßnahmen (Schulungen, Werbemittel, Messen etc.). Sie konzipieren attraktive Verkaufs- Werbekonzepte entwickeln kreative wirkungsstarke Verkaufsunterlagen. Aufbau Pflege Markt- Konkurrenzanalyse-Systems. Ihre Stärken Sie abgeschlossenes international ausgerichtetes betriebswirtschaftliches technisches Studium adäquate Praxis erworbene Kenntnisse Fähigkeiten. Mehrjährige internationale Vertriebserfahrung, idealerweise medizintechnischen und/oder orthopädischen Sektor nachweisbaren Erfolgen. Sie denken strategisch vernetzt. Sie beherrschen Methoden modernen Projektmanagements gewohnt, strukturiert arbeiten. Sehr Deutsch- Englischkenntnisse verbunden exzellenten dialektischen Fähigkeiten befähigen Sie international überzeugenden Kommunikation. Idealerweise beherrschen Fremdsprachen. Ausgezeichnete Kenntnisse Office-Welt internationaler Kommunikationstools. Ausgeprägte logische analytische Fähigkeiten nötige Zahlenverständnis, Wirtschaftlichkeit Wirkung Länderstrategien Maßnahmen planen, analysieren verbessern. Persönlich bewegen Sie sicher internationalen Parkett Lage Partnern unterschiedlichster Kulturkreise konsens- ergebnisorientiert arbeiten. Sie belastbar, können organisieren arbeiten gerne Team. Sie können begeistern für gemeinsames Ziel gewinnen. Zeigen uns, Sie Sie können Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung Lichtbild Ihrer Gehaltsvorstellung frühesten Eintrittstermins personal@syntellix.com. Ihre Ansprechpartnerin Frau Caroline Meyer-Maltseva. ZURÜCK Direkt Kontakt Kontakt Rufen Sie an: +49 511 270 413 50 Ihre Nachricht * Name * E-Mail * Diese Feld ausfüllen! Unternehmen Syntellix Über Karriere Arzt News/PR Kontakt PATIENT Materialtechnologie MAGNEZIX ® MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben Anwendungsgebiete Erfahrungsberichte Ich möchte Erfahrungsbericht liefern Häufig gestellte Fragen | FAQ Arzt Produktinformationen Materialeigenschaften Forschung Entwicklung Publikationen Ich möchte Partner Kostenerstattung Häufig gestellte Fragen | FAQ SYNTELLIX AG SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix </fragment> </item> </root> 