<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> TamsenMaritim | AGBs #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / AGBs Allgemeine Geschäftsbedingungen TAMSEN MARITIM GMBH Allgemeine Geschäftsbedingungen Diese Bedingungen gelten u.a. für Ausführung Schiffsneubauten, Schiffsreparaturen, Schiffsumbauten, Arbeiten Ausrüstung Teilen Schiffen, Herstellung Ausrüstung Teilen Schiffen, Faserverbundkomponenten, Konstruktions- Planungsleistungen für Dockarbeiten. Sie Bestandteil sämtlicher Angebote Verträge Werft über Lieferungen Leistungen, laufenden künftigen Geschäftsbeziehungen Auftraggeber. Entgegenstehende unseren Allgemeinen Geschäftsbedingungen abweichende Vereinbarungen, insbesondere widersprechende Geschäftsbedingungen Auftraggebers Nebenabreden erkennen an. Sie Vertragsbestandteil, Werft Einbeziehung ausdrücklich schriftlich zugestimmt hat. Unsere Allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten dann, Kenntnis entgegenstehender unseren Allgemeinen Geschäftsbedingungen abweichender Bedingungen Auftraggebers Lieferung vorbehaltlos ausführen. Unsere Allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten gegenüber Unternehmen Sinne § 14 Abs. 1 BGB juristischen Personen öffentlichen Rechts juristischen Sondervermögen. Angebot Vertragsabschluss Angebot Kostenvoranschläge Werft freibleibend. Sie schließen Leistungen ein, ausdrücklich spezifiziert sind. Verträge schriftlich abzuschließen. Sie zustande, Werft zugegangene Aufträge Bestellungen schriftlich angenommen, zugegangene Annahmeerklärungen schriftlich bestätigt Auftraggeber bestellten Lieferungen Leistungen erbracht hat. Dies gilt für Ergänzungen Änderungen Verträgen entsprechend. Abweichend § 127 BGB elektronische Form Schriftform gleichgestellt. Leistungsumfang Unterlagen Für Leistungsumfang Zweifel Inhalt schriftlichen Auftragsbestätigung Werft genannten Unterlagen maßgebend. Mehraufwand, Fehlerhaftigkeit Auftraggeber Verfügung gestellten Zeichnungen sonstiger Unterlagen ergibt, trägt Auftraggeber. Sämtliche Angaben Werft gegenüber Auftraggeber Vertrag zugrunde liegenden Unterlagen Werft (z.B. Zeichnungen, Maß- Gewichtsangaben technische Beschreibungen) enthalten lediglich branchen-übliche Annäherungswerte. Die Werft behält unwesentliche Änderungen (z.B. Konstruktions-, Formänderungen Farbabweichungen etc.) vor. Die Werft behält Ziffer 2.2 genannten Unterlagen Eigentums-, Urheber- gewerblichen Schutzrechte vor. Ohne ausdrückliche schriftliche Einwilligung Werft dürfen Unterlagen außerhalb Bestimmungen jeweils geschlossenen Vertragen genutzt, insbesondere vervielfältigt Dritten zugängig werden. Auf Verlangen Werft Auftraggeber unverzüglich Werft zurückzugeben. Erbringt Werft Leistungen Verwendung Entwürfen Unterlagen Angaben Auftraggebers, verpflichtet, Werft jeglichen Kosten Ansprüchen freizustellen, Verletzung Eigentums-, Urheber- gewerblichen Schutzrechten infolge Verwendung Entwürfe, Unterlagen Angaben Auftragebers beruhen. Über Umfang Zweckmäßigkeit Reparaturen entscheidet ausschließlich Auftraggeber. Die Werft überprüft inhaltliche Richtigkeit Angaben Auftraggebers Klassifikationsgesellschaft Beauftragten. Die Werft verpflichtet, Schiff Leistungsgegenstand versteckte Mängel untersuchen. Die Werft berechtigt, übertragenen Arbeiten teilweise Dritten ausführen lassen. Größe, Gewicht Nationalität Schiffes Für Abmessungen Bestimmungen Kubikmetergehaltes Schiffes gelten „Register of Ships“ Lloyd’s Register of Shipping angegebenen Maße, ansonsten Werte Internationalen Messbriefes (International Tonnage Certificate). Für Nationalität gilt Zweifel Flagge Schiffes Vertragsabschluss Der für Docken erforderliche Zustand Schiffes (Trimm Gewicht) Werft abzustimmen Auftraggeber herbeizuführen. Die Regelungen Ziffer 15.3 bleiben unberührt. Bevollmächtigter Vertreter Spätestens Ankunft Schiffes Übergabe Leistungsgegenstandes Auftraggeber Werft schriftlich anzugeben, außer Kapitän Abwesenheit gegenüber Werft Vertreter Erklärungen abgeben entgegennehmen Vereinbarungen treffen kann. Preise Alle Preise verstehen rein netto Euro Werft, ausschließlich Kosten für Verpackung, Verladen Transport, Versicherung, Montage Inbetriebnahme, zuzüglich Umsatzsteuer, sofern soweit anfällt. Treten Abschluss Erfüllung Vertrages Kostenerhöhungen (für Löhne, Energie, Steuern, Materialien etc.) ein, Werft berechtigt, billigen Ermessen entsprechend angeglichenen Preis verlangen, Zeitpunkt Erfüllung Vertrages allgemein gültigen Preise übersteigt, sofern Abschluss Erfüllung Vertrages Zeitraum 4 Monaten liegt. Erst- Neufüllungen Schmier- Hydraulikölen Hilfs- Nebenstoffe Werft gesondert berechnet. Dies gilt für Kosten Gasfreiheitszertifikaten, erforderlichen Entgasungen Tanks, Bilgen o.ä., Werft vorgenommen hat, entsprechend. Vergütungen für Schlepper, Lotsen Verholmannschaften Hafen- Schleusengebühren Preisen Werft enthalten. Schlepper, Verholmannschaften Lotsen Werft gesondertes Entgelt gestellt vermittelt, vertragliche sonstige Verantwortung für Verholen, An- Abschleppen verbundenen Gefahren. Vergütungen für Docken jeweils gültigen Preisen Werft gerechnet. In Havariefällen, Docken Schiffen Ladung besonderer Bauart behält Werft gesonderte Vergütungssätze vor. Wird Werft Erfüllung Vertrages Gründen, vertreten hat, teilweise unmöglich, schuldet Auftraggeber anteilige Vergütung für erbrachten Lieferungen Leistungen. Zahlungen Sicherheiten Sämtliche Zahlungsansprüche Werft unverzüglich Zugang Rechnung Abzug fällig. Ab Fälligkeit Vergütungsanspruchs stehen Werft Zinsen Höhe 5% p.a., Verzugseintritt Höhe 8 Prozentpunkten über jeweils gültigen Basiszinssatz zu. Die Werft berechtigt, weitergehende Verzugsschäden geltend machen. Die Rücklieferung Schiffes Rückgabe Werft bearbeiteten Leistungsgegenstandes erfolgt vollständiger Erfüllung ausstehenden vertraglichen sonstigen Verpflichtungen Auftraggebers Zusammenhang Beauftragung Werft, insbesondere fälligen Vergütungsansprüchen. Verzögert Rücklieferung Schiffes Rückgabe Werft bearbeiteten Leistungsgegenstandes infolge Zahlungsverzuges Auftraggebers, Liegegebühren sonstige Kosten Lasten. Der Werft steht Forderung Auftrag gesetzlichen Pfandrecht vertragliches Pfandrecht Grund Auftrages Besitz gelangten Gegenständen zu. Das vertragliche Pfandrecht Forderungen früher durchgeführten Arbeiten/ sonstigen Leistungen geltend werden. Die Werft außerdem verlangen, Auftraggeber Absicherung Rechte Hypothek Schiffbauwerk eingeräumt wird, sofern Eintragung während Bauzeit für Auftraggeber vertraglich vorgesehen vereinbart wird. Übertragung, Aufrechnung Zurückbehaltung Der Auftraggeber berechtigt, Werft gerichtete Ansprüche Rechte vorherige schriftliche Zustimmung Dritte übertragen. Der Auftraggeber Werft gegenüber unstreitigen rechtskräftig festgestellten Ansprüchen aufrechnen. Der Auftraggeber Ausübung Zurückbehaltungsrechts berechtigt, falls Gegenanspruch Vertragsverhältnis beruht. Fristen Termine Fristen Termine für Werft verbindlich, ausdrücklich schriftlich vereinbart wurden. Sind Fristen Termine schriftlich vereinbart, gelten Werft veranschlagten Fristen Termine. Ansonsten gelten Berücksichtigung Art Umfang Leistungen, Erschwernissen etc. angemessenen Fristen Termine.Vereinbarte Fristen Termine für Werftbereich geltenden tariflichen Arbeitszeiten aus. Voraussetzung rechtzeitiger Lieferungen Leistung vollständige rechtzeitige Erfüllung Verpflichtungen Mitwirkungsobliegenheiten -pflichten Auftraggebers, insbesondere rechtzeitige Beibringung beschaffenden Unterlagen, rechtzeitige Bereitstellung Schiffes bearbeitungsfähigem Zustand Klärung kaufmännischen (einschl. Preisvereinbarungen) technischen Fragen. Die Einrede nichterfüllten Vertrages bleibt vorbehalten. Vereinbarte Fristen Termine verlängern Dauer Verzögerung Eingangs fälliger Zahlungen, dann, Werft Zurückbehaltungs- Leistungsverweigerungsrechte geltend hat. Kommt Auftraggeber Annahmeverzug verletzt schuldhaft Verpflichtungen Mitwirkungspflichten, Werft berechtigt, insoweit entstehenden Schaden etwaige Mehraufwendungen ersetzt verlangen. Weitergehende Ansprüche bleiben vorbehalten. Bei nachträglichen Änderungen Ergänzungen Liefer- Leistungsumfanges ändern Fristen Termine entsprechend verbundenen zeitlichen Mehraufwand, Parteien vereinbaren ausdrücklich schriftlich anderes.. Höhere Gewalt sonstige Umstände, außerhalb Einflussbereiches Werft liegen – gleichgültig, Werft Zulieferern -, befreien Werft für Dauer Auswirkungen und, soweit Unmöglichkeit Leistung führen, vollständig Liefer- Leistungspflicht. Wird Versand Abholung Wunsch Auftraggebers Gründen, Werft vertreten hat, verzögert, Werft – unbeschadet Rechte gemäß Ziffer 11. – beginnend 2 Wochen schriftlicher Anzeige Versand-/Abholbereitschaft, berechtigt, Lagerung entstandenen tatsächlichen Kosten, mindestens 1 % Gesamtrechnungsbetrages pro angefangenem Kalendermonat (vorbehaltlich Nachweises geringerer Kosten Auftraggeber) berechnen. Der Auftraggeber Rechnung unverzüglich auszugleichen. Die Leistung gilt Ablauf 2-Wochen-Frist abgenommen. Die Werft Teillieferungen entsprechenden Abrechnungen berechtigt. Kommt Werft Fertigstellung Schiffes Leistungsgegenstandes Verzug, Auftraggeber, sofern hierdurch nachweisbar Schaden entstanden ist, pauschalierte Verzugsentschädigung Höhe 0,5% Vertragspreises pro vollendeter Woche Verzuges, höchstens 5% Vertragspreises, Ausschluss weitergehende Schadenersatz- sonstiger Ansprüche geltend machen. Diese Begrenzung gilt nicht, Verzug Arglist, Vorsatz grober Fahrlässigkeit Werft beruht. Bereitstellen Schiffes Leistungsgegenstandes Der Auftraggeber Werft Schiff Leistungsgegenstand bearbeitungsfähigem Zustand, insbesondere gasfrei, gereinigt entsprechend geltenden Sicherheitsbestimmungen vereinbarten Ort (Pier/Dock) vereinbarten Zeit übergeben, Arbeiten begonnen kann. Liefert Auftraggeber Schiff Leistungsgegenstand bearbeitungsfähigen Zustand termingerecht an, Werft berechtigt, Übernahme Schiffes Leistungsgegenstandes verweigern und/oder Auftraggeber entstehenden Kosten, Aufwendungen Schäden Rechnung stellen. Betreten Werftgeländes Arbeitsdurchführung Außer Schiffsbesatzung dürfen Werft beauftragten Personen Unternehmen Arbeiten Schiff Leistungsgegenstand vorherige schriftliche Zustimmung Werft ausführen, solange Schiff Leistungsgegenstand Werftbereich befindet. Der Auftraggeber Werft Arbeiten, Schiffsbesatzung genehmigten Dritten ausgeführt werden, rechtzeitig vorher schriftlich anzuzeigen. Derartige Arbeiten Risiko Verantwortung Auftraggebers durchgeführt. Einrichtungen Bereich Schiffes Leistungsgegenstandes, Werft arbeitet, Auftraggeber Unfallgefahren sichern. Soweit Arbeiten Laderäumen ausgeführt werden, Beginn Arbeiten jeweiligen Lukenabdeckungen Auftraggeber entfernen sicher abzulegen. Das Durchführung Arbeiten anfallende Altmaterial (ersetzte Teile, Stoffe etc.) Wunsch Werft Vergütung Eigentum über. Abweichend Ziffer 10.3 Auftraggeber Gefahrstoffe anfallenden Sondermüll unverzüglich Kosten entsorgen, denn, Entsorgung Werft Gegenstand Vertrages. Die Schiffsbesatzung Auftraggeber beauftragten Bord befindenden Personen während Aufenthaltes Werftgelände gesetzlichen Werft festgelegten Bestimmungen (z.B. Werftordnung) einzuhalten müssen ausweisen können. An- Abnahme Probeläufe Der Auftraggeber Schiff Leistungsgegenstand unverzüglich Aufforderung Werft an- abzunehmen. Die Abnahme gilt spätestens erfolgt, Auftraggeber Schiff Leistungsgegenstand Benutzung genommen hat. Nimmt Auftraggeber Schiff Leistungsgegenstand fristgerecht ab, Werft erfolgloser Mahnung angemessener Fristsetzung Vertrag zurücktreten und/oder Schadenersatz verlangen, Wahl Ersatz konkret entstandenen Schadens – Nachweis Schadens – Höhe 10% vereinbarten Vertragspreises. Dem Auftraggeber bleibt insbesondere Nachweis vorbehalten, Werft wesentlich geringerer Schaden entstanden ist. Kommt Auftraggeber Aufforderung Werft Abholen Abnahme Schiffes frist- termingerecht nach, Werft berechtigt, Namen, Gefahr Kosten Auftraggebers Schiff verholen hierfür Verholmannschaften, Schlepper Lotsen beauftragen erforderlichen Handlungen vorzunehmen. Ist Erprobung Probefahrt vorgesehen, Auftraggeber Schiffsbesatzung stellen Betriebs-, Hilfsstoffe sonstige für Durchführung Erprobung Probefahrt erforderlichen Beistellungen erbringen. Der Auftraggeber trägt für Dauer Erprobung Probefahrt nautische Verantwortung, Risiko für Bedienungsfehler Schiffsbesatzung sonstiger Erfüllungsgehilfen Risiko zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Schiffes Leistungsgegenstandes. Erfüllungsort Gefahrübergang Erfüllungsort für Werft erbringenden Leistungen Werftgelände, sofern anderer Erfüllungsort vereinbart ist. Die Gefahr zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Schiffes Leistungsgegenstandes vorbehaltlich Ziffer 11.4 Fällen Rücklieferung Schiffes Übergabe Leistungsgegenstandes Auftraggeber über. Verzögert Verschulden Auftraggebers Gründen, Werft vertreten sind, Tage Mitteilung Rücklieferungs- Übergabebereitschaft Gefahr zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Schiffes Leistungsgegenstandes Auftraggeber über. Für Schäden, Werft Erfüllungsgehilfen verursacht werden, haftet Werft, unabhängig Zeitpunkt Schadenseintritts nicht, denn, Ziffer 15.4 Bedingung findet Anwendung. Eigentumsvorbehalt Die Werft behält Eigentum gelieferten und/oder eingebauten Gegenständen (Vorbehaltsware) vollständigen Erfüllung sämtlicher Werft Zusammenhang jeweiligen Verträgen Geschäftsverbindung Auftraggeber künftig, Rechtsgrund, Auftraggeber zustehenden Ansprüche., Zeitpunkt Vertragsabschlusses entstehen zuvor entstanden waren. Der Auftraggeber verpflichtet, Vorbehaltsware pfleglich behandeln. Er insbesondere verpflichtet, Kosten Diebstahls-, Feuer- Wasserschäden Beschädigung Zerstörung jeglicher Art versichern Werft Abschluss Versicherung unaufgefordert nachzuweisen. Wartungs- Inspektionsleistungen erforderliche Reparaturarbeiten Kosten Auftraggebers rechtzeitig durchzuführen. Der Auftraggeber Weiterverkauf, Verarbeitung, Vermischung Verbindung anschließenden Veräußerung Vorbehaltsware Rahmen verlängerten Eigentumsvorbehalten berechtigt, sofern ordnungsgemäßen Geschäftsbetrieb erfolgen. Eine Verpfändung Sicherheitsübereignung sonstige Einräumung Sicherheiten Vorbehaltswaren Auftraggeber gestattet. Von etwaigen Pfändungen, Beschlagnahmen sonstigen Verfügungen Ansprüchen Dritter Auftraggeber Werft unverzüglich schriftlich benachrichtigen. Eine etwaige Verarbeitung Umbildung Vorbehaltsware nimmt Auftraggeber ausschließlich für Werft vor. Bei Verbindung Vermischung Vorbehaltsware anderen, Eigentum Werft stehenden Sachen, erwirbt Werft Miteigentum Verhältnis Gesamtwertes Sache Rechnungswert Vorbehaltsware. Die Verarbeitung entstehende Sache gilt ebenfalls Vorbehaltsware. Der Auftraggeber Zusammenhang Veräußerung zustehenden Ansprüche Nebenrechten etwaige Ansprüche Versicherer Sicherheit Voraus Werft ab. Wird Vorbehaltsware Auftraggeber anderen, Eigentum Werft stehenden Sachen, ohne, Verarbeitung, verkauft, gelten Ansprüche Höhe ausstehenden Rechnungswertes Vorbehaltsware Werft abgetreten. Die vorstehende Abtretung beinhaltet Stundung Werft Auftraggeber zustehende Zahlungsansprüche. Der Auftraggeber bleibt Einziehung Werft abgetretenen Ansprüche Abtretung ermächtigt. Die Befugnis Werft, Ansprüche einzuziehen, bleibt hiervon unberührt. Die Werft Ansprüche einziehen, solange Auftraggeber Zahlungsverzug gerät, Antrag Eröffnung Insolvenzverfahrens über Vermögen gestellt mangels Masse abgewiesen Zahlungseinstellung vorliegt. Ist Fälle gegeben, Auftraggeber Werft abgetretenen Ansprüche Schuldner unverzüglich schriftlich geben, Einzug Ansprüche erforderlichen Angaben Unterlagen übermitteln Schuldnern Abtretung schriftlich mitzuteilen. Der Auftraggeber Vorbehaltsware ordnungsgemäßem Zustand halten – soweit eingebaut – getrennt lagern Eigentum Werft stehend kennzeichnen. Auf Verlangen Auftraggebers Werft Vorbehaltsware zustehende Eigentum abgetretenen Ansprüche insoweit Auftraggeber zurückübertragen, Wert Sicherheit Wert Ansprüche, Werft Auftraggeber insgesamt zustehen, 20% übersteigt. Mängel Gewährleistung Mängel Auftraggeber Werft unverzüglich Entdeckung schriftlich anzuzeigen. Vorbehaltlich Ziffer 15.5 Bedingungen haftet Werft für Mangel Ausweitungen Mangels, verspätete Anzeige entsteht. Natürlicher Verschleiß Beschädigung unsachgemäße Behandlung Benutzung Gewährleistung ausgeschlossen, besteht insbesondere Verantwortlichkeit für Veränderungen Zustands Betriebsweise klimatische sonstige Einwirkungen. Die Gewährleistung erstreckt Mängel, Konstruktionsfehlern Wahl ungeeigneten Materials beruhen, sofern Auftraggeber trotz vorherigen schriftlichen Hinweises Werft Konstruktion /das Material ausdrücklich vorgeschrieben genehmigt hat. Gleiches gilt für Mängel Prototypen/Urmodellen u.ä. , Auftreten Mangels Beachtung anerkannten Regeln Technik vorhersehbar war. Für beigestellte Teile Auftraggebers besteht ebenfalls Gewähr. Zunächst Werft Gelegenheit geben, Nacherfüllung angemessener Frist leisten, Wahl Werft Beseitigung Mangels Herstellung Werkes, wobei Werft mindestens Nacherfüllungsversuche zuzugestehen sind. . Schiffe, Schiffsteile sonstige Produkte Werft Zwecke Nacherfüllung Erfüllungsort Sinne Ziffer 12.1 Bedingungen Verfügung stellen. Ist wirtschaftlich sinnvoll, Auftraggeber Absprache Werft Arbeiten Werft („Fremdwerft“) vornehmen lassen. In Fall ersetzt Werft Auftraggeber für Arbeiten nachgewiesenermaßen erforderlichen Aufwendungen. Ansprüche Auftraggebers Ersatz Aufwendungen Ermöglichung Nacherfüllung, insbesondere Kosten Bereitstellung Schiffes Leistungsgegenstandes Erfüllungsort Sinne Ziffer 12.1 Bedingungen ausgeschlossen. Schlägt Nacherfüllung endgültig fehl, Werft Auftraggeber zugemutet unverhältnismäßig hohen Kosten möglich Werft abgelehnt, Auftraggeber Vorliegen gesetzlichen Voraussetzungen – unbeschadet etwaiger Schadenersatzansprüche – Vertrag zurücktreten Vergütung angemessen mindern. Die Verpflichtung Werft Leistung Schadenersatz richtet Ziffer 15.5 Bedingungen. Ersetzte Teile Wunsch Werft Eigentum über. Vorbehaltlich Ziffer 15.5 Bedingungen entfallen Mängelansprüche -rechte Auftraggebers, falls Lieferungen Leistungen Auftraggeber Werft autorisierte Dritte verändert, be- verarbeitet, unsachgemäß behandelt instandgesetzt wurden. Trifft Werft Auftraggeber abweichende Vereinbarung, verjähren Mängelansprüche Auftraggebers Werft Jahr, beginnend Gefahrübergang. Diese Verjährungsfrist gilt nicht, sofern soweit Mangel arglistig verschwiegen und/oder Ziffer 15.5 Bedingungen genannten Haftungsfälle vorliegt. Erweist Mangelrüge unberechtigt, Werft berechtigt, Aufwendungen, Zusammenhang Überprüfung behaupteten Mangels entstanden sind, gegenüber Auftraggeber abzurechnen. Für Rechtsmängel, Verletzung Schutz-/Urheberrechten Dritter begründet (Ziffer 15.4) gelten vorgenannte Bestimmungen entsprechend. Haftung Das Schleppen Verholen Schiffes erfolgen vorbehaltlich Ziffer 15.5 Bedingungen – während Reparaturzeit – ausschließlich Verantwortung Kosten Gefahr Auftraggebers, dann, Werft dafür Geräte und/oder Hilfskräfte beistellt, vermittelt berechnet. Die Schlepperbesatzungen, Lotsen Verholmannschaften weder Erfüllungs- Verrichtungsgehilfen Werft. Der Auftraggeber für Bewachung Schiffes, Ladung beigestellten Sachen, insbesondere für Sicherheitswachen, für Einhaltung einschlägigen gesetzlichen behördlichen Vorschriften (z.B. Unfallverhütungsvorschriften) Erfüllungs- Verrichtungsgehilfen verantwortlich. Alle sonstigen Schadensverhütung erforderlichen Maßnahmen (z.B. Winter Entwässerung Rohleitungen Vornahme sonstiger Frostschutzmaßnahmen) Vertäuen Angelegenheiten Auftraggebers. Bei Durchführung gefahrgeneigter Arbeiten Bord Schiffes Auftraggeber Überwachungsmaßnahmen dafür Sorge tragen, üblichen Sorgfaltsanforderungen erfüllt werden. Auf drohende Gefahren Werft schriftlich hinzuweisen. Vorbehaltlich Ziffer 15.5 Bedingungen haftet Werft für Schäden, fehlerhaften Dockplan, fehlerhaften Zeichnungen sonstigen Unterlagen Auftraggebers mangelnder Seetüchtigkeit Schiffes ergeben. Der Auftraggeber Werft ausdrücklich schriftlich Umstände hinzuweisen, Stabilität Seetüchtigkeit Schiffes beeinträchtigen trotz ordnungsgemäßer Ausführung Arbeiten Werft Gefahr Beschädigung Schiffes Einrichtungen hervorrufen können. Sofern während Auftragsdurchführung ergibt, Rahmen Leistungserbringung Rahmen zukünftigen Verwertung Produktes entgegenstehende Schutz- Urheberrechte Dritter beachten sind, Vertragsparteien einvernehmlich entscheiden, Weise Rechte Auftragsausführung berücksichtigt schriftlich niederlegen. Die Werft verpflichtet, Auftraggeber unverzüglich Rechte hinzuweisen, sobald werden. Für Ansprüche, Verletzung Schutz-/Urheberrechten ergeben, haftet Werft nicht, Schutz-/Urheberrecht Eigentum Auftraggebers bzw. kapital- stimmenmäßig zugehörigen Unternehmens steht stand. Für Ansprüche, Verletzung Schutz-/Urheberrechten ergeben, haftet Werft ferner nicht, mindestens Schutzrecht Schutzrechtsfamilie Europäischen Patentamt Staaten Bundesrepublik Deutschland, Frankreich, Großbritannien, Österreich USA veröffentlicht ist. Der Auftraggeber Werft unverzüglich werdenden (angeblichen) Schutz-/Urheberrechtsverletzungen entsprechenden Risiken unterrichten Werft Verlangen, soweit möglich, Führung Rechtsstreitigkeiten (auch außergerichtlich) überlassen. Die Werft berechtigt, Wahl für schutz-/urheberverletzende Produkt Nutzungsrecht erwirken ändern, Schutz-/Urheberrecht verletzt, Schutz-/Urheberrecht verletzendes Produkt ersetzen. Dies gilt dann, Schutz-/Urheberrechtsverletzung rechtsgültig festgestellt Werft anerkannt ist. Ansprüche Auftraggebers ausgeschlossen, sofern Schutz-/Urheberrechtsverletzung vertreten hat, Werft angemessenem Umfang Abwehr Ansprüchen Dritter unterstützt. Ansprüche Auftraggebers ebenfalls ausgeschlossen, Produkt gemäß Angaben Anweisungen Auftraggebers gefertigt (angebliche) Verletzung Schutz-/Urheberrechts Nutzung Zusammenwirken anderen, Werft stammenden Gegenstand folgt Produkt voraussehbaren Weise benutzt wird. Weitergehende Ansprüche Auftraggebers Verletzung Schutz-/Urheberrechten Dritter werden, soweit gesetzlich möglich, ausdrücklich ausgeschlossen. Weitergehende Bedingungen Auftraggeber geschlossenen Vertrag geregelten Ansprüche ausgeschlossen, beruhen Bestimmungen Produkthaftungsgesetzes, vorsätzlichen grob fahrlässigen Verletzung vertraglicher gesetzlicher Pflichten seitens Organe Werft leitenden Angestellten, Gesundheits- Körperschäden Auftraggebers Mitarbeiter infolge Werft vertretenden Pflichtverletzung, Übernahme Garantie für Vorhandensein Eigenschaft Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Werft. Ungeachtet vorstehend genannten Haftungsfälle haftet Werft außerhalb Verletzung wesentlicher Vertragspflichten für Schäden Auftraggebers, grob fahrlässigen Pflichtverletzung, insbesondere Verletzung Obhuts- Überwachungspflichten einfachen Erfüllungsgehilfen, beruhen. Verletzt Werft wesentliche Vertragspflichten, Schadenersatzanspruch Auftraggebers Werft vertragstypischen, vorhersehbaren Schaden begrenzt, falls weder Vorsatz grobe Fahrlässigkeit vorliegen für Gesundheits- Körperschäden Auftraggebers Mitarbeiter Übernahme Garantie für Vorhandensein Eigenschaft Werft gehaftet wird. Zum Schutz Folgen vorstehender Haftungsausschlüsse -begrenzungen Auftraggeber gehalten, entsprechenden Risiken Abschluss erforderlichen Versicherungen decken. Der Auftraggeber insbesondere dafür sorgen, für Dauer Werft übernommenen Wartungs-, Umbau- Reparaturarbeiten Kasko- P&amp;I Versicherung besteht entsprechende Versicherungspolice Deckung Baurisiken (einschließlich Probefahrt) erweitert wird. Der Auftraggeber Werft ihreOrgane, Leitenden Angestellten Erfüllungsgehilfen Wege Mitversicherung Versicherungsdeckung einzubeziehen. Gerichtsstand anwendbares Recht Ausschließlicher Gerichtsstand für sämtliche unmittelbar mittelbar Werft Auftraggeber bestehenden Vertragsverhältnis ergebenden Streitigkeiten – Urkunden, Wechsel Schecks – für Geschäftssitz Werft zuständige Amts-/Landgericht. Die Werft – Wahl – berechtigt, Ansprüche Auftraggeber Gerichten geltend machen, Zuständigkeitsbereich Wohnort. Sitz, Vermögen Schiff Auftraggebers, Arbeiten ausgeführt wurden, befinden. Etwaige zwingende gesetzliche Gerichtsstände bleiben hiervon unberührt. Es gilt ausschließlich Recht Bundesrepublik Deutschland, inländischen Personen Anwendung findet, Ausschluss Übereinkommens Vereinten Nationen über Verträge über internationalen Warenverkauf. Teilunwirksamkeit Sind einzelne Bestimmungen Vertrages unwirksam, Bestandteil Bedingungen sind, Wirksamkeit übrigen Bestimmungen Vertrages berührt. Datum/Ort: Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> 25. Hanse Sail | Sail, Hanse, Besuchern, Gästen, Gastgebern, Fest | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / 25. Hanse Sail 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. Zum diesjährigen 25. “Sommerfest Deutschen Einheit“ wünschen Gruß zweier derzeit liegenden Marineschiffe Gästen, Besuchern Gastgebern Organisatoren gelingendes maritimes Fest. Herzlichen Glückwunsch. « Previous Aktuelles Mai 2015 Reparatur Spezialschiffen Bunt gemischt zeigt Kundschaft Frühjahr Werft. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Aktuelles #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Aktuelles Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. Mai 2015 Reparatur Spezialschiffen Bunt gemischt zeigt Kundschaft Frühjahr Werft. März 2015 Erste Probefahrt Am 03. März 2015 Seenotrettungsboot SRB 65 erstmalig Wasser gesetzt erfolgreich Probefahrt absolviert. Dezember 2014 Frohes Weihnachtsfest ! Bei unseren Kunden, Geschäftspartner Freunden möchten herzlich für vertrauensvolle Zusammenarbeit bedanken. Wir wünschen Ihnen fröhliches besinnliches Weihnachtsfest glückliches, gesundes Neues Jahr 2015. September 2014 TAMSEN MARITIM präsentierte 9. – 12. September 2014 erneut “SMM“ Hamburg. TAMSEN MARITIM erneut “SMM“ Hamburg. Juli 2014 Industrieeinweisung Mitte Juli empfing TAMSEN MARITIM Minister Christian Pegel Mai 2014 Messeherbst für TAMSEN MARITIM TAMSEN MARITIM präsentiert September 2014 internationalen Fachmessen Hamburg - “SMM“ “WindEnergy“. Februar 2014 Erneut hoher Besuch TAMSEN MARITIM Der Amt gewählte Maritime Koordinator Bundesregierung Herr Uwe K. Beckmeyer besuchte Werft 1. Dienstreise Mecklenburg-Vorpommern. Januar 2014 Neubauauftrag TAMSEN MARITIM Rostock platziert DGzRS-Vorsitzer Gerhard Harder (r.) TAMSEN MARITIM Geschäftsführer Christian Schmoll Modell Typschiffs 9,5-/10,1-Meter-Klasse DGzRS. Dezember 2013 Frohe Weihnachten! Das Team TAMSEN MARITIM wünscht Geschäftspartnern, Kunden Freunden besinnliche, erholsame Weihnachtszeit guten Start Neue Jahr. November 2013 Kurzfristig ausgebucht! Selten Werft Gelegenheit Minenjagdboote gleichzeitig Hallen bedienen: “HERTEN“ “HOMBURG“. September 2013 Erfolgreiche Messeteilnahme COMPOSITES EUROPE 2013 Leichtbau Gebot Stunde, Verbundwerkstoffe dafür nötige Schlüsseltechnologie. Den bevorstehenden Boom innovativen Werkstoffe spiegelte COMPOSITES EUROPE 2013 Mai 2013 Ausbildungsplätze 01. September 2013 Wir suchen Dich Auszubildende/n für Berufe: Bootsbauer/in, Industrieelektriker, Anlagenmechaniker/in, Industriemechaniker/in, Konstruktionsmechaniker/in März 2013 Ein alter Freund Aufgaben Der ehemalige Rettungskreuzer „Wilhelm Kaisen“ TAMSEN MARITIM Werft binnen kürzester Zeit Offshore-Sicherungsfahrzeug umgebaut. Dezember 2012 Größter Rettungskreuzer TAMSEN MARITIM Die 2003 Fassmer-Werft gebaute Hermann Marwede verschiedenen Betriebssystemen neuesten Stand Technik gebracht. Die Hauptaufgabe lag darin, schnelle Festrumpfschlauchboot Schiff integrieren. September 2012 Eine erfolgreiche Messeteilnahme SMM 2012 Die wichtigster Impulsgeber für maritime Industrie geltende Messe SMM meldet für vergangene Messe 2.100 Aussteller über 50.000 Fachbesucher. Mai 2012 TAMSEN MARITIM übergibt Übungsmast Als Generalunternehmer TAMSEN MARITIM wachsamen Augen Germanischen Lloyd Übungsmast Arbeitstitel „SAG Mast + Takelage“ verantwortlichen Mitarbeitern Gebäude Manangement Schleswig Holstein AöR übergeben. April 2012 Der Frühling beschert volle Hallen Nach überraschenden heftigen Wintereinbruch paar Wochen zeigt Frühling schönsten Seite beschert TAMSEN MARITIM sogleich volle Hallen. Dezember 2011 AZUBIs gesucht Auf modernen Werft Rostock arbeiten qualifizierte Mitarbeiter Neubauten, Reparaturen Leichtbautechnologien.Damit Zukunft bleibt, suchen Auszubildende. September 2011 Maritime Tafelrunde TAMSEN MARITIM Am Freitag, 26.8.2011, Parlamentarische Staatssekretär Otto TAMSEN MARITIM Rostock Gast.Anlässlich außerordentlichen Maritimen Ausschusssitzung IHK Rostock Herr Staatssekretär Otto Termin Runde 30 Experten Werften, Reeder, Zulieferer Forschung zugesagt. August 2011 TAMSEN MARITIM Event Hanse Sail Im Rahmen Wirtschaftstreff „Business meets Hanse Sail“ Hansestadt Rostock trafen Freitag 12. August 2011 500 führende Vertreter Wirtschaft, Politik Marine Gelände TAMSEN MARITIM Werft Rostock Juli 2011 Neumotorisierung Zollbooten Ein Großauftrag für TAMSEN MARITIM Anfang Jahres Werfthallen Rostock Auftrag genommen werden. Im Rahmen Konjunkturförderpakets Finanzministeriums alten Antriebsdiesel Zollboote „Hohwacht“ „Priwall“ umweltschonende MTU Maschinen ausgetauscht. Mai 2011 Großauftrag für Windenergie Einen Großauftrag zog TAMSEN MARITIM Kooperation großen Windkraftanlagenhersteller Land. Als weltgrößter Hersteller Rotorblättern zählt Firma führenden Zulieferer für Windenergie. Mai 2011 „Wilhelm Kaisen“: Ein letztes Mal fit für 24 Stunden Einsatzbereitschaft Wo Menschen Außergewöhnliches leisten härtesten Bedingungen Leben Wohle anderer täglich aufs Spiel setzen, optimale Einsatzbereitschaft Fahrzeugflotte gewährleistet sein. Dezember 2010 Gut aufgestellt Kurz Jahresende TAMSEN MARITIM über Besuch Mecklenburg-Vorpommerns Wirtschaftminister Jürgen Seidel Oberbürgermeister Roland Methling Rostock freuen. November 2010 Baltic Offshore Windpark Service Centre TAMSEN MARITIM, strategisch günstigen Lage, etabliert Service Center für Spezialfahrzeuge, Errichtung Servicing Offshore Windparks südlichen Ostsee eingesetzt werden. Oktober 2010 Treffen Sie METS Amsterdam! Die METS Amsterdam (16.-18.11.2010) weltweit größten internationalen Bootsmessen Bereich Ausstattung, Material Schiffssysteme. August 2010 Le Grand Bleu Die Megayacht „Le Grand Bleu“ Länge ca. 113 14. größte Privatyacht Welt Rostock mehrwöchigen Ostseerundreise Zwischenstopp ausgewählt. Juni 2010 HanseYachts TAMSEN MARITIM fräst für angesehensten deutschen Segelyachthersteller. Mit größten Fräsanlagen weltweit leisten höchste Präzision Zulieferung Kunststoffbauteilen. Mai 2010 Skythia Als modernsten Schiffswerften Norden Europas TAMSEN MARITIM Eigner 30m klassischen Segelyacht für two step Refit auserwählt. Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Service #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Composite #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Refit &amp; Repair #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Neubau #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Design #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Portfolio #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Portfolio Portfolio Wir TAMSEN MARITIM Fahne geschrieben, Ihre Vorstellungen verwirklichen. Herausforderungen Umsetzung Ihrer Ideen Wünsche finden unseren hochmodernen Anlagen weitreichenden Knowhows qualifizierte Lösungen. Unsere optimale Flexibilität Bezug Service Technologie – voran zukunftsweisenden Chancen Dimensionen Leichtbaus – überzeugt. Die Vorteile für Kunden Partner liegen Hand. Design Wir TAMSEN MARITIM bieten werfteigenen Konstruktionsbüro ... » weiter Neubau Der Bau Spezialschiffen Hauptgeschäft Firma Gründung ... » weiter Refit &amp; Repair Hier TAMSEN MARITIM Ihre Erwartungen Erfahrung, Tatkraft ... » weiter Composite TAMSEN MARITIM Ihnen Umdenken leicht. Mit Europas größtem 5-Achs-CNC ... » weiter Service TAMSEN MARITIM bietet spezielle Service-Leistungen für Superyachten ... » weiter Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Referenzen #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Historie #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Firma / Historie Historie 1850 gründete Maschinenbauingenieur Albrecht Tischbein „Schiffswerft Maschinenbauanstalt“, spätere Schiffswerft Neptun. Dies Schritt Weg TAMSEN MARITIM. 1994 fusionierten Teile Neptun Industrie Rostock Abeking &amp; Rasmussen bildeten A&amp;R Neptun Boat Service GmbH. Mit Verkauf SMG Werft AG 2002 Produktionsstätten Hallen erweitert beginnt moderne Kunststoffbau GFK Yachten 50 Länge; neues Geschäftsfeld entsteht. Im Jahr 2009 übernimmt TAMSEN MARITIM technologischen Kompetenzen Mitarbeitern, größtes Potential darstellen. Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Team #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Firma / Team Team Mit circa 90 Mitarbeitern wissen wir, wichtig ist, starkes Team Ort haben. Im Laufe Zeit Menschen Sachkenntnissen Bereichen Neubau, Reparatur Composite Technologien angeschlossen. Von Geschäftsführung, Projektmanagement Schweißern Systempartnern. TAMSEN MARITIM greift Rostock routiniertes Team, modernste Werkzeuge ausgefeilte Struktur zurück. Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TamsenMaritim | Firma #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Firma Firma Wir TAMSEN MARITIM arbeiten Leidenschaft nahtlosen Verwirklichung Ihrer Vorstellung. Aus jahrelangen Erfahrung Bereich Marineschiffsreparatur bieten Ihnen eingespieltes Team. Doch Produktionsstätten können mehr. Unsere stärkste Seite entfaltet „State-of-the-Art“ Leichtbaus. Wir nutzen reichhaltigen Möglichkeiten unterschiedlichsten Materialien, fertigen große präzise Kunststoffbauteile Partnern verschiedenster modernster Industriezweige herangewachsen. Dieser Erfahrungsschatz verleiht Schiffsbaukunst ungeahnte Perspektiven Bezug Design Neubau luxuriöser Yachteinzelbauten. Gewinnen Sie Eindruck Bandbreite Erfahrungen. Team Mit circa 90 Mitarbeitern wissen wir, wichtig starkes Team Ort ... » weiter Historie 1850 gründete Maschinen- bauingeneur Alfred Tischbein „Schiffswerft ... » weiter Referenzen Überzeugen Sie Bandbreite Erfahrungen, ... » weiter Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Tamsen Maritim – Werft Rostock Ostsee! Schiffsreparatur, Superyachten Yacht Refit! #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Willkommen Generationen Schiffsbauern Können Norden Europas exzellenten Standort Verfügung gestellt, TAMSEN MARITIM stolz Tradition stehen. Auf Areal 120000 2 bieten Ihnen Eines: All Leidenschaft! Unsere state-of-the-art Produktionsstätten Rostock ermöglichen kompetente individuelle Design &amp; Systemlösungen Konsequenz. Unter Einbeziehung Composite Technologie eröffnen Ihren außergewöhnlichen Vorstellungen Perspektiven liefern optimale Formen 70 Länge. Hier TAMSEN MARITIM Ihre Wünsche Ideen sorgfältig reibungslos verwirklicht. Vertrauen Sie Made Germany. Design &amp; Konstruktion Wir TAMSEN MARITIM bieten werfteigenen Konstrukt- ionsbüro ... » mehr Refit &amp; Repair Die Megayacht "Le Grand Bleu" Länge ca. 113 m, 14. größ te Privatyacht ... » mehr Composite TAMSEN MARITIM Ihnen Umdenken leicht. Mit Euro- pas größtem 5-Achs-CNC ... » mehr Yard area: 120.000 sqm Covered facility: 24.000 sqm Superyacht hall: 72 24 27 5 Axes Milling: 70m 13m 7m Ship Lift System: 70 20 m, 1500 A Pier: 220 B Piers: 3 65 Messetermine “SMM 2016“ Hamburg 06.09. – 09.09.2015 Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Reparatur Spezialschiffen | Bundespolizeiboot, Feuerwehrlöschboot, Fahrgastschiffe, Reparatur, Klappschuten, Seenotkreuzer | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Reparatur Spezialschiffen Bunt gemischt zeigt Kundschaft Frühjahr Werft. Neben Seenotkreuzer, verschiedenen Klappschuten Bundespolizeiboot, Feuerwehrlöschboot verschiedene Fahrgastschiffe Reparatur Ort. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Skythia | Baltischen, Eigner, Refit, Meer, Takelage, Masten | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Skythia Skythia Als modernsten Schiffswerften Norden Europas TAMSEN MARITIM Eigner 30m klassischen Segelyacht für two step Refit auserwählt. Aufgrund unseres Standortes Baltischen Meer Erfahrung Bau großer Yachten ideale Zwischenstopp für time and on budget Refit. Im Frühjahr Masten Unterwasserschiff überholt, Bootsrumpf neu lackiert Takelage instandgesetzt. Unsere Flexibilität erlaubt Eigner, Reisen während Sommermonate Baltischen Meer planen, Yacht guten Händen wissen. Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> HanseYachts | Prototypenurmodell, Segelyacht, Entwicklung, Unser, Kunde, Serienproduktion | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / HanseYachts HanseYachts TAMSEN MARITIM fräst für angesehensten deutschen Segelyachthersteller. Mit größten Fräsanlagen weltweit leisten höchste Präzision Zulieferung Kunststoffbauteilen. Für Entwicklung Segelyacht Prototypenurmodell erstellt. Unser Kunde Urmodell für Serienproduktion weiterverwenden. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Le Grand Bleu | Rostock, MARITIM, Grand, Bleu, TAMSEN, Reparaturen | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Le Grand Bleu Le Grand Bleu Die Megayacht „Le Grand Bleu“ Länge ca. 113 14. größte Privatyacht Welt Rostock mehrwöchigen Ostseerundreise Zwischenstopp ausgewählt. Das Umfeld Rostocker Hafens kompetente Hafen-dienstleister sorgen für reibungslosen Ablauf Liegezeit. Die reichhaltigen Freizeitangebote Rostock Warnemünde bieten Crew willkommene Abwechslung. Während 3-wöchigen Aufenthaltes Rostock Yacht für kleinere Reparaturen Wartungsarbeiten TAMSEN MARITIM betreut. Das Reparaturzentrum TAMSEN MARITIM Werft genießt deutschen Behörden (Marine, Zoll, DGzRS…) international Yachteignern hervorragenden Ruf. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Treffen Sie METS Amsterdam! | SuperYacht, METS, Amsterdam, Bereich, Forum, Global | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Treffen Sie METS Amsterdam! Treffen Sie METS Amsterdam! Die METS Amsterdam (16.-18.11.2010) weltweit größten internationalen Bootsmessen Bereich Ausstattung, Material Schiffssysteme. Mit angegliederten SuperYacht Pavilion (SYP) Messe 1270 Aussteller vertreten sein. Im SYP-Sektor präsentieren Zulieferer- Servicefirmen für Superyacht-Bereich. Christian Schmoll Jendrik Odenwald darüber hinaus Teilnehmer Global Superyacht Forum (15.-17.11.2010), weltweit etabliertesten Fachkonferenz Bereich Superyacht. Die Veranstaltung bietet einmalige Gelegenheit gezielten Networking Teilnahme fachspezifischen Diskussion Debatten. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Baltic Offshore Windpark Service Centre | Werft Rostock, Windpark Service, Ostsee, Baltic 1, | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Baltic Offshore Windpark Service Centre Baltic Offshore Windpark Service Centre TAMSEN MARITIM, strategisch günstigen Lage, etabliert Service Center für Spezialfahrzeuge, Errichtung Servicing Offshore Windparks südlichen Ostsee eingesetzt werden. Für Fahrzeuge, größten Windparks Rödby Gedser Dänemark, Rødsand II, eingesetzt werden, Windpark Baltic 1 Deutschland, TAMSEN MARITIM Werft Rostock idealer Stützpunkt, Reparaturen Wartungen durchführen lassen. Die hohe Flexibilität Werft schnelle Reagieren Reparaturen ermöglicht Offshore Reedereien Schiffe freien Tagen TAMSEN MARITIM warten lassen, kontinuierlichen sicheren Betrieb Fahrzeuge garantieren. Für Reedereien mehreren Schiffen bietet TAMSEN MARITIM Servicerahmen, wobei benötigte Ersatzteile Farben bereitgehalten werden, Dockungszeiten reduzieren. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Gut aufgestellt | Werft, Methling, Jürgen Seidel | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Gut aufgestellt Gut aufgestellt Kurz Jahresende TAMSEN MARITIM über Besuch Mecklenburg-Vorpommerns Wirtschaftminister Jürgen Seidel Oberbürgermeister Roland Methling Rostock freuen. Der Geschäftsführer Christian Schmoll lud Herren örtliche Presse letzten Freitag Werftrundgang ein. Beeindruckt zeigten Herren während Rundgangs Werfthallen Auslastung TAMSEN MARITIM. Derzeit liegen 6 Schiffe Reparatur- Servicearbeiten Werft. Darunter Versorger-Katamaran für Offshore-Windpark Baltic I Zollboot, Neumotorisierung Jahr 2011 ansteht. Als Servicecenter für Marine deutsche Behördenschiffe, Hauptauftraggebern zählen, für Offshore Reedereien Windparks, Werft Stützpunkt nutzen, TAMSEN MARITIM mittlerweile etabliert. Unterstützung Umsetzung innovativer Ideen Technologien großgeschrieben. So TAMSEN MARITIM Kernbereich Schiffbau kommendes Jahr Leichtbautechnologie großen Mehrrumpfneubau akquirieren, Zeit Haus konstruiert wird. Gut aufgestellt TAMSEN MARITIM Zulieferer Bauteilen für Windenergie, werfteigenen Europas größter Fünf-Achs-Fräse produziert werden. Nach erfolgreichen Geschäftsjahr blickt TAMSEN MARITIM zuversichtlich kommende Jahr. Wir möchten unseren Kunden Kooperationspartnern für Ihr Vertrauen bedanken wünschen Ihnen Frohes Fest besinnliche Feiertage! « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> „Wilhelm Kaisen“: Ein letztes Mal fit für 24 Stunden Einsatzbereitschaft | Kaisen, Wilhelm, Seenotkreuzer, Flotte, Einsatz, Sassnitz | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / „Wilhelm Kaisen“: Ein letztes Mal fit für 24 Stunden Einsatzbereitschaft „Wilhelm Kaisen“: Ein letztes Mal fit für 24 Stunden Einsatzbereitschaft Wo Menschen Außergewöhnliches leisten härtesten Bedingungen Leben Wohle anderer täglich aufs Spiel setzen, optimale Einsatzbereitschaft Fahrzeugflotte gewährleistet sein. Mehr 60 Schiffe Boote zählt Flotte Seenotkreuzer (DGZRS), deutschen Nord- Ostseeküste Tag 24 Stunden Einsatz sind. Der Schweers-Werft Bardenfleth gebaute Seenotkreuzer „Wilhelm Kaisen“, Indienststellung zunächst Nordsee Liegeplatz Helgoland stationiert war, sorgt 2003 Küste Mecklenburg-Vorpommerns für Sicherheit See. Stationiert „Wilhelm Kaisen“ Sassnitz Rügen. Mit über 44 gehört „Wilhelm Kaisen“ größten Baujahr 1978 ältesten Einsatz befindlichen Schiffen Flotte. Nach erfolgreichen Servicearbeiten TAMSEN MARITIM verließ Seenotkreuzer Werft mittlerweile wieder, Dienst Sassnitz aufnehmen können, bevor Schiff Kürze außer Dienst gestellt wird. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Großauftrag für Windenergie | MARITIM, TAMSEN, Großauftrag, Verarbeitung, Windenergie, Europas | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Großauftrag für Windenergie Großauftrag für Windenergie Einen Großauftrag zog TAMSEN MARITIM Kooperation großen Windkraftanlagenhersteller Land. Als weltgrößter Hersteller Rotorblättern zählt Firma führenden Zulieferer für Windenergie. TAMSEN MARITIM produziert für nordeuropäische Weltmarktunternehmen derzeit Urmodelle für Windflügel. Die Kapazitäten Kompetenzen TAMSEN MARITIM entscheidend für Auftragsvergabe. So verfügt TAMSEN MARITIM Composite Abteilung sowohl über technische Knowhow eigens für Produktion Verarbeitung Großkompenten Kunststoff ausgelegten über 80 langen Halle über Europas größtes 5-Achs-CNC Fräszentrum. Die technischen Möglichkeiten Fräse ermöglichen Abweichung 0,5 Milimeter 70 Länge Herstellung Verarbeitung komplexester Werkstücke höchster Präzision. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Neumotorisierung Zollbooten | Zollboot, Hohwacht, Priwall, Repowering | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Neumotorisierung Zollbooten Neumotorisierung Zollbooten Ein Großauftrag für TAMSEN MARITIM Anfang Jahres Werfthallen Rostock Auftrag genommen werden. Im Rahmen Konjunkturförderpakets Finanzministeriums alten Antriebsdiesel Zollboote „Hohwacht“ „Priwall“ umweltschonende MTU Maschinen ausgetauscht. Bei über 28m langen Zollkreuzern, 20 Jahren Berne Weser gebaut wurden, handelt Voll-Aluminium-Boote. Neben Ausübung zoll- steuerrechtlichen Aufgaben übernehmen Hauptzollamt Kiel westlichen Ostsee eingesetzen Boote Aufgaben Schifffahrts- Bundespolizei Umweltaufsicht. TAMSEN MARITIM Umrüstung erneut Systemfähigkeit Behördenschiffen Beweis stellen. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Business meets HanseSail 2011 Gast Tamsen Maritim | Roland Methling, Werft, Rostock, Tamsen Maritim, Admiral Schimpf | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / TAMSEN MARITIM Event Hanse Sail TAMSEN MARITIM Event Hanse Sail v.l. Roland Methling, Reinhard Meyer, Christian Schmoll, Christian Weiß Im Rahmen Wirtschaftstreffs „Business meets Hanse Sail“ Hansestadt Rostock trafen Freitag 12. August 2011 500 führende Vertreter Wirtschaft, Politik Marine Gelände TAMSEN MARITIM Werft Rostock Gehlsdorf Empfang Oberbürgermeisters Hansestadt Rostock Gesellschaft für Wirtschafts- Technologieförderung Rostock mbH. Begleitet Auslaufen Rahmen Hanse Sail 2011 gekommen Traditionssegler, Oberbürgermeister Hansestadt Rostock Herr Roland Methling Gästen 19:00 Uhr Anleger TAMSEM MARTIM fest. Unter Köpfen größten 5-Achs-CNC-Fräse Europas verbrachte ausgelassenen Abend begleitet gutem Essen, feuriger Unterhaltung interessanten zukunftsweisenden Gesprächen. Die TAMSEN MARITIM GmbH bedankt kompetenten Mitarbeitern Rostock Business, Büro Bürgermeisters internen externen Helfern Event möglich haben. Wir hoffen Teil Gäste rundum gelungenen Abends demnächst Kunde Kooperationspartner unseren Hallen begrüßen dürfen. [hsnggallery galleryid=8] « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Maritime Tafelrunde TAMSEN MARITIM | Staatssekretär Otto, maritime Wirtschaft, | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley,/* see gallery_shortcode() wp-includes/media.php */ Bildquelle: Thomas Schwandt « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> AZUBIs Gesucht | Azubi, Rostock, Lehrling, Lehrstelle, Bootsbau, Yachtbau, Schiffbau | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / AZUBIs gesucht Auf modernen Werft Rostock arbeiten qualifizierte Mitarbeiter Neubauten, Reparaturen Leichtbautechnologien. Damit Zukunft bleibt, suchen Auszubildende (ab September 2012): Bootsbauer m/w Konstruktionsmechaniker m/w Industriemechaniker m/w Anlagenmechaniker m/w Wir freuen Bewerbung, Sie bitte folgende Anschrift senden: TAMSEN MARITIM GmbH, Herrn Horst Schulz Pressentinstraße 17a, 18147 Rostock (Tel. – 0381 65 81 11 0) « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Der Frühling beschert volle Hallen | Werft, Rostock, Schiffsreparatur, Shiprepair | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Der Frühling beschert volle Hallen Der Frühling beschert volle Hallen Nach überraschenden heftigen Wintereinbruch paar Wochen zeigt Frühling schönsten Seite beschert TAMSEN MARITIM sogleich volle Hallen. Die Schiffsreparatur boomt Betrieb läuft Hochtouren. Sämtliche Hallen Werft derzeit belegt Auftragsbücher gefüllt. So Marine Schnellboot, Rettungskreuzer, Fähre Zollboot 3 Arbeitsschiffe Hallen Pier Bearbeitung. Des Weiteren Großauftrag für Windenergiebranche Land gezogen werden. Im Bereich Formbau stellt Composite-Abteilung derzeit Bauteil für Sondermodul Flügelbau her. Damit Auftrag großen dänischen Herstellers TAMSEN MARITIM gegangen. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TAMSEN MARITIM übergibt Übungsmast | MARITIM, TAMSEN, Marine, Gorch, Fock, Ziel | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / TAMSEN MARITIM übergibt Übungsmast TAMSEN MARITIM übergibt Übungsmast Als Generalunternehmer TAMSEN MARITIM wachsamen Augen Germanischen Lloyd Übungsmast Arbeitstitel „SAG Mast + Takelage“ verantwortlichen Mitarbeitern Gebäude Manangement Schleswig Holstein AöR übergeben. TAMSEN MARITIM stellt Kompetenz außergewöhnlichen Projekten jenseits täglichen Werftalltags Beweis. Die Marine folgt Maßnahme Empfehlung „Kommission zukünftigen Ausgestaltung seemännischen Basisausbildung Deutschen Marine“ – „Pommerin-Kommission“. Der Übungsmast verkleinerter Nachbau Originals „Gorch Fock“. Ziel es, Offizieranwärter frühzeitig Höhe Arbeitsbedingungen Schulschiff gewöhnen. Zugleich körperliche Eignung Kadetten überprüft gegebenenfalls gezielt verbessert werden. Wir möchten Projekt beteiligten Partnern für konstruktive Zusammenarbeit Ergebnis bedanken! « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Eine erfolgreiche Messeteilnahme SMM 2012 | Messe, Neben, Ausstellern, Messestand, MARITIM, Wissenschaft | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Eine erfolgreiche Messeteilnahme SMM 2012 Eine erfolgreiche Messeteilnahme SMM 2012 Die wichtigster Impulsgeber für maritime Industrie geltende Messe SMM meldet für vergangene Messe 2.100 Aussteller über 50.000 Fachbesucher. Damit SMM 2012 bislang erfolgreichste SMM. Neben zufriedenen Ausstellern betonte Messe hohen Andrang Fachbesuchern Welt, zahlreiche internationale Delegationen Vertreter Politik Wissenschaft. Die TAMSEN MARITIM präsentierte Messestand, Besuchern Ausstellern gleichsam positiv aufgenommen wurde. Neben ausgesprochen wohlwollenden Resonanz während Messetage zahlreiche Gespräche geführt Kontakte geknüpft alte Geschäftsbeziehungen intensiviert werden. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Größter Rettungskreuzer TAMSEN MARITIM | Schiff, Marwede, TAMSEN, Hermann, Rettungskreuzer, MARITIM | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Größter Rettungskreuzer TAMSEN MARITIM Größter Rettungskreuzer TAMSEN MARITIM Mit 46m Hermann Marwede größte Schiff 60 Rettungskreuzer –boote starken DGZRS-Flotte zählt weltweit modernsten Schiffen Art. Stationiert Schiff Helgoland. TAMSEN MARITIM Seennotkreuzer für Wartungs- Modernisierungsarbeiten Umbau Aufholanlage Tochterbootes über Monate beherbergt. Die 2003 Fassmer-Werft gebaute Hermann Marwede verschiedenen Betriebssystemen neuesten Stand Technik gebracht. Die Hauptaufgabe lag darin, schnelle Festrumpfschlauchboot Schiff integrieren. Wir wünschen Marwede allzeit Fahrt Erfolg schwierigen Aufgabe Nordsee. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Ein alter Freund Aufgaben | Kommunikationsanlagen, Neulackierung, Sensor-, Frischwassererzeuger, Einbau, Klassifizierung | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Ein alter Freund Aufgaben Ein alter Freund Aufgaben Der ehemalige Rettungskreuzer „Wilhelm Kaisen“ TAMSEN MARITIM Werft binnen kürzester Zeit Offshore-Sicherungsfahrzeug umgebaut. Die Modifikationen umfassten Umbau Antriebes Kabinen, vergrößerte Tankkapazität, Einbau Frischwassererzeuger, Sensor- Kommunikationsanlagen, Neulackierung Klassifizierung internationalen Schifffahrt. Das Schiff absolvierte Anschluss Jungfernfahrt über 7.000 Seemeilen Einsatzort. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Erfolgreiche Messeteilnahme COMPOSITES EUROPE 2013 | Messe, EUROPE, COMPOSITES, Besucher, MARITIM, Ausstellern | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Erfolgreiche Messeteilnahme COMPOSITES EUROPE 2013 Erfolgreiche Messeteilnahme COMPOSITES EUROPE 2013 Leichtbau Gebot Stunde, Verbundwerkstoffe dafür nötige Schlüsseltechnologie. Den bevorstehenden Boom innovativen Werkstoffe spiegelte COMPOSITES EUROPE 2013 wieder, deutlichen Plus Ausstellern (26 Prozent) Besuchern (30 Prozent) Rekordmarken gesetzt hat. 406 Aussteller 28 Nationen 9.100 Besucher kamen 17. 19. September Stuttgarter Messegelände. Führenden Hersteller Verarbeiter Verbundwerkstoffen, Maschinenhersteller Forschungsinstitute Auflage Stuttgart gekommen. Und erstmalig zählte TAMSEN MARITIM Komplettbearbeiter vielfältiger Bauelemente Hersteller großer Compositebauteile Ausstellern. Im Fokus Messe standen Jahr Materialsysteme, integrierte Produktionstechniken Innovationen für Anwendungsmärkte. Wie wichtig Deutschland Standort für Composites- Anwendungsindustrien ist, zeigte hohe Beteiligung internationaler Branchengrößen Messe. Inmitten größten europäischen Leichtbau-Marktes Süddeutschland – COMPOSITES EUROPE dicht Anwendermärkten Veranstaltung. Zahlreiche Besucher Messe Automobilsektor, gefolgt Bereichen Luftfahrt Erneuerbare Energien (Windkraft). Die Stimmung COMPOSITES EUROPE zeigte: Die Absatzmärkte für Verbundwerkstoffe ziehen an. Die Zukunftsaussichten Branche differenziert, grundsätzlich gut. Entsprechend positiv blickt TAMSEN MARITIM Zukunft, Messe wichtige Partner getroffen Zahl Besucher zufrieden ist. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Kurzfristig ausgebucht! | Minenjäger, Beide, Mannschaften, Erstmalig, Kommandanten, Minenjagdboot | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Kurzfristig ausgebucht! Kurzfristig ausgebucht! Selten Werft Gelegenheit Minenjagdboote gleichzeitig Hallen bedienen: “HERTEN“ “HOMBURG“. Beide Minenjäger, Mannschaften, fühlen aufgehoben. Erstmalig für deutsches Minenjagdboot weiblichen Kommandanten begrüßen. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Frohe Weihnachten! | Weihnachtszeit, Freunden, Start, Neue, Jahr, Kunden | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Frohe Weihnachten! Frohe Weihnachten! Das Team TAMSEN MARITIM wünscht Geschäftspartnern, Kunden Freunden besinnliche, erholsame Weihnachtszeit guten Start Neue Jahr. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Neubauauftrag TAMSEN MARITIM Rostock platziert | DGzRS, MARITIM, TAMSEN, 95-101-Meter-Klasse, Typschiffs, Rostocker | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Neubauauftrag TAMSEN MARITIM Rostock platziert Neubauauftrag TAMSEN MARITIM Rostock platziert DGzRS-Vorsitzer Gerhard Harder (r.) TAMSEN MARITIM Geschäftsführer Christian Schmoll Modell Typschiffs 9,5-/10,1-Meter-Klasse DGzRS. Die DGzRS Rostocker Werft Auftrag Bau weiterentwickelten Seenotrettungsbootes Art für 2014 erteilt. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Erneut hoher Besuch TAMSEN MARITIM | Werft, TAMSEN, MARITIM, Projekte, Schiffbau-Insider, Auftragslage | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Erneut hoher Besuch TAMSEN MARITIM Erneut hoher Besuch TAMSEN MARITIM Der Amt gewählte Maritime Koordinator der Bundesregierung Herr Uwe K. Beckmeyer besuchte Werft Dienstreise Mecklenburg-Vorpommern. Parallel Nordic Werft informierte Schiffbau-Insider über aktuelle Auftragslage Projekte Rostock-Gehlsdorf. TAMSEN MARITIM wünscht Maritimen Koordinator für gemeinsamen Aufgaben Erfolg. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Messeherbst für TAMSEN MARITIM | SMM Hamburg 2014, Wind Energie 2014 | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Messeherbst für TAMSEN MARITIM Messeherbst für TAMSEN MARITIM TAMSEN MARITIM präsentiert September 2014 internationalen Fachmessen Hamburg – “SMM“ “WindEnergy“ . Die Jahre stattfindende Weltleitmesse maritimen Wirtschaft SMM Konferenzen Foren Themen Schiffbau, Schifffahrt, Zulieferindustrie Offshore-Projekte zieht internationales Publikum Hamburg bietet TAMSEN MARITIM 09. 12. September 2014 geeignete Plattform, Kompetenzen Referenzen Detail vorzustellen. Sie finden Werften-Halle 4 (EG) Stand 311 . Mit Termin 23. 26. September 2014 – direkt Anschluss die SMM –  bildet WindEnergy erstmalig Hamburg hervorragenden internationalen Branchentreff für Offshore- Onshore-Anbieter: Planer, Hersteller, Zulieferer, Finanzierer, Betreiber Dienstleister. Besuchen Sie Halle 4 EG Stand 415 lernen Sie unseren aufstrebenden Geschäftsbereich Werkzeug- Formenbau moderne Leichtbautechnologie für Erneuerbaren Energien kennen. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Industrieeinweisung | MARITIM, TAMSEN, Minister, des Landes, Landesentwicklung, Infrastruktur | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Industrieeinweisung Industrieeinweisung Mitte Juli empfing TAMSEN MARITIM Minister Christian Pegel, Anfang diesen Jahres Ressort für Energie, Infrastruktur Landesentwicklung des Landes Mecklenburg-Vorpommern übernahm. Der Minister fühlte TAMSEN MARITIM sichtlich von dem breiten Produktportfolio Unternehmens positiv überrascht. Wir wünschen Erfolg Amt. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> TAMSEN MARITIM präsentierte 9. – 12. September 2014 erneut “SMM“ Hamburg. | Haben, Messebesuch, Messestand, Lieferanten, Fragen, Ihnen | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / TAMSEN MARITIM präsentierte 9. – 12. September 2014 erneut “SMM“ Hamburg. Die 26. Shipbuilding, Machinery &amp; Marine Technology International Trade Fair Hamburg 2100 internationalen Ausstellern über 50.000 Fachbesuchern bislang erfolgreichste SMM. Wir bedanken Kunden, Interessenten Lieferanten, unseren Messestand diesjährigen SMM besucht haben. Wir hoffen, Sie interessanten erfolgreichen Messebesuch hatten. Haben Sie Fragen, Ort unbeantwortet geblieben sind, stehen Ihnen gerne detaillierten Informationen unseren Dienstleistungen Verfügung freuen Wiedersehen. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Frohes Weihnachtsfest ! | Weihnachtsfest, Neues, Jahr, Ihnen, Zusammenarbeit, Geschäftspartner | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Frohes Weihnachtsfest ! Bei unseren Kunden, Geschäftspartner Freunden möchten herzlich für vertrauensvolle Zusammenarbeit bedanken. Wir wünschen Ihnen fröhliches besinnliches Weihnachtsfest glückliches, gesundes Neues Jahr 2015. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> <item> <fragment> Erste Probefahrt | Taufe, Nieren, Rathausplatz, Bremen, DGzRS, Bestehens | TamsenMaritim #fancybox-close{right:-15px;top:-15px}div#fancybox-content{border-color:#FFFFFF}div#fancybox-title{background-color:#FFFFFF}div#fancybox-outer{background-color:#FFFFFF; border:1px solid #ffffff}div#fancybox-title-inside{color:#333333} img.wp-smiley, Start Firma Team Historie Referenzen Portfolio Design Neubau Refit &amp; Repair Composite Service Kontakt Karriere Aktuelles Browse: Home / Erste Probefahrt Am 03. März 2015 Seenotrettungsboot SRB 65 erstmals ins Wasser gesetzt erfolgreich Probefahrt absolviert. In kommenden Wochen testen unserem Kunden Neubau Herz Nieren. Die Taufe findet 29. Mai 2015 Rathausplatz Bremen anlässlich 150-jährigen Bestehens DGzRS statt. « Previous Next » Aktuelles August 2015 25. Hanse Sail Ab Donnerstag, 06. August 2015 feiert Rostock Jubiläum: 25 Jahre Hanse Sail. » mehr / Start / Haftungsausschluss / AGBs / Impressum Copyright © 2015 by TAMSEN MARITIM </fragment> </item> </root> 