<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Arbeiten Teraske Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Aktuelle Stellenangebote Sanitätshausfachverkäufer (m/w) Das Sanitätshaus Teraske sucht nächstmöglichen Zeitpunkt Sanitätshausfachverkäufer (m/w) für Standorte Hannover. Wir erwarten Ihnen freundliches sicheres Auftreten Kunden Kollegen, Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität Eigeninitiative. Wir bieten Ihnen attraktive Vergütung unterstützen Sie umfassende Einarbeitung, gezielte Weiterbildungen individuelle Förderung Ihrer beruflichen Entwicklung. Wir freuen Ihre Bewerbung Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen per Post Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG, Herrn Dr. Fabian Elfeld, Lohweg 44 30559 Hannover per Mail karriere@teraske.de . Praktikantin (m/w) Sie suchen Praktikumsstelle für Fort- Ausbildung Studium? Wir können Ihnen vielfältige Möglichkeiten für verantwortungsvolle interessante Tätigkeiten technischen Außendienst, Vertrieb, Verkäufer(in) Einzelhandel, Orthopädietechnikerin Management Gesundheitswesen Bereichen anbieten. Senden Sie einfach Ihre Bewerbung info@teraske.de per Post an: Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG Fabian Elfeld Lohweg 44 30559 Hannover Reha-Techniker (m/w) Außendienst Verfügen Sie über Erfahrung Reha-Techniker (m/w) Außendienst? Dann freuen über Ihre Bewerbung info@teraske.de per Post an: Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG Fabian Elfeld Lohweg 44 30559 Hannover Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuelle Informationen Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Aktuelles Teraske gibt's Hannover -Döhren Haben Sie 26. Juni 09:00 Uhr vor? Wir möchten Sie gerne Eröffnung Filiale Hannover-Döhren Ziegelstraße 9 einladen. Dort stehen Ihnen Freitag montags freitags Zeit 09:00 - 18:00 Uhr gewohnt kompetent freundlich Verfügung, Sie optimal Ihre persönlichen Bedürfnisse zugeschnitten beraten. Trinken Sie Glas uns, essen Sie Kleinigkeit versuchen Sie unserem Glücksrad. Wir freuen Sie! 29. Hannoverscher Selbsthilfetag Am 09. Mai fand 29. Hannoversche Selbsthilfetage Kröpke statt. Über 80 Gruppen präsentierten Themen, Arbeit Engagement boten Interessierten Möglichkeit, Selbsthilfegruppen direkt Gespräch kommen, unverbindlich informieren Fragen stellen. Wir Stand Frei Hannover Besuch Tipps Tricks Handhabung Rollatoren gezeigt. Frisch, frischer, Falkenstraße! Wir Filiale Hannover-Linden renoviert. Mit neuer Beleuchtung, helleren Bodenbelägen frischen Wandanstrich präsentiert Sanitätshaus direkt Schwarzen Bären hell modern. Besuchen Sie freundlichen Kolleginnen Ort - freuen Sie! Workshops Qualitätssicherung Pflege Flyer Download – Workshops Qualitätssicherung Pflege Vorsorgeuntersuchungen Blutdruckmessung Venenfunktionstest computergestützte Fußdruckmessung Sponsoring Ice Lions Langenhagen Mobilität schafft Lebensqualität Getreu unserem Motto: „Beweglichkeit – Plus für Lebensqualität“ große Freude Pflegeheim Rosemarie-Nieschlag- Haus Lehrte Anschaffung Transportfahrzeugs unterstützen Mobilität verhelfen. Der komfortabel ausgestattete Fiat Ducato Beschriftung „Wir mal weg!“, Einnahmen Werbeflächen finanziert wird, ermöglicht Bewohnern Mitarbeitern aktivere Beteiligung Alltag. Durch Kombination Personen- Lastenbeförderung können Bewohner komfortabel Arztbesuchen Ausflügen befördert werden, Fahrzeug geeignet, größere Besorgungen Anschaffungen transportieren. Wir freuen uns, beitragen durften, Leben Bewohner Mitarbeiter leichter wünschen allzeit Fahrt. Gold für deutsche Sledge-Eishockey-Team Nagano! Foto: © Valentina Alessandria Wir gratulieren herzlich unserem Mitarbeiter Herrn Jörg Wedde gesamten Team deutschen Sledge-Eishockey-Mannschaft, 16. März japanischen Nagano Goldmedaille 2013 IPC Sledge Hockey Weltmeisterschaft gewonnen hat. Die Mannschaft 8. Spielminute 1:0 Führung hielt Vorsprung überzeugenden Ergebnis 3:2 japanische Mannschaft. Beide Teams rücken A-Pool gemeinsam britischen Mannschaft paralympischen Qualifikationsturnier für Spiele Sochi 2014. Das Sanitätshaus Teraske drückt Daumen für spannende Spiele, große Erfolge natürlich größere Verbreitung actionreichen faszinierenden Sportart. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Partner Firmen Vereine / Sponsoring Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Unsere Partner Partner unseres Vertrauens: Lifta – Treppenlift Lifta Treppenliftspezialist größten Modell-Auswahl Deutschland längst Synonym für Treppenlifte geworden. Über 30 Jahre Erfahrung Treppenliftmarkt 80.000 verkaufte Treppenlifte sprechen für unangefochtenen deutschen Marktführer. Das freundliche Team sach- fachkundigen Mitarbeiterinnen Mitarbeitern für Sie da: Von kostenlosen Beratung über gemeinsame Erarbeitung individuellen Lösung für Ihre Treppe Einbau Service. Mit Lifta-Treppenlift holen Sie Stück Lebensqualität Wände. Rekordmeister deutschen Sledge-Icehockey Die Ice-Lions Langenhagen Sledge-Eishockey gehört Sicherheit Königsklasse Sportarten für Menschen körperlichen Einschränkungen. Spielregeln, Spielfeld, Spielverlauf Kleidung entsprechen Eishockey. Regelspieldauer 3 mal 15 Minuten. Statt Fortbewegung Schlittschuhen Spieler individuell angepassten Schlitten Einsatz. Zur Fortbewegung Spiel dienen kurze Schläger, Griffenden Spikes bestückt sind. ICE-LIONS LANGENHAGEN www.ice-lions-langenhagen.de J &amp; S SOZIAL- UND PFLEGEBERATUNG www.sozialundpflegeberatung.de AKTIV ÄLTER - SENIORENDIENSTE www.aktiv-aelter.de BAEDER-BÖCK GmbH www.baeder-boeck.de Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Schuhe Schuheinlagen Senk- Platt- Knick- Spreiz- Spitz- Hohlfuß Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Service-Leistungen Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Orthopädieschuhtechnik Maßarbeit für gesunde Füße Aus 28 Knochen aufgebaut, menschliche Fuß Anatomie äußerst komplex Mensch Mensch einzigartig. Zu natürlichen Unterschieden Fußform selten Beschwerden hinzu, Fehlbelastungen, Tragen ungeeigneten Schuhwerks Unfall, Vererbung Krankheit verursacht können. Ob Senk-, Platt-, Knick-, Spreiz-, Spitz-, Hohlfuß - Besonderheiten Ihre Füße auszeichnen, verhelfen Ihnen idealen Paar Schuhe Schuheinlagen. Für perfekten Sitz Ihrer Schuhe nehmen Zeit, Fuß Einzigartigkeit genau erfassen Schuh für Ihre Bedürfnisse optimieren. Dabei setzen sowohl altbewährte Handwerkskunst modernste orthopädische Techniken. Die individuell Sie zugeschnittenen Schuhe Schuheinlagen können Ihre Fußbeschwerden lindern, eventuelle Fehlstellungen korrigieren Heilung überanspruchter Füße unterstützen. Lassen Sie unverbindlich beraten - Ihren Füßen zuliebe! Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Orthopädie Beweglichkeit Mobilität Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Orthopädietechnik So innovativ zuverlässig Sowohl für Gesunderhaltung Körpers für geistige Wohlbefinden braucht Mensch Bewegung. Eine Erkrankung Verletzung Bewegungsapparates - abrupt schleichend - häufig Einschränkungen Beweglichkeit Mobilität ziehen. Diese erhalten wiederherzustellen, Ziel Orthopädie-Technik. Unser hervorragend ausgebildetes Orthopädie-Team arbeitet engagiert daran, Ziel für Sie erreichen. Bei Fertigung orthopädischen Hilfsmittel legen größten Wert fachgerechte persönliche Beratung erfahrenen Spezialisten - Wunsch gerne Ihnen Hause. Dabei vereinen klassische handwerkliche Kompetenz modernsten Systemen Materialien, indikationsgerecht Ihren Ansprüchen individuellen Lösung gerecht werden. In Zusammenarbeit Ärzten Therapeuten helfen dabei, Freude Mobilität schnell zurückzugewinnen. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Mobilität Alltagshilfen Reha Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Reha-Technik - Immer Bewegung Unser Homecare-Bereich engagiert Unterstützung, Betreuung Versorgung Pflegebedürftigen beziehungsweise pflegenden Angehörigen. Wir, Team examinierten, erfahrenen regelmäßig geschulten Kranken- Altenpflegerinnen, beraten Sie qualifiziert kostenlos Fragen Krankenpflege stehen Ihnen Lebenslage Rat Tat Seite - Ihnen Hause, Klinik Pflegeeinrichtung. Damit Pflegebedürftige Alltag selbstständig möglich meistern können Angehörigen Krankenpflege erleichtern, bieten Ihnen Vielzahl bewährten Pflegehilfsmitteln, über Sie folgenden Seiten erfahren können. Um Ihnen bestmögliche Betreuung garantieren, arbeiten eng behandelnden Ärzten, Krankenhäusern, Pflegediensten -einrichtungen, Krankenkassen Produktherstellern zusammen. Über kostenlose Notruf-Hotline 05156 - 961434 Uhr für Sie erreichbar. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Häusliche Pflege Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Homecare - Pflege Hause Unser Homecare-Bereich engagiert Unterstützung, Betreuung Versorgung Pflegebedürftigen beziehungsweise pflegenden Angehörigen. Wir, Team examinierten, erfahrenen regelmäßig geschulten Kranken- Altenpflegerinnen, beraten Sie qualifiziert kostenlos Fragen Krankenpflege stehen Ihnen Lebenslage Rat Tat Seite - Ihnen Hause, Klinik Pflegeeinrichtung. Damit Pflegebedürftige Alltag selbstständig möglich meistern können Angehörigen Krankenpflege erleichtern, bieten Ihnen Vielzahl bewährten Pflegehilfsmitteln, über Sie folgenden Seiten erfahren können. Um Ihnen bestmögliche Betreuung garantieren, arbeiten eng behandelnden Ärzten, Krankenhäusern, Pflegediensten -einrichtungen, Krankenkassen Produktherstellern zusammen. Über kostenlose Notruf-Hotline 05156 - 961434 Uhr für Sie erreichbar. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Sanitätshäuser - Gesundheit Wohlbefinden für Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Sanitätshäuser - Gesundheit Wohlbefinden für In Teraske - Sanitätshäusern erwartet Sie freundliches Fachpersonal für Ihre kompetente Gesundheitsberatung -versorgung. Hier präsentieren Ihnen umfangreiches Sortiment bewährten Produkten, Ihre Gesundheit Gesundung fördern Lebenssituation Fitness Wohlbefinden beitragen. Gerne stellen Ihnen verschiedenen Hilfsmittel Produkte Vorsorge Therapie vor, Sie unseren Filialen an- ausprobieren können. Wir beraten Sie kompetent Ihrer Auswahl finden Zusammenarbeit Ihrem Arzt Therapeuten für Sie passende Versorgung. Dabei höchstes Bestreben, Sie rundherum zufriedenzustellen. Wie können Ihnen behilflich sein? Wir freuen Ihren Besuch! Ihr Weg Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen Editorial Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Editorial Liebe Besucherinnen Besucher, begrüße Sie herzlich Internetseite. Endlich graue Jahreszeit vorüber gutem Wetter warmen Temperaturen aktive Teilnahme Leben möglichst umfassende Eigenständigkeit Mobilität aktuelles Thema. Wir möchten Sie einladen, unseren Filialen besuchen, kompetent individuell Sie Ihre Bedürfnisse abgestimmt beraten lassen. Mehr überzeugt, Fachhandel unverändert wichtige Position inne hat, bestmögliche Betreuung Beratung Kunden Belangen geht. Nur persönlichen Kontakt lassen Fragen besprechen, Produkte testen Details für Sie optimale Versorgung besprechen. Demnächst können Sie übrigens Hannover-Döhren besuchen. Wir Sommer Filiale eröffnen. Wir wünschen Ihnen schönen Sommer! Es grüßt Sie freundlich, Ihr Dr. Fabian Elfeld Geschäftsführer Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Das Unternehmen Teraske Unternehmen Editorial Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Unser Unternehmen Willkommen Teraske Wir freuen über Ihren Besuch Website. Das Unternehmen Teraske 7 Filialen Hannover Hameln Coppenbrügge vertreten.In Gesundheitsbranche zählt führenden Unternehmen Region. Wir beschäftigen 80 engagierte Mitarbeiterinnen Mitarbeiter: Krankenpfleger, examinierte Altenpfleger, Orthopädietechniker, Orthopädieschuhmacher -meister, Podologen, Bandagisten Spezialisten, Ihnen Dienste Gesundheit fachkundige Beratung - gerne mobil Ihnen zuhause - anbieten. Zu unserem persönlichen Anspruch Qualität Kompetenz gehört auch, Brücke schlagen Hilfebedürftigen Helfenden. Deshalb arbeiten enger Kooperation Krankenhäusern, Reha-Zentren, Pflegeeinrichtungen ambulanten Pflegediensten Fachärzten zusammen. Mit Sachverstand, Sorgfalt Einfühlungsvermögen stellen Herausforderungen Kunden. Gemeinsam finden Lösungen, Verbesserung bestehenden Situation beitragen. Wir freuen darauf, Sie persönlich Filialen begrüßen dürfen! Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Fußdruckmessung Schuheinlagen Maß Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Service-Leistungen Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Service-Leistungen Ihre Füße - Orthopädieschuhtechnik Für perfekten Sitz Ihrer Schuhe nehmen Zeit, Fuß Einzigartigkeit genau erfassen Schuh für Ihre Bedürfnisse Ihren Vorstellungen entsprechend optimieren. Dabei setzen sowohl altbewährte Handwerkskunst innovative orthopädische Techniken. Um optimale Passform Ihrer Schuhe Einlagen gewährleisten, nutzen für exakte Vermessung Ihrer Füße modernste Analysetechniken bieten computergestützte Fußdruckmessung an.Wir bieten Ihnen: Fertigung orthopädischen Maßschuhen Orthopädisch optimierte Schuhzurichtungen Konfektionsschuh Orthopädische Schuheinlagen Maß Diabetes-adaptierte Fußbettungen Podologische Fußpflege -versorgung Elektronische pedographische Fußdruckmessung Sensomotorische Einlagen Therapieschuhe speziell für Kinder, Rheumatiker Diabetiker Gesundheitsschuhe Vorbeugung Fußproblemen Einlagengeeignete Komfortschuhe für Größe Sportschuheinlagen Schuhreparaturen Art Fuß- Schuhpflegeprodukte Unsere Filialen Garbsen Hameln bequem Auto erreichbar stehen Ihnen Kundenparkplätze Verfügung, Sie Fuß haben. Mit Einlagen versorgen Sie gerne unseren Filialen Leinstraße 33, Vahrenwalder Straße 62 Falkenstraße 1 Hannover. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen Fachmann Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Bandagen Bandagen können verschiedenen Indikationen sinnvollen Einsatz finden zeichnen zahlreiche Vorteile aus. So sorgen beispielsweise für nötige Stabilität Entlastung geschädigten geschwächten Gelenken Muskulatur. Viele Bandagen fördern korrekte Bewegungsausführung verhindern Schonhaltungen, Problem verstärken können. Andere Bandagen zielen größtmögliche Ruhigstellung - z.B. Bereich Halswirbelsäule. Dank leichten Kompression sitzenden Bandage lassen Schmerzen lindern. Sie übt außerdem Massageeffekt betroffene Körperpartie aus, Durchblutung angeregt Heilung gefördert wird. Darüber hinaus Bandagen präventiv z.B. Sport körperlich belastender Arbeit eingesetzt, Bewegungsapparat Brüchen, Verstauchungen Zerrungen Überbeanspruchung schützen. Unsere Mitarbeiter finden richtige Bandage für Sie fertigen Ihre Bandage Maß, optimal sitzt Ihnen schnell Erleichterung verschafft. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Kompressionstherapie Stützmieder Leibbinden Narbenkompression Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Stützmieder, Leibbinden Narbenkompression Stützmieder entlasten korrigieren Wirbelsäule degenerativen Erkrankungen Beispiel Osteoporose Bandscheibenleiden. Leibbinden finden Anwendung Bindegewebsschwächen Weichteilbrüchen Operationen Bereich Bauches. Sie wirken entlastend schmerzlindernd, dienen Gewebskompression Entfernung Lymphknoten speziell Liposuktion, verschaffen Umstandsmieder Schwangeren Erleichterung. Unsere Bandagisten verfügen über umfangreiche Erfahrungen Versorgung Narben , insbesondere Verbrennungen , maßgeschneiderte Kompressionskleidung Verbindung Druckpolster Silikonmaterialien. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Epithesen ästhetisch funktionell Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Brustepithetik Für positives Körpergefühl selbstbewusste Rückkehr Alltag bieten brustoperierten Patientinnen umfangreiches Sortiment ästhetischen funktionellen Epithesen, beispielsweise Erstversorgungs -, Silikon-, Haft-, Leicht- Bade-Epithesen, Wunsch Bedarf individuell für Sie ausgesucht angepasst werden. Daneben finden Sie unseren Sanitätshäusern breite Kollektion modischer Spezial-BHs Bademoden, Sie ungestört anprobieren können. Auf Wunsch beraten Sie gerne Ihnen daheim gewohnter Umgebung Krankenhaus. Unsere speziell geschulten Mitarbeiterinnen stehen Ihnen Fragen Einfühlungsvermögen Diskretion Seite. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Prothesen Ersatz Gliedmaßen Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Prothesen Orthesen In Orthopädie dienen Prothesen Ersatz amputierten Geburt fehlenden Gliedmaßen. Dabei müssen sie, außer funktionellen Anforderungen gerecht werden, hohen Tragekomfort bieten ästhetischen Ansprüchen genügen. Heute Forschung Entwicklung fortgeschritten, natürlichen Vorbild Bereichen beeindruckende Weise entsprochen kann. Längst Zukunftsfantasie mehr, ermöglichen beispielsweise Mikroprozessor-gesteuerte Hightech-Prothesen komplexe Bewegungen naturgetreues Greifen flüssiges Gangbild. Sie erleichtern reibungslosen Alltag Freizeit Beruf, eignen für sportliche Höchstleistungen. Ganz Ihren individuellen Ansprüchen, Wünschen Zielen entsprechend, entwickeln gemeinsam für optimale Prothesenkonzept. Orthesen finden Einsatz verletzungs- krankheitsbedingten angeborenen Beeinträchtigungen Bewegungsapparates, Indikation mal Ruhigstellung korrekte Bewegungsführung bewirkt soll. Sie können betroffene Körperteil stabilisieren unterstützen, gezielte Entlastung Heilung fördern Schmerzen lindern, Fehlstellung vorbeugen korrigieren. Wir führen umfangreiches Sortiment konfektionierten Orthesen, fertigen individuell Gipsabdruck, Kinderversorgungen. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lagerung Bettlägerigkeit Dekubitus-Prophylaxe Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Lagerungssysteme / Dekubitus-Prophylaxe Für Patienten, Bett verlassen, individuellen Bedürfnisse abgestimmtes Bett unentbehrlich - Liegen angenehm möglich machen, Bettlägerigkeit häufig auftretenden Druckstellen (Dekubitus) vorzubeugen sowohl bettlägerigen Patienten Angehörigen Pflegenden Alltag erleichtern. Bei Herausforderung unterstützen Sie unserem umfangreichen Sortiment Hilfsmitteln Bett. Ein elektrisch verstellbares Pflegebett Kombination geeigneten Matratze schafft Voraussetzungen für therapeutisch ideale Bettung Patienten. So lassen Beispiel Schmerzen lindern, Gelenke entlastet Atmung erleichtert. Um Wundliegen vermeiden Dekubitus therapieren, bieten beispielsweise Wechseldruck- Würfelschaumstoffmatratzen spezielle Lagerungskissen an. Gerne stellen Ihnen Hilfsmittel Patientenbettung Ihnen Hause vor. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Kinderrollstühle Buggys Fahrräder Kinderpflegebetten Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Reha-Sonderbau (Kinder-Rehatechnik) Im Reha-Sonderbau realisieren besonderen Wünsche Anforderungen sowohl erwachsenen heranwachsenden Menschen, Körperbehinderung leben. Um Ihren individuellen Ansprüchen - unserem höchsten Ziel - vollends gerecht werden, fertigen exaktem Körpermaß Zuhilfenahme modernsten Technik funktioneller Materialien beispielsweise anatomische Sitz- Liegeschalen Autositze. Auch Hilfsmittel Therapiegeräte Gehen Stehen, Kinderrollstühle, Reha-Buggys, Reha-Fahrräder Kinderpflegebetten können für Sie anpassen, um- zurüsten kurzum optimieren, sicher unterstützen, Freiheiten gewähren Entwicklung ideal beisteuern. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> CPAP-Therapie Inhalationsgeräte Sauerstoffkonzentratoren -flaschensysteme Absaugpumpen Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Medizintechnik Auch Bereich Medizintechnik bieten Ihnen zahlreiche verschiedene Hilfsmittel: CPAP-Therapie-Geräte helfen Behandlung vorübergehender Atemstillstände Schlaf, Schlafapnoe genannt. Die Abkürzung steht für „Continuous Positive Airway Pressure“ deutsch „kontinuierlicher Atemwegsüberdruck“. Inhalationsgeräte, Sauerstoffkonzentratoren -flaschensysteme können Atemwegserkrankungen, beispielsweise Clusterkopfschmerz Abhilfe schaffen darüber hinaus Bereichen Kosmetik, Wellness Abbau Stress eingesetzt. Absaugpumpen dienen Absaugen Körperflüssigkeiten anderem tracheotomierten Patienten eingesetzt, selbstständig abhusten können. Bei enteral ernährten Kunden ermöglichen Nahrungspumpen bessere Dosierung komfortablere Applikation Sondenkost. Wir beraten Sie umfassend, schulen Sie Gebrauch Geräte stehen Ihnen zuverlässig Uhr Verfügung. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Beratung Produkten Wundversorgung Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Wundversorgung - Homecare Durch Druckbelastungen langen Liegezeiten infolge Durchblutungsstörungen können schmerzhafte Wunden entstehen, professionellen Versorgung bedürfen. Mit breiten Spektrum hochwertiger innovativer Wundversorgungsprodukte phasengerechten Versorgung chronischer akuter Wunden Heilungsprozess wesentlich beschleunigt werden. Unsere qualifizierten Wundmanager bieten Ihnen individuelle Beratung, Betreuung Versorgung an, detaillierte Begutachtung Dokumentation beinhaltet. Für Behandlungserfolg unerlässlich außerdem Kooperation Betroffenen, Angehörigen, behandelnden Arztes, Pflegepersonals Wundmanagers. Auch Gebiet bringen nötige Erfahrung mit, Betroffene Helfer schnell eingespielten Team werden. Wir für Sie begleiten Sie vollständigen Abheilung Wunde. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte für Ernährung häuslichen Pflege Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Ernährung - Homecare Wenn Patient aufgrund Erkrankungen über längeren Zeitraum genügend Nahrung natürlichem Wege aufnehmen kann, Mangelernährung droht festgestellt ist, lebensnotwendige Versorgung Körpers mithilfe künstlichen Ernährung sichergestellt werden. Bei enteralen Ernährung flüssige Nährsubstrate (Trink- Sondennahrung) oral über Ernährungssonde Einbeziehung Magen-Darm-Traktes aufgenommen. Ist möglich, erfolgt Ernährung speziellen Nährlösungen über Venensystem direkt Blut. Unsere kompetenten Fachkräfte beraten Sie umfassend Auswahl Anwendung verschiedenen Nahrungsprodukte zugehörigen Hilfsmitteln. Sie erstellen optimalen Ernährungsplan ärztlicher Absprache, regelmäßig kontrolliert gegebenenfalls angepasst wird. Neben genannten Produkten bieten hochkalorische Trinknahrung, Nahrungsergänzungsmittel subkutane Infusionen an. Alle Nahrungs- Hilfsmittel liefern pünktlich Ihnen Hause. Um Bestellungen müssen Sie kümmern - sorgen dafür, Sie stets ausreichend versorgt sind. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Hilfe Inkontinenz Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Inkontinenzprodukte - Homecare Inkontinenz bezeichnet Problem, Volksmund Blasen- Darmschwäche ist. Auch Betroffenen häufig Scham schweigen Beschwerden fühlen, Inkontinenz über 6 Millionen Betroffenen weitem Einzelschicksal längst keines mehr, einfach hingenommen muss. Wir bieten Ihnen diskreten Beratung Fachpersonal vielfältige Lösungen an, Sie sicher Ihrer Haut fühlen. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Stomaberatung Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Stomaberatung - Homecare Ein Stoma (griechisch: Mund, Öffnung) dauerhaft vorübergehend operativ angelegte Öffnung Bauchdecke Luftröhre. Es dient Stuhlableitung (Dünndarm: Ileostoma, Dickdarm: Kolostoma, allgemein Enterostoma), Urinableitung (Urostoma) stellt Atmung sicher (Tracheostoma). Egal, nennt, bedeutet große Herausforderung für Betroffenen, Situation einzustellen. Wir helfen Ihnen dabei, Stoma Ihre gewohnte Lebensweise gering möglich beeinträchtigt wird. Unsere Stoma-Spezialisten beraten Sie Feingefühl Diskretion - Wunsch Operation, Klinik Ihnen Hause. Dabei stellen Ihnen optimalen Versorgungslösungen vor, erläutern Ihnen selbstständigen Versorgungswechsel Stomapflege, geben Rat Hinblick Ernährung. Aus großen Angebot spezieller Versorgungssysteme wählen für Sie Ihren individuellen Bedarf abgestimmten Produkte aus, zuverlässig unauffällig bewährt haben. Darüber hinaus individuellen Anliegen Familienangehörigen bieten entsprechende Informationen Vorträge an. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Virtueller Rundgang Sanitätshaus Teraske Hameln Sanitätshaus Teraske Hannover Leinstraße Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Sanitätshäuser - Unsere Service-Leistungen Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Sanitätshäuser - Unsere Service-Leistungen Freundliche engagierte Mitarbeiter beraten versorgen Sie persönlich kompetent. Bei können Sie Artikel Ruhe an- ausprobieren.Für Produkte bieten selbstverständlichen individuellen Anpassung Ihren Bedarf Maßfertigung an. Wenn Sie Hilfsmittel vorübergehend benötigen, steht Ihnen unserem Mietservice für Produkte kostengünstige Alternative Kauf Verfügung. Anleitung Handhabung Gebrauch Hilfsmittels, Lieferung frei Haus regelmäßige Wartung prompte Reparatur Bedarfsfallgehören unserem Rundum-Service. Außerdem über Notruf-Servicehotline 05156 - 961434 Uhr für Sie erreichbar. Für meisten Leistungen brauchen Sie Termin, können einfach Filialen besuchen. In Fällen beraten Sie gerne Ihnen Hause gewohnter Umgebung. Um Ihnen stets zuverlässige höchste Qualität bieten, verfügen über Qualitäts- managementsystem, DIN EN ISO 13485 9001 zertifiziert ist. Selbstverständlich entsprechen Produkte, Einweisungen sonstigen Leistungen Medizinproduktegesetz übrigen gesetzlichen Anforderungen. Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Das Sortiment Sanitätshäuser Hannover Garbsen Hameln Coppenbrügge Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum Sanitätshäuser - Sortiment In unserem Sortiment finden Sie Produkte, Hilfe Sie Lebenssituation für Ihre Gesundheit Wohlbefinden Alltag erleichtern können. Hier finden Sie Auswahl unserem umfangreichen Angebot: Geräte Kontrolle, Therapie Prophylaxe Medizinisch-technische Geräte Tens- EMS-Geräte (Muskelstikumlation Schmerztherapie), Inhalatoren, Blutdruckmessgeräte, Körperfett- Personenwaagen Fieberthermometer etc. Kompressionsartikel Bandagen Kompressionstherapie für Lymph- Venenleiden Verbrennungsnarben (Strümpfe, Armstrümpfe, Strumpfhosen), Stützstrümpfe, Anziehhilfen, Venentrainer, Stützmieder, Leibbinden, Diabetikerstrümpfe, Bruchbänder, Sport- orthopädische Bandagen, Stützende Abdominalbandagen für Schwangere, etc. Alltagshilfen Hilfen Bad, Haltegriffe, Hüftprotektoren, An- Ausziehhilfen, spezielles Geschirr Bestecke, Großtastentelefone, Greifhilfen etc. Produkte für brustoperierte Frau Brustepithesen Ausgleichsepithesen Formen Größen, Prothesenhalterungen, modische Epithesen-Badeanzüge, Haut-   Epithesenpflegemittel Fitness- &amp; Wellnessprodukte Bewegungstrainer, Massagegerät, Sitz- Gymnastikbälle, Gymnastikbänder, Sportbandagen Einlagen, Heizkissen, Körnerkissen etc. Weitere Produkte Bequem- Therapieschuhe, Schuheinlagen Gesundheits- Funktionswäsche Hilfen für häusliche Pflege Produkte Unterstützung gesunden Sitzens Liegens vieles Folgen Sie uns! Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum </fragment> </item> </root> 