<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Suche Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche News + Informationen Auf Seiten finden Sie Neuigkeiten Wissenswertes Thyssenkrupp Marine Systems. Wir informieren Sie über Presseveröffentlichungen, Veranstaltungen aktuelle Neuigkeiten. Besucher erhalten Informationen unseren Standorten gelangen. Klicken links jeweiligen Standort, Sie besuchen möchten. Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Suche Messen ThyssenKrupp Marine Systems nimmt 2015 folgenden Messen Ausstellungen teil: Messe Datum Ort Homepage EURONAVAL 2014 27.10. - 31.10.2014 Paris/FR link EXPONAVAL 2014 02.12. - 05.12.2014 Valparaiso/CL link I/ITSEC 2014 01.12. - 05.12.2014 Orlando/USA link DTA 2015 18.02. - 19.02.2015 Singapore link IDEX 2015 22.02. - 26.02.2015 Abu Dhabi/UAE link Colombia Mar 2015 11.03. - 13.03.2015 Cartagena/CO link LAAD 2015 14.04. - 17.04.2015 Rio de Janeiro/BR link IDEF 2015 05.05. - 08.05.2015 Istanbul/TK link Imdex Asia 2015 19.05. - 21.05.2015 Singapore link CANSEC 2015 27.05. - 28.05.2015 Ottawa/CAN link MSPO 2015 01.09. - 04.09.2015 Kielce/PL link Fernausbildungskongress 2015 01.09. - 03.09.2015 Hamburg/DE link Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Karriere Ob Schüler, Student, Hochschulabsolvent, Fach- Führungskraft - ThyssenKrupp Marine Systems bietet Ihnen vielfältige herausfordernde Einstiegsmöglichkeiten. Sie Zukunft gestalten, Herausforderungen stellen bewegen? Dann Sie Bord. Ob Schüler, Student, Hochschulabsolvent, Fach- Führungskraft Berufserfahrung – ThyssenKrupp Marine Systems bietet Ihnen Einstiegsmöglichkeiten, Sie gesucht haben. Bei warten ständig Herausforderungen Sie. Als weltweit tätiges, kundenorientiertes Technologieunternehmen setzen fachliche Kompetenz, innovativen Ideen Flexibilität Einzelnen. Auf folgenden Seiten erfahren Sie, Sie ThyssenKrupp Marine Systems Arbeitgeber erwarten können Möglichkeiten Ihnen bieten. Informationen Bereich Karriere ThyssenKrupp finden Sie Stellenbörse Schüler Studierende Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Supplier Code of Conduct Zulassung Lieferant Online-Ausschreibungen e-Auktionen Suche Einkauf Lieferanten Als ThyssenKrupp Marine Systems Lieferanten höchste Ansprüche hinsichtlich Nachhaltigkeit, Qualität, Preisgestaltung Vertrags- Lieferperformance. Hohe Flexibilität Kundenorientierung, Bereitschaft Transparenz Unterstützung Prozesse Systeme setzten unseren Lieferanten Dienstleistungen Grundlage für erfolgreiche Zusammenarbeit voraus. Allgemeine Einkaufsbedingungen Für Sie Download Einkaufsbedingungen: Allgemeine Einkaufsbedingungen (deutsch).pdf Allgemeine Einkaufsbedingungen (englisch).pdf Benutzen Sie bitte Adobe Acrobat Reader Lesen Drucken PDF-Dateien. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Services Suche Produkte + Services Die ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Geschäftsbereichen Submarines (Kiel), Surface Vessels (Emden Hamburg) Services (Kiel Hamburg) Schiffbautradition, vorletzte Jahrhundert zurückreicht. Das Unternehmen führenden, global agierenden Systemanbieter für Uboote Marineüberwasserschiffe. Es stellt herausragenden Kompetenzen Reparatur, Modernisierung Entwicklung Integration Komponenten Beweis. Mehr 3.200 Mitarbeiter Deutschland stellen großem Engagement unterschiedlichsten Herausforderungen Entwicklung Bau modernster Uboote Marineüberwasserschiffe für Kunden Welt. Uboote Marineüberwasserschiffe Services Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Geschäftsführung Portfolio Suche Links Konzern ThyssenKrupp Industrial Solutions AG EWD Atlas Elektronik Unternehmen ThyssenKrupp Marine Systems führenden, global agierenden Systemanbieter für Uboote Marineschiffe. Weltweit steht Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. Mit Standorten Kiel, Hamburg und Emden gehört Business Unit innerhalb ThyssenKrupp Konzerns Business Area Industrial Solutions. Ein neuer Name für international anerkannte Schiffbauunternehmen einerseits langer Tradition, andererseits Zukunft Kiel. Er steht Verschmelzung ehemaligen Howaldtswerke-Deutsche Werft GmbH Blohm+Voss Naval GmbH Januar 2013 für dreihundert Jahre kumulierte Spitzentechnologie Ingenieurskunst „Made Germany". Um langen Tradition Erfolgsgeschichte Ausdruck verleihen, bleiben ehemaligen Unternehmensnamen Markennamen erfolgreichen Boote Schiffe erhalten. Die Business Unit ThyssenKrupp Marine Systems besteht den drei Geschäftsbereichen Submarines, Surface Vessels Services. ThyssenKrupp Marine Systems leistungsstarker, spezialisierter Global Player, ausschließlich militärischen Schiffbau konzentriert weitreichende Kompetenz Bereich Systemintegration Generalunternehmerschaft überzeugt. Mehr als 3.200 qualifizierte motivierte Mitarbeiterinnen Mitarbeiter arbeiten Begeisterung kundenorientierten Weiterentwicklung Uboot- Überwasserschifftechnologie, Marineeinheiten Unternehmen ausgesuchten Werften weltweit entstehen können. Konzern Bei ThyssenKrupp arbeiten 157.000 Mitarbeiter knapp 80 Ländern Leidenschaft hoher Kompetenz Produktlösungen für nachhaltigen Fortschritt. Ihre Qualifikation Engagement Basis für unseren Erfolg. ThyssenKrupp erwirtschaftete Geschäftsjahr 2012/2013 Umsatz 39 Mrd €. Innovationen technischer Fortschritt für Schlüsselfaktoren, globale Wachstum Einsatz begrenzter Ressourcen nachhaltig gestalten. Mit Ingenieurkompetenz Anwendungsfeldern "Mechanik", "Anlagenbau" "Werkstoffe" ermöglichen unseren Kunden, Vorteile weltweiten Wettbewerb erarbeiten innovative Produkte wirtschaftlich ressourcenschonend herzustellen * Nachdem Business Area Steel Americas  30. September 2012 als nicht fortgeführte Aktivität Sinne IFRS klassifiziert wurde, erfolgte 30. September 2013 erneut Einstufung fortgeführte Aktivität; Vorjahresausweis entsprechend angepasst. Innerhalb Steel Americas bildet ThyssenKrupp Steel USA Veräußerungsgruppe bzw. Disposal Group. Top Printerfriendlyversion Hauptsitz Kiel ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Standort Hamburg ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Standort Emden ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Suche Links Konzern ThyssenKrupp Industrial Solutions AG EWD Atlas Elektronik Sitemap Unternehmen Geschäftsführung Portfolio Produkte + Services Uboote Marineüberwasserschiffe Services Einkauf Supplier Code of Conduct Zulassung Lieferant Online-Ausschreibungen e-Auktionen Karriere Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Top Printerfriendlyversion Hauptsitz Kiel ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Standort Hamburg ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Standort Emden ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Ansprechpartner für Journalisten ThyssenKrupp Industrial Solutions Leiterin Kommunikation Cosima Rauner Tel.: +49 201 844-553249 cosima.rauner@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Industrial Solutions Pressesprecher Torben Beckmann Tel.: +49 201 844-532200 torben.beckmann@thyssenkrupp.com Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen 03.07.2015 / Taufe polnischen MEKO ® A-100 Korvette ThyssenKrupp Marine Systems polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe MEKO ® A-100 KorvetteThyssenKrupp... Weiter lesen ... 16.04.2015 / Zweite Fregatte Klasse 125 Hamburg getauft Weiter lesen ... 23.12.2014 / ThyssenKrupp verkauft Emder Werft Dockbetriebe ThyssenKrupp Seafort Advisors GmbH Vereinbarung über Verkauf Emder Werft Dockbetriebe Emden geschlossen. ThyssenK... Weiter lesen ... 22.07.2014 / Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Saab abgeschlossen Der Verkauf schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Standorten Malmö, Karlskrona Muskö Saab abges... Weiter lesen ... 29.06.2014 / ThyssenKrupp Saab vereinbaren Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, Unternehmen ThyssenKrupp Konzerns, Saab AB Vereinbarung über Verkauf sch... Weiter lesen ... 04.06.2014 / Dritte Fregatte Klasse 125 Hamburg Kiel gelegt Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, e... Weiter lesen ... 14.04.2014 / Pressemitteilung Gesprächen über Verkauf ThyssenKrupp Marine Systems AB ThyssenKrupp Saab Gesprächen über Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Weiter lesen ... 05.02.2014 / ThyssenKrupp Marine Systems Defexpo India 2014 ThyssenKrupp Marine Systems, führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen, Defexpo I... Weiter lesen ... 12.12.2013 / Fregatte „Baden-Württemberg“ für Deutsche Marine getauft Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, ei... Weiter lesen ... 01.10.2013 / Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen Werft“ Von „Schweffel &amp; Howaldt" „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013)6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 Kieler Stadt- Sch... Weiter lesen ... 01.10.2013 / 175 Jahre Werftstandort Kiel ThyssenKrupp Marine Systems – führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Überwasserschiffe – feiert JubiläumAm 1. O... Weiter lesen ... 01.10.2013 / Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte Kiel Das Buch Jubiläum ThyssenKrupp Marine SystemsAm 1. Oktober 1838 eröffneten Kaufmann Johan Schweffel Ingenieur August... Weiter lesen ... 15.05.2013 / Brennstoffzellen U-Boot "U36" für Deutsche Marine Kiel getauft Eines modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote Welt ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, Unternehmen ThyssenKrupp I... Weiter lesen ... Seite 1/1 1 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Anfahrt Niederlassung Emden Anreise PKW .  .  . . . . Delmenhorst BAB 28 über Oldenburg Westerstede Richtung Leer. Abfahrt BAB-Dreieck Leer BAB 31 Richtung Emden. Abfahrt Emden-Ost (Ausfahrt 5). Von BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte Ampel, links einordnen abbiegen. Weiter B210 / Petkumer Straße, nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße Trog Bahnlinie ca. 700 folgen. Nach Ende Trogs Ampel links. . . . Richtung Meppen: Auf BAB 31 Richtung Leer. Abfahrt BAB-Dreieck Leer BAB 31 Richtung Emden. Abfahrt Emden-Ost (Ausfahrt 5). Von BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte Ampel, links einordnen abbiegen. Weiter B210 / Petkumer Straße, nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße Trog Bahnlinie ca. 700 folgen. Nach Ende Trogs Ampel links. . . . Emden BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte Ampel, links einordnen abbiegen. Weiter B210 / Petkumer Straße, nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße Trog Bahnlinie ca. 700 folgen. Nach Ende Trogs Ampel links. Lageplan Google Maps Größere Kartenansicht Top Printerfriendlyversion Standort Emden ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Anfahrt Niederlassung Hamburg Anreise Auto Von A7 Richtung Hannover/Bremen bzw. Flensburg kommend Ausfahrt Waltershof abfahren (Achtung: Letzte Ausfahrt Elbtunnel Sie Richtung Süden kommen, Anreise Norden Abfahrt Elbtunnel). Einordnen Richtung Zoll/Freihafen. Über Köhlbrandbrücke fahren. Die Straße Schwenk links Roßdamm. Nach Rechtskurve Ellerholzbrücke Linksabbiegestreifen einordnen links abbiegen Reiherdamm. Der Reiherdamm über Hermann-Blohm-Straße. Das ThyssenKrupp Marine Systems-Gelände Beschilderung kenntlich gemacht. Von Autobahn A1/A255 Richtung Hannover/Bremen bzw. Lübeck kommend Abfahrt Veddel/Freihafen rechts abfahren. In Freihafen einfahren Veddeler Damm folgen. Unmittelbar Ellerholzbrücke rechts abbiegen Reiherdamm. Der Reiherdamm über Hermann-Blohm-Straße. Das Gelände ThyssenKrupp Marine Systems Beschilderung kenntlich gemacht. Anreise öffentlichen Verkehrsmitteln ... S-Bahnhof Wilhelmsburg Buslinie 156. ... S/U-Bahnhof Landungsbrücken HADAG- Fähre, Linie 75 (Steinwerder), Brücke 1 (Achtung: fährt ganztägig). ... Fußgänger Taxi St. Pauli-Elbtunnel. Lageplan Google Maps Größere Kartenansicht Top Printerfriendlyversion Standort Hamburg ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Anfahrt Hauptsitz Kiel Anreise PKW ... Autobahn A215 kommend, nehmen Sie Ausfahrt Richtung Lübeck B76/Norwegenkai/Ostuferhafen. Sie folgen ca. 3 km 4-spurigen Schnellstraße fahren rechts ab. In Richtung "HDW" unterqueren Sie Brücke fahren Sörensenstraße. Diese mündet 0,5 km Werftstraße. Nach 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems. ... B76 Eckernförde kommend, fahren Sie Richtung Lübeck 4-spurige Schnellstraße. Nach ca. 6 km sehen Sie Hinweisschild "HDW" fahren 500m rechts ab. In Richtung "HDW" unterqueren Sie Brücke fahren Sörensenstraße. Diese mündet 0,5 km Werftstraße. Nach 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems. ... von B4/B404 kommend, fahren Sie rechts Richtung Plön/Ostuferhafen/Fähren. Sie bleiben Spur. In Richtung "HDW" unterqueren Sie Brücke fahren Sörensenstraße. Diese mündet 0,5 km Werftstraße. Nach 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems. ... B76 Preetz/Plön kommend, fahren Sie Richtung Ostuferhafen/Fähren. Rechte Spur Sörensenstraße abbiegen. Diese mündet 0,5 km Werftstraße. Nach 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems. Größere Kartenansicht Top Printerfriendlyversion Hauptsitz Kiel ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Studierende Sie mitten Studium. Dann lernen Sie kennen – früher, desto besser. ThyssenKrupp Marine Systems hilft Ihnen, während Studiums Ihr theoretisches Wissen praktische Erfahrungen ergänzen. Bei Praktikum für Ihre praxisorientierte Abschlussarbeit können Sie Werftluft schnuppern. Und lernen Sie kennen. Denn suchen schlaue Köpfe. Deshalb fördern außergewöhnliche Leistungen Stipendien. Interessante Angebote finden Studierende Bereich Website ThyssenKrupp Praktikum Stipendien Hochschulkooperationen Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Schüler Nehmen Sie Kurs Ihre berufliche Zukunft Das Ende Ihrer Schulzeit naht Sie Weichen für Ihre berufliche Zukunft stellen? Wir helfen Ihnen dabei. Bei ThyssenKrupp Marine Systems finden junge, motivierte Schulabgänger gewerblichen kaufmännischen Bereich vielfältige Ausbildungsmöglichkeiten. Sie Wahl klassischen Berufsausbildung Dualen Studium, Ihnen gemeinsam unseren Hochschulpartnern bieten. Sie wissen genau, Beruf für Sie Richtige ist? Dann Sie Ihrem Schulabschluss Rahmen Schülerpraktikums Gelegenheit, Einblick Unternehmen Berufswelt bekommen. Möglichkeiten für Schüler ThyssenKrupp, schauen Sie einfach Schülerpraktikum Ausbildung Duales Studium Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Beruf Familie ThyssenKrupp Marine Systems - familienfreundliches Unternehmen Seit 08.12.2011 ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Standort Kiel audit berufundfamilie zertifiziert. Das Zertifikat berufundfamilie gGmbH, Tochter Hertie-Stiftung, Unternehmen vergeben, bewiesen haben, familienbewusste Unternehmenspolitik betreiben zukünftig weiterentwickeln werden. Empfohlen führenden deutschen Wirtschaftsverbänden BDA, BDI, DIHK ZDH steht audit berufundfamilie außerdem Schirmherrschaft Bundesfamilienministerin Bundeswirtschaftsministers. Jährlich überprüft berufundfamilie gGmbH Einhaltung formalen inhaltlichen organisatorischen Kriterien Weiterentwicklung Optimierung familienbewussten Personalpolitik verlängert Zertifikat Begutachtung eingereichten Dokumente Jahr. Weitere Informationen unter: www.beruf-und-familie.de Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Berufserfahrene Ihre Erfahrung Ihr Know-how gefragt Neue Herausforderungen gesucht? Wenn Sie mitten Berufsleben stehen neu orientieren möchten: ThyssenKrupp Marine Systems bietet attraktive Karrierechancen für Fach- Führungskräfte Erfahrung, verantwortungsvolle spannende Aufgaben übernehmen wollen. Rund Schiffbau Life-Cycle-Management Schiffen finden Sie anspruchsvolle Positionen. Ihre Arbeit dynamischen innovativen Teams Ihr Einsatz internationalen Projekten bringen Sie weiter. Prüfen Sie bitte, Sie aktuellen Stellenangebote Stellenbörse interessiert. Oder bewerben Sie initiativ direkt Gesellschaften. Weitere Informationen für Berufserfahrene Seiten ThyssenKrupp Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Direkteinstieg Traineeprogramm Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Hochschulabsolventen Nach Studium: Steigen Sie Richtung Zukunft Sie Ihr Studium erfolgreich abgeschlossen? Dann bietet Ihnen ThyssenKrupp Marine Systems attraktiven Einstieg Welt Schiffbaus. In unseren international ausgerichteten Traineeprogrammen Sie Ihre künftigen Aufgaben umfassend vorbereitet. Wenn Sie direkt einsteigen wollen, arbeiten Sie Projekte übernehmen schnell Verantwortung. In Fall warten Sie neue, interessante Herausforderungen. Infos ThyssenKrupp Direkteinstieg Traineeprogramm Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Praktika Abschlussarbeiten Bewerbungstipps für Studierende Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Im Studium Sie Blickwinkel wechseln interessieren für technisches betriebswirtschaftliches Praktikum? Oder Sie möchten praxisorientiere Abschlussarbeit schreiben? Engagierte Studierende können ThyssenKrupp Marine Systems das, Hochschule gelernt haben, Praxis anwenden überprüfen. Wir bieten Ihnen Vielzahl Projekten Möglichkeit, Ihr Wissen Ihre Erfahrungen erweitern. Zu aktuellen Projekten Themen Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Ausbildung Duales Studium Bewerbungstipps für Schüler Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Nach Schule Nehmen Sie Kurs Ihre berufliche Zukunft Das Ende Ihrer Schulzeit naht Sie Weichen für Ihre berufliche Zukunft stellen? Wir helfen Ihnen dabei. Bei ThyssenKrupp Marine Systems finden junge, motivierte Schulabgänger gewerblichen kaufmännischen Bereich vielfältige Ausbildungsmöglichkeiten. Sie Wahl klassischen Berufsausbildung Dualen Studium, Ihnen gemeinsam unseren Hochschulpartnern bieten. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Supplier Code of Conduct Zulassung Lieferant Online-Ausschreibungen e-Auktionen Suche Online-Ausschreibungen e-Auktionen Sie möchten Online-Ausschreibungen e-Auktionen innerhalb ThyssenKrupp-Konzerns teilnehmen? Unser Online-System hält interessante Informationen aktuelle RFIs, Ausschreibungen Auktionen unterschiedlichsten Bedarfsgruppen (Sourcing Categories) für Sie bereit. Hier gelangen Sie unserem Portal für e-Auktionen Direktlink Registrierung für e-Auktionen Downloads e-Auctions_Handbuch_v2_DE.pdf e-Auctions_Supplier_Manual_v2_EN.pdf Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Supplier Code of Conduct Zulassung Lieferant Online-Ausschreibungen e-Auktionen Suche Zulassung Lieferant Um ThyssenKrupp Marine Systems Geschäftsbeziehungen aufzubauen Lieferant zugelassen werden, senden Sie bitte E-Mail ausgefüllten Formular Lieferantenselbstauskunft Adresse: Procurement-TKMS@Thyssenkrupp.com Bitte beachten Sie dabei, Lieferanten Zulassungsvoraussetzung Unterzeichnung ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct aufgefordert werden. Unter Link finden Sie genannte Formular für Lieferantenselbstauskunft Excel-Datei . Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Services ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung Suche Services Die beeindruckende Referenzliste ThyssenKrupp Marine Systems basiert Design Bau Hunderten gelieferten Marineschiffen Ubooten. Diese Erfolgsgeschichte kontinuierliche Innovationen und ein Höchstmaß Kundenzufriedenheit geschrieben werden. Als zuverlässiger Partner bietet ThyssenKrupp Marine Systems natürlich eigentlichen Produkten vollständige Palette Dienstleistungen After Sales Service für gesamten Lebenszyklus Marineeinheiten an. Sinkende Budgets, verlängerte Lebensdauer Schiffen Booten, Instandhaltung entwickelten Geräten Einführung neuer Technologien stellen komplexe Herausforderungen sowohl für Marinen für ThyssenKrupp Marine Systems dar. Nur erfahrener qualifizierter Partner Unternehmen maßgeschneiderten Ansätzen kundenorientierte Lösungen anbieten. Langjährige Erfahrung gewährleistet Service Kompetenzen - Beschaffung Ersatzteilen, technischer Beratung oder bei Gestaltung eines Modernisierungsprogramms. ThyssenKrupp Marine Systems garantiert umfassende Unterstützung Service-Fragen - Zeit, Budget, weltweit. Darüber hinaus bietet ThyssenKrupp Marine Systems eine einzigartige Expertise Infrastruktur bezogene Dienstleistungen, Kundenmarinen ermöglichen,  eigene Wartungsstandorte, -anlagen, -maschinen -werkzeuge betreiben. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Geschäftsführung Portfolio Suche Portfolio ThyssenKrupp Marine Systems technologischen Kompetenz Innovationskraft führende europäische Marinesystemhaus. Bei nichtnuklear angetriebenen U-Booten nimmt ThyssenKrupp Marine Systems weltweit führende Position ein. Die HDW Klasse 209 erfolgreichste Typ nichtnuklearer Uboote Zweiten Weltkrieg. Ein technologischer Quantensprung gelang Booten HDW Klasse 212A für Deutsche Italienische Marine Booten HDW Klasse 214. Sie revolutionären außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ausgerüstet. Im Marineüberwasserschiffbau Kompetenz ThyssenKrupp Marine Systems zuletzt Vielzahl gebauten Fregatten Korvetten deutlich. Dabei insbesondere weltweit bekannte Blohm+Voss MEKO ® -Konzept Einsatz. Internationale Anerkennung Blohm+Voss MEKO ® A-200 erreicht, außergewöhnlichen Stealth-Eigenschaften überzeugt. Als verlässlicher Partner bietet ThyssenKrupp Marine Systems Kunden natürlich umfassende Unterstützung Indienststellung. Dazu zählen anderem Ersatzteilmanagement, Durchführung Infrastrukturmaßnahmen Modernisierungsprogramme. Mehr über Produkte und Services ThyssenKrupp Marine Systems erfahren Sie . Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Geschäftsführung Portfolio Suche Geschäftsführung Die Mitglieder Geschäftsführung ThyssenKrupp Marine Systems sind: Andreas Burmester Vorsitzender Geschäftsführung Dieter Rottsieper Stellvertretender Vorsitzender Geschäftsführung Dr. Walter Klausmann Mitglied der Geschäftsführung Torsten Könker Mitglied der Geschäftsführung Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen 03.07.2015 / Taufe polnischen MEKO ® A-100 Korvette ThyssenKrupp Marine Systems polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe MEKO ® A-100 KorvetteThyssenKrupp... Weiter lesen ... 16.04.2015 / Zweite Fregatte Klasse 125 Hamburg getauft Weiter lesen ... 23.12.2014 / ThyssenKrupp verkauft Emder Werft Dockbetriebe ThyssenKrupp Seafort Advisors GmbH Vereinbarung über Verkauf Emder Werft Dockbetriebe Emden geschlossen. ThyssenK... Weiter lesen ... 22.07.2014 / Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Saab abgeschlossen Der Verkauf schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Standorten Malmö, Karlskrona Muskö Saab abges... Weiter lesen ... 29.06.2014 / ThyssenKrupp Saab vereinbaren Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, Unternehmen ThyssenKrupp Konzerns, Saab AB Vereinbarung über Verkauf sch... Weiter lesen ... 04.06.2014 / Dritte Fregatte Klasse 125 Hamburg Kiel gelegt Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, e... Weiter lesen ... 14.04.2014 / Pressemitteilung Gesprächen über Verkauf ThyssenKrupp Marine Systems AB ThyssenKrupp Saab Gesprächen über Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Weiter lesen ... 05.02.2014 / ThyssenKrupp Marine Systems Defexpo India 2014 ThyssenKrupp Marine Systems, führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen, Defexpo I... Weiter lesen ... 12.12.2013 / Fregatte „Baden-Württemberg“ für Deutsche Marine getauft Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, ei... Weiter lesen ... 01.10.2013 / Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen Werft“ Von „Schweffel &amp; Howaldt" „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013)6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 Kieler Stadt- Sch... Weiter lesen ... 01.10.2013 / 175 Jahre Werftstandort Kiel ThyssenKrupp Marine Systems – führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Überwasserschiffe – feiert JubiläumAm 1. O... Weiter lesen ... 01.10.2013 / Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte Kiel Das Buch Jubiläum ThyssenKrupp Marine SystemsAm 1. Oktober 1838 eröffneten Kaufmann Johan Schweffel Ingenieur August... Weiter lesen ... 15.05.2013 / Brennstoffzellen U-Boot "U36" für Deutsche Marine Kiel getauft Eines modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote Welt ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, Unternehmen ThyssenKrupp I... Weiter lesen ... Seite 1/1 1 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Brennstoffzellen U-Boot "U36" für Deutsche Marine Kiel getauft 15.05.2013 Eines modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote Welt ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, Unternehmen ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, Namen „U36" getauft. Damit weiterer wichtiger Meilenstein aktuellen Bauprogramms für Deutsche Marine erreicht. U36 Boot Los HDW Klasse 212A, für Einsatz Deutschen Marine bestimmt ist. Die Stadt Plauen Patenschaft für U36 übernommen. Taufpatin hochmodernen U-Boots Silke Elsner, Lebensgefährtin Oberbürgermeisters. „Wir stehen ThyssenKrupp Marine Systems für Marineschiffbau ausgerichtetes Unternehmen höchster Technologiekompetenz, Linie Produktbereiche nicht-nuklearer U-Boote high-end Marineüberwasserschiffe spezialisiert ist", Andreas Burmester, Vorsitzender Geschäftsführung. „Mit unserem Täufling Werft Deutschen Marine „Meisterstück" deutscher Ingenieurkunst übergeben können." Der Bauvertrag über Lieferung Loses U-Booten HDW Klasse 212A 22. September 2006 Koblenz Bundesamt für Wehrtechnik Beschaffung/BWB (heute: Bundesamt für Ausrüstung, Informationstechnik Nutzung Bundeswehr/BAAINBw) unterzeichnet. Die Fertigung U-Boote findet ThyssenKrupp Marine Systems Kiel Emder Werft- Dockbetriebe statt. Die zusätzlichen Einheiten schiffbaulich Schwestern Los weitgehend identisch sein. Sie ebenfalls außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ausgerüstet, Einsatz Booten Loses hervorragend bewährt hat. U32 dafür April 2013 eindrucksvollen Beweis geliefert. Auf Weg Manöver USA stellte U-Boot 18 Tagen Stück getauchten Transit Schnorcheln Rekord für nicht-nukleare U-Boote auf. Aufgrund geänderten Einsatzszenarien technologischer Fortschritte darüber hinaus 2. Los Reihe Anpassungen vorgenommen worden: Einbau Kommunikationssystems vernetzten Operationsführung Einbau integrierten Sensor-, Führungs- Waffeneinsatzsystems Einbau flächenhaften Sonar-Seitenantenne Ersatz Sehrohrs Optronikmast Einbau Fernmeldemasts schleppbarer Funkboje für Kommunikation tief getauchten U-Boot Integration Schleuse für verdeckte Absetzen Sondereinsatzkräften Tropikalisierung für weltweiten Einsatz Auch italienische Marine für Los U-Booten HDW Klasse 212A entschieden, Lizenz heimischen Werft Fincantieri Bau sind. Damit Boote U-Bootklasse Einsatz sein. U36 – Technische Daten: Allgemeine Bootsdaten: Länge über alles: ca. 57 Höhe über Zentraleaufbau: ca. 11,5 Durchmesser maximal: ca. 7 Verdrängung: ca. 1.500 Besatzung: 28 Druckkörper amagnetischem Stahl Antriebsanlage: Dieselgenerator SIEMENS-Permasyn ® -Motor HDW -Brennstoffzellenanlage Geräuscharmer Skew-Back Propeller Brennstoffzellen U-Boot "U36" für Deutsche Marine Kiel getauft Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte Kiel 01.10.2013 Das Buch Jubiläum ThyssenKrupp Marine Systems Am 1. Oktober 1838 eröffneten Kaufmann Johan Schweffel Ingenieur August Ferdinand Howaldt Kieler Hafen Maschinenfabrik Eisengießerei Namen „Schweffel &amp; Howald". Der Schiffbau begann 1865, entwickelte Großwerft, „Howaldtswerke" „HDW" „ThyssenKrupp Marine Systems" 1.700 gebauten Schiffen Typen Weltrang erlangt hat. Zum diesjährigen Jubiläum zeichnet Buch „Beständiger Wandel - In 175 Jahren Schweffel &amp; Howaldt ThyssenKrupp Marine Systems" Entwicklung nach. In 175jährigen Unternehmensgeschichte Wandel Konstante. Vor Hintergrund wechselhaften Zeitgeschehens Politik Wirtschaft wandelnder Technologien Märkte Werft neu ausgerichtet. Die innovativen Schiffstypen, Kiel Weg Ozeane angetreten haben, zeugen Innovationskraft Flexibilität Werft. Die Tradition Erfolg Kieler Schiffbauer fußen wesentlich Fähigkeit, Neues wagen. Der aufwendig gestaltete Band führt Leser anschaulich Geschichte Werft - zuletzt zahlreiche zeitgenössische Fotos Bilder - lebhaften Eindruck davon, 175 Jahre Wellentäler hindurch Wellenkämme gearbeitet hat. Ihre Entwicklung Spiegelbild deutscher Werftgeschichte. Der Autor ThyssenKrupp Marine Systems herausgegeben Buches, Dr. Jürgen Rohweder, langjähriger Konzernsprecher Großunternehmen zuletzt Leiter Konzernkommunikation HDW ThyssenKrupp Marine Systems. Pressemitteilung Download PDF: Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte Kiel Das Buch: Jürgen Rohweder Beständiger Wandel - In 175 Jahren Schweffel &amp; Howaldt ThyssenKrupp Marine Systems Koehlers Verlagsgesellschaft 232 Seiten, 4-farbig, Querformat 30 21 cm. Pappeinband Prägung farbigem Schutzumschlag ISBN 978-3-7822-1090-4 - 29,90 € Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen 175 Jahre Werftstandort Kiel 01.10.2013 ThyssenKrupp Marine Systems – führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Überwasserschiffe – feiert Jubiläum Am 1. Oktober 1838 gründeten Kieler Kaufmann Johann Schweffel Ingenieur August Ferdinand Howaldt „Maschinenbauanstalt Eisengießerei Schweffel &amp; Howaldt" legten Basis für Unternehmen, für innovativsten konventionellen U-Boote Welt steht. Mit Beginn Geschäftsjahres 1. Oktober 2013 blicken Mitarbeiterinnen Mitarbeiter ThyssenKrupp Marine Systems 175-jährige Geschichte zurück. Dieses Jubiläum feiert Unternehmen 200 Gästen Kieler Yacht Club, schleswig-holsteinische Ministerpräsident Torsten Albig. Zur Begrüßung Gäste betonte Dr. Hans Christoph Atzpodien, Vorstandsvorsitzender ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Aufsichtsratsvorsitzender ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, Tradition basierenden Fortschritt Standorts Kiel: „Die über hundertjährige Erfolgsgeschichte Werft Förde festen Größe weltweiten Marineschiffbau Spitzenklasse gemacht. Die ungebrochen große Nachfrage innovativen U-Booten Systemlösungen Hause ThyssenKrupp lässt weiterhin positiv Zukunft blicken." Parallel Entwicklung Spitzenprodukte Marineschiffbaus trugen Schweffel Howaldt maßgeblich Industrialisierung Stadt Kiel bei. Als Jahr 1849 dampfgetriebene Kanonenboot, „Von Tann", Förde gefertigt wurde, läutete erfolgreiche wechselvolle Geschichte Firma bedeutende deutsche Werft ein. Seit 2005 gehört Namen HDW (Howaldtswerke-Deutsche-Werft) firmierende Werft ThyssenKrupp AG ehemaligen Blohm + Voss Hamburg, Emder Werft Dockbetriebe schwedischen ThyssenKrupp Marine Systems AB Teil ThyssenKrupp Marine Systems. Im Dezember 2012 Kieler Werft Namen ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Handelsregister eingetragen. Heute 2.200 Mitarbeiter Kiel tätig tragen bei, innovative Werftstandort Zukunft gefragter Hersteller maritimer Spitzentechnologie bleibt. Der Fokus Kieler Produktportfolio liegt Konstruktion Fertigung konventionell betriebener U-Boote, dieselelektrischen außenluftunabhängigen Brennstoffzellenantrieben weltweit gefragt sind. So zählt Kiel Deutschen Marine technologischen Spitzenbooten Klasse 212 A zahlreiche Marinen anderer Staaten Welt festen Kundenkreis. In Zusammenarbeit Stadt Kiel findet 6. Oktober 2013  16. Februar 2014 Kieler Stadt- Schifffahrtsmuseum Warleberger Hof Ausstellung Titel „Metamorphosen Werft" statt. Zahlreiche Exponate beleuchten Themenkomplexe: Firmengeschichte, technische Entwicklung Schiffbaus Schiffe Arbeitsalltag Kieler Werft. Eine Ausstellung zeigt zudem Ende Oktober Dezember 2013 Industrie- Handelskammer Kiel heutige Bedeutung Unternehmens anhand Fotodokumentation. Die ThyssenKrupp Marine Systems GmbH führenden, global aktiven europäischen Systemanbieter für U-Boote Marineüberwasserschiffe. Weltweit steht Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. Im weltweiten Markt für Neubau U-Booten Marineüberwasserschiffen hält ThyssenKrupp Marine Systems derzeit Marktanteil 60% für Bau nicht-nuklear angetriebener U-Boote 15% für Bau Fregatten, Korvetten Marinehilfsschiffen. Mit Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Unternehmen innerhalb ThyssenKrupp AG Business Area Industrial Solutions. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition Stärken Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hochwertige Ingenieurkunst steht Zentrum Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Pressemitteilung PDF Download: 175 Jahre Werftstandort Kiel Fotostrecke Jubiläumsfeier: Fotos Jubiläumsfeier Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Hochschulkooperationen Austausch Wissen Ideen Für global tätiges Technologieunternehmen ThyssenKrupp Marine Systems enge Zusammenarbeit führenden Hochschulen besonderen Stellenwert. Deshalb pflegen intensive Kontakte regen Austausch Wissen Ideen. Hier Sie Internetseiten Hochschulen Organisationen, kooperieren: Partnerhochschulen Duales Studium ThyssenKrupp Marine Systems HS Bremen TU Hamburg-Harburg NAK Elmshorn HAW Hamburg FH Emden-Leer FH Kie Hochschulen, ThyssenKrupp Marine Systems kooperiert Uni Rostock FH Emden-Leer Uni Essen-Duisburg TU Kaiserslautern TU Berlin Uni Karlsruhe FH Bremen TH Darmstadt FH Kiel Uni Hannover RWTH Aachen TU München TU Karlsruhe TU Braunschweig Wichtige Organisationen, ThyssenKrupp Marine Systems zusammenarbeitet NESS H.F. Latte Bonding e.V. STG VSM VDI Infos Jochschulkooparationen ThyssenKrupp finden Sie Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Duales Studium Praktische akademische Ausbildung? Bei beides. ThyssenKrupp Marine Systems Ihnen erfolgreichem Schulabschluss Möglichkeit, betriebliche wissenschaftliche Ausbildung miteinander verbinden – Duales Studium. Das so: Bei unseren Gesellschaften absolvieren Sie kaufmännische technische Ausbildung, kooperierenden Partnerhochschulen entsprechendes Studium. So können Sie Ihr theoretisches Wissen Praxis anwenden. Und Beendigung Dualen Studiums starten Sie erfolgreich berufliche Leben. Aktuelle Angebote Dualen Studium finden Sie Internetseiten Gesellschaften. Die Ansprechpartner Gesellschaften beantworten gerne Ihre Fragen. Informationen verschiedenen Studiengängen Internetseiten Partnerhochschulen. Für allgemeine Infos über Thema Studium Ausbildung ThyssenKrupp klicken Sie Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Ausbildung Ausbildungsplätze Perspektive ThyssenKrupp Marine Systems bildet Jahr für Jahr junge Menschen unterschiedlichen Berufen aus. Informationen über einzelnen Ausbildungsmöglichkeiten finden Sie Internetseiten Gesellschaften. Wenn Sie Interesse Ausbildungsplatz Perspektive haben, wenden Sie bitte rechtzeitig jeweiligen Ansprechpartner unseren Gesellschaften. Sollten Sie grundsätzlich für Ausbildung ThyssenKrupp interessieren, klicken Sie Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Schülerpraktikum Schon während Schulzeit Werftluft schnuppern Bei ThyssenKrupp Marine Systems Schüler/ innen Rahmen Praktikums Gelegenheit, Arbeit Werft kennen lernen. Dieser Einblick Berufswelt erleichtert Berufswahl. Schülerpraktika direkt unseren Gesellschaften jeweiligen Standorten vergeben. Wenn Sie Interesse haben, Praktikum ThyssenKrupp Marine Systems kennen lernen, bewerben Sie bitte direkt jeweiligen Ansprechpartner Gesellschaften. Dort erfahren Sie über Dauer Aufgaben Praktikums Anforderungen, Sie erfüllen sollten. Natürlich Schülerpraktika Unternehmen ThyssenKrupp. Alles Thema Schülerpraktika ThyssenKrupp finden Sie Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Direkteinstieg Traineeprogramm Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Traineeprogramm Ihr Einstieg Aufstieg Wenn Sie Ihr Studium erfolgreich abgeschlossen praktische Erfahrungen In- Ausland gesammelt haben, bietet Ihnen ThyssenKrupp Marine Systems Traineeprogramm, Sie vorn bringt. In Traineeprogrammen lernen Sie binnen 15 - 18 Monaten Ihren späteren Einsatzbereich kennen. Sie durchlaufen Stationen unserem Unternehmen – mindestens führt Sie Standorte Ausland. Ergänzt begleitet Seminare Workshops, Ihnen Fachwissen allgemeine Fähigkeiten Zeitmanagement, Arbeiten Team Präsentations- Moderationstechniken vermitteln. So Sie intensiv Ihre späteren Aufgaben Fach- Führungskraft vorbereitet. Zu aktuellen Trainee-Positionen ThyssenKrupp Marine Systems Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Praktika Abschlussarbeiten Bewerbungstipps für Studierende Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Bewerbungstipps für Studierende Als führendes Unternehmen Hightechbau U-Booten Marineschiffen stets Suche qualifizierten motivierten Nachwuchskräften. Das bringen Sie Einen guten guten Schulabschluss Interesse für Schiffbau Technologien Engagement Motivation Verantwortungsbewusstsein, Qualitätsstreben Eigeninitiative Gute Kommunikationsfähigkeit Freude Zusammenarbeit Team Voraussetzungen für Praktikum / Abschlussarbeit Studium Bereichen: Schiffbau, Schiffstechnik, Maschinenbau, Elektrotechnik, Wirtschaftsingenieurwesen u.a. Guter Notendurchschnitt Gute Englisch- EDV-Kenntnisse Teamfähigkeit Mindestens zwölf Wochen Zeit Was gehört Ihren Bewerbungsunterlagen? Anschreiben Tabellarischer Lebenslauf Aktuelle Leistungsübersicht Sonstige Zeugnisse Bescheinigungen Angabe Projektnummer gewünschten Zeitraumes Wann Sie bewerben? Bitte berücksichtigen Sie zeitlichen Vorlauf mindestens 2 - 3 Monaten Eingang Ihrer Bewerbung Ihrem Abschlussarbeitsbeginn! Zu aktuellen Angeboten Bereich Praktikum Abschlussarbeiten Noch Fragen? Falls Sie Fragen Praktikum Abschlussarbeit ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen Ansprechpartner für einzelnen Ausbildungsberufe gerne Verfügung. Kontakt Für Hauptsitz Kiel Alina Fischer E-Mail: alina.fischer@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2018 Für die Standorte Hamburg Emden Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Ausbildung Duales Studium Bewerbungstipps für Schüler Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Bewerbungstipps für Schüler Als führendes Unternehmen Hightechbau U-Booten Marineschiffen stets Suche qualifizierten motivierten Nachwuchskräften. Das bringen Sie Einen guten guten Schulabschluss Interesse für Schiffbau Technologien Engagement Motivation Verantwortungsbewusstsein, Qualitätsstreben Eigeninitiative Gute Kommunikationsfähigkeit Freude Zusammenarbeit Team Voraussetzungen für Ausbildung gewerbliche Berufe: Haupt- Realschulabschluss Technischer Produktdesigner: Realschulabschluss kaufmännische Berufe: Realschulabschluss Voraussetzungen für Duale Studium Besonderes Interesse Fächern Mathematik Physik Gerne abgeschlossene Berufsausbildung Was gehört Ihren Bewerbungsunterlagen? Ein Anschreiben, Sie Ihre Motivation für Bewerbung näher kennenlernen können Ein tabellarischer Lebenslauf, über Ihren bisherigen Werdegang erfahren Kopien letzten Schulzeugnisse Falls vorhanden: Bescheinigungen über Praktika, Sie durchlaufen haben. Wann Sie bewerben weiter? Bitte bedenken Sie, Bewerberauswahl Zeit Anspruch nimmt. Da Ausbildung / Studium Emden Sommer, Hamburg August Kiel  September startet, Sie spätestens Mitte Vorjahres bewerben. Nach Vorauswahl anhand Ihrer Bewerbungsunterlagen laden Sie gerne Bewerbertag Werft ein. Noch Fragen? Falls Sie Fragen Ausbildung ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen Ansprechpartner gerne Verfügung. Zu aktuellen Angeboten Bereich Ausbildung Duales Studium Kontakt Für Hauptsitz Kiel Tanja Wetzel tanja.wetzel@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2545 Duales Studium Inga Wachtmann E-Mail: inga.wachtmann@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 3281 Für die Standorte Hamburg Emden Ausbildung / Duales Studium Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Ausbildung Duales Studium Betriebswirtschaft Elektroingenieurwesen Internationales Vertriebs- Einkaufsingenieurwesen Maschinenbau Mechatronik Schiffbau Wirtschaftsinformatik Wirtschaftsingenieurwesen Bewerbungstipps für Schüler Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Duales Studium Sie möchten Ihr Studium Einstieg Unternehmen verbinden? Sie möchten zusätzlich Theorie, nah Ihrem späteren Tätigkeitsbereich, praktische Erfahrungen sammeln? Dann Sie ThyssenKrupp Marine Systems genau richtig! aktuellen Angeboten Bereich Duales Studium Hier finden Sie Informationen Dualen Studiengängen unserem Unternehmen: Betriebswirtschaft Elektroingenieurwesen Internationales Vertriebs- Einkaufsingenieurwesen Maschinenbau Mechatronik Schiffbau Wirtschaftsinformatik Wirtschaftsingenieurwesen Das Duale Studium gliedert Theoriesemester jeweiligen Hochschule Praxisphasen, unterschiedlichen Unternehmensbereichen ThyssenKrupp Marine Systems absolviert werden. Während gesamten Ausbildung stehen Sie Vertragsverhältnis unserem Unternehmen schließen Studium „Bachelor Degree" ab. Ihre Ausbildung für Investition Zukunft. Deswegen übernehmen u.a. Ihre Studiengebühren zahlen außerdem attraktive Ausbildungsvergütung während gesamten Studienzeit. Struktur Dauer Studiums richten Angebot entsprechenden Hochschule: Ausbildungsintegriert (Studium + IHK Ausbildung) Dauer ca. 4 1/2 Jahren Praxisorientiert (Studium + Praxiseinsätze) Dauer ca. 3 1/2 Jahren Die fachspezifische Betreuung legen erfahrenen Hände Fachabteilungen Spezialisten. Die persönliche Betreuung über gesamten Ausbildungszeitraum übernimmt Personalentwicklung/Ausbildung. Neben durchgehenden Förder- Beurteilungssystem legen Wert zielgerichteten, umfassenden Einsatzplan Netzwerk zwischen unseren Studenten. Ausbildungsbeginn für Duale Studium jeweils Sommer. Bitte Sie aktuellen Stellenangebote. Also: Schnuppern Sie maritime Luft starten Sie Ihre Karriere ThyssenKrupp Marine Systems. Wir freuen Sie. Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte per E-Mail uns, bewerben Sie direkt Karriereseite . Ihre Ansprechpartnerin für Duale Studium Hauptsitz Kiel: Inga Wachtmann E-Mail: inga.wachtmann@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 3281 Ihre Ansprechpartnerin für Duale Studium Standorten Hamburg Emden: Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Ausbildung Anlagenmechaniker/in Fachrichtung Rohrsystemtechnik Elektroniker/in Fachrichtung Betriebstechnik Industriekaufmann/-frau Industriemechaniker/in Fachrichtung Maschinen- Anlagenbau Kaufmann/-frau für Büromanagement Konstruktionsmechaniker/in Technische/r Produktdesigner/in Zerspanungsmechaniker/in Duales Studium Bewerbungstipps für Schüler Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Ausbildung Als führenden, global agierenden Systemanbieter für U-Boote Marineüberwasserschiffe bilden Mitarbeiter/innen aus, brauchen. Spezialisten U-Boote Überwasserschiffe Kaufleute, dafür optimale Rahmenbedingungen schaffen. Außerdem setzen persönliche Kontakte individuelle Betreuung, Sie wohlfühlen. Nach erfolgreichem Abschluss Ausbildung Sie ausgezeichnete Chancen, dauerhaft ThyssenKrupp Marine Systems übernommen werden. Zu aktuellen Angeboten Bereich Ausbildung Während Ihrer Ausbildung unserem Unternehmen erwarten Sie anderem, attraktive Vergütung, zukunftssichere Arbeitsplätze, angenehmes Arbeitsklima, gezielte Fortbildungsmöglichkeiten attraktive Zusatzleitungen. Informationen Ausbildungsberufen unserem Unternehmen Anlagenmechaniker/in Rohrsystemtechnik Elektroniker/in Fachrichtung Betriebstechnik Industriekaufmann/-frau Industriemechaniker/in Fachrichtung Maschinen- Anlagenbau Kaufmann/frau für Büromanagement Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Ausrüstungstechnik Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Metall- Schiffbautechnik Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Schweißtechnik Technische/r Produktdesigner/in (Kiel Hamburg) Zerspanungsmechaniker/in Fachrichtung Drehtechnik Zerspanungsmechaniker/in Fachrichtung Frästechnik Die innerbetriebliche Berufsausbildung Werft Anschluss Ihren erfolgreichen Schulabschluss dauert Ausbildungsberuf 3 3 1/2 Jahren endet Abschlussprüfung Industrie- Handelskammer. Neben Praxisphasen verschiedenen Bereichen Ihres zukünftigen Einsatzgebietes, Ihnen theoretischen Inhalte Berufsschule vermittelt. Also: schnuppern Sie Werftluft starten Sie Ihre Karriere ThyssenKrupp Marine Systems. Wir freuen Sie! Weitere Informationen Falls Sie Fragen Ausbildung ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen Ansprechpartner für einzelnen Ausbildungsberufe gerne Verfügung. Ihre vollständige Bewerbung senden Sie bitte per E-Mail uns, bewerben Sie direkt Karriereseite . Detaillierte Informationen einzelnen Ausbildungsberufen finden Sie folgenden Seiten: Industrie- Handelskammer Schleswig-Holstein Handelskammer Hamburg Niedersächsische Industrie- Handelskammer Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Services ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung Schiffstechnik Flight Deck Officer (FDO) Trainer Bordeinweisung Suche ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung Die neueste Entwicklung ThyssenKrupp Marine Systems Bereich virtueller Ausbildung Virtual Ship Training and Information System, ViSTIS ® . Eine hochwertige Ausbildung Bedienungs- Instandsetzungspersonal komplexen Systemen Basis für erfolgreichen effizienten Einsatz Mensch Material. Dabei Marinen große Ausbildungsanteile Bord Schiffe durchgeführt. Eine einheitliche Trainingsumgebung Ausbildung modernen Marineschiff anfallenden Aufgaben auftretenden Situationen vorhanden. Damit Teamausbildung gesamten Besatzung Originalschiff möglich, Einsatzmittel Ausbildungsmittel „degradiert" wird. Mit ViSTIS ® , Virtual Ship Training and Information System, unabhängig Originalhardware bzw. Originalschiff möglich – nämlich „virtuellen Schiff". In virtuellen Simulationsumgebung lassen sowohl Routineaufgaben Not- Gefechtssituationen realistisch ausbilden, Mensch Material gefährden. Dabei Nutzer virtuelle Umwelt, bedienenden Anlagen Geräte Crewmitglieder Echtzeit fotorealistischen 3D Umgebung präsentiert. Die Stärke ViSTIS ® liegt Fähigkeit, unterschiedlichste Simulationen integrieren realistisches Anlagen- Systemverhalten virtuellen Schiffs erreichen. Zum können Ausbildung einzelnen Besatzungsmitglieder komplexe Abläufe Verfahren Team geschult werden. Dadurch möglich, Die Kosten Ausbildung nachweislich reduzieren die Schiffe Ausbildung belasten somit Betriebsstunden Anlagen Geräten sparen Ausbildungsqualität verbessern die Ausbildungszeiten reduzieren ortsunabhängig trainieren die Motivation der Lehrgangsteilnehmer steigern kritische Szenarien trainieren, Realität schwer trainieren wären Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Praktika Abschlussarbeiten Bewerbungstipps für Studierende Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Praktika Abschlussarbeiten Bei können Sie verschiedenen Bereichen U-Boot- Marineschiffbaus (z.B. Konstruktion, Fertigung, Planung) Projekten Aktivitäten internationalen Unternehmens teilhaben. Wir bieten Ihnen Möglichkeit, Ihrem Studium erworbene Wissen Praxis umzusetzen. So sammeln Sie wertvolle Erfahrungen für Ihr Studium späteren Einstieg Beruf. Oder möchten Sie Ihre Studium erworbenen theoretischen Kenntnisse praktischen Abschlussarbeit umsetzen? Auch ThyssenKrupp Marine Systems möglich. Sie erhalten fachliche Unterstützung, Sie benötigen. Generell Abschlussarbeit ThyssenKrupp Marine Systems Bereichen denkbar. Die Vergabe Praktikumsplätze Abschlussarbeiten erfolgt ausschließlich projektbezogen. Zu aktuellen Projekten Themen Kontakt Für Hauptsitz Kiel Alina Fischer E-Mail: alina.fischer@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2018 Für Standorte Hamburg Emden Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Direkteinstieg Traineeprogramm Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Direkteinstieg Mit Hochschulabschluss direkt Herausforderungen Nach Studium Verantwortung übernehmen? Als Direkteinsteiger Sie ThyssenKrupp Marine Systems Schritt für Schritt Ihre Aufgaben („Training-on-the-job“) herangeführt tragen selber Verantwortung. So eröffnen Ihnen interessante berufliche Perspektiven Aufstiegsmöglichkeiten. Dabei Sie Weiterbildungsprogramm gezielt unterstützt. Aktuelle Angebote für Direkteinsteiger finden Sie Stellenbörse. Für Ihre Fragen stehen Ihnen Ansprechpartner unseren Gesellschaften gerne Verfügung. Infos Direkteinstieg ThyssenKrupp Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Der Inbegriff für Flexibilität Marinebereich Die Blohm+Voss MEKO ® Technologie steht für modulare Konstruktion Bau Schiffen, reduzierte Signaturen unübertroffene Standkraft Überlebensfähigkeit. Das Blohm+Voss MEKO ® Missions-Modul-Konzept entwickelt, Marinen Welt ermöglichen, maßgeschneiderte Nutzlasten nach Missionsanforderungen einzusetzen.  Rekonfigurationen egal wann werden einfache Transportfähigkeit standardisierten Missions-Modulen in TEU Standard-ISO-Containern realisiert. Module können Schiffen getauscht reduzieren Anzahl erforderlichen Systeme verbundenen Anschaffungs-und Wartungskosten. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Blohm+Voss Klasse LHD Einsatzgruppenversorger BERLIN-Klasse Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Unterstützungsschiffe Einsatzgruppenversorger BERLIN Klasse Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Patrouillenschiffe Blohm+Voss MEKO ® OPV Unterstützungsschiffe Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Patrouillenschiffe Hochsee-Patrouillenboote (Offshore Patrol Vessels – OPV) sind Wächter Meere. Sie geeignet für Einsätze von der Küste zur  Grenze Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ), Wetter Seegang ständige Präsenz zu gewährleisten. Blohm+Voss Klasse MEKO ® OPV Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Korvetten Blohm+Voss Klasse MEKO ® 80 Blohm+Voss Klasse MEKO ® 90 Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-100 Blohm+Voss Klasse 130 Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Korvetten In Zeitraum über 40 Jahren ThyssenKrupp Marine Systems 29 kompakten Kampfschiffe, Marinen geliefert, einschließlich Materialpaketen für Bau Kundenländern. Den Beginn Jahr 1970 João Coutinho-Klasse für portugiesische Marine. Es folgten Bauprogramme Blohm+Voss Klasse MEKO ® 140 Espora-Klasse für argentinische Marine Blohm+Voss Klasse MEKO ® 100 Patrouillenkorvetten für Königlich Malaysische Marine. Vor kurzem fünfte letzte Korvette Blohm+Voss Klasse 130 für Deutsche Marine fertiggestellt Auftraggeber übergeben. All „Mini-Fregatten" Arbeitspferde Betreiber. Sie zeichnen hohe Kampfkraft Hochseetauglichkeit aus. ThyssenKrupp Marine Systems Vorreiter Entwicklung Verfahren für Betrieb Hubschraubern Drohnen Korvetten. Beispiele Teleskophangar Blohm+Voss Klasse MEKO ® 140 Integration Drohnen einschließlich Hangar Korvette Blohm+Voss Klasse 130. Blohm+Voss Klasse MEKO ® 80 Blohm+Voss Klasse MEKO ® 90 Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-100 Blohm+Voss Klasse 130 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote Marineüberwasserschiffe Fregatten Blohm+Voss Klasse 124 Blohm+Voss Klasse 125 Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-200 Blohm+Voss Klasse MEKO ® 600 Blohm+Voss Klasse MEKO ® CSL Korvetten Patrouillenschiffe Unterstützungsschiffe Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept Services Suche Fregatten Blohm+Voss Klasse 124 Hightech See Auftrag Deutschen Marine. Blohm+Voss Klasse 125 Die neueste Fregattengeneration Deutschen Marine. Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-200 Fortschrittlicher Antrieb Stealth-Technologie. Blohm + Voss Klasse MEKO ® 600 Große Plattform für große Aufgaben. Blohm+Voss Klasse MEKO ® CSL Schnelles Kampfschiff für Küstengewässer. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Stipendien Leistung zahlt Studierende, engagiert zielstrebig sind, ThyssenKrupp AG Stipendien gefördert. Infos Förderungsmöglichkeiten ThyssenKrupp Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Stellenbörse Nach Schule Im Studium Hochschulabsolventen Berufserfahrene Kontakt Beruf Familie Suche Praktikum Praktische Erfahrungen sammeln – Praktikum Engagierte Studierende können ThyssenKrupp Marine Systems das, Hochschule gelernt haben, Praxis anwenden überprüfen. Während Grund- Fachpraktikums arbeiten Sie Projektteams. So sammeln Sie wertvolle praktische Erfahrungen für Ihr Studium späteren Einstieg Beruf. Die Praktika orientieren jeweiligen Projekten, Ihrem Studienschwerpunkt unseren Betreuungskapazitäten. Sie Blickwinkel wechseln interessieren für technisches betriebswirtschaftliches Praktikum? Dann informieren Sie bitte Stellenbörse über Praktikantenstellen. Oder Sie bewerben initiativ Ansprechpartnern Gesellschaften. Weiterhin Möglichkeiten für Praktika Unternehmen ThyssenKrupp, einfach klicken Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen Werft“ 01.10.2013 Von „Schweffel &amp; Howaldt" „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013) 6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 Kieler Stadt- Schifffahrtsmuseum Im Jahr 1838 — genau 175 Jahren — gründeten Johann Schweffel Ferdinand August Howaldt Kiel Maschinenbauanstalt Eisengießerei „Schweffel &amp; Howaldt", 1865 Werftbetrieb hervorging. Er später Großwerft Namen Howaldtswerke (seit 1889) HDW (seit 1968) wichtigsten Arbeitgeber Fördestadt Alltag vieler Kieler prägen. Auch spielt Betrieb ThyssenKrupp Marine Systems international führende Rolle maritimen Technologie. Eine Jubiläumsausstellung Kieler Stadt- Schifffahrtsmuseums, Kooperation ThyssenKrupp Marine Systems entstanden ist, zeichnet 175jährige Metamorphose einfachen Werft führenden, weltweit tätigen europäischen Systemanbieter für U-Boote Marineschiffe nach. Die Jubiläumsausstellung gliedert Themenkomplexe: Firmengeschichte, technische Entwicklung Schiffbaus Schiffe Arbeitsalltag großen Werft. Die Präsentation widmet zunächst chronologischen Überblick wirtschaftlichen Entwicklung, geprägt wechselhafte politische ökonomische Konstellationen. Die Ausstellungsszenografie bringt Werftatmosphäre Museum: Wie Innere Schiffsrumpfes mutet „Schatzkammer" Präsentation gebauten Schiffe an. Anschließend begegnen Besucher Silhouetten verschiedener Werftmitarbeiter, über Wandel Berufsbildern, Arbeitsplätzen Arbeitsbedingungen berichten. Neben zahlreichen historischen Schiffsmodellen, großformatigen Gemälden Film- Fotodokumenten weckt Geschichtswerkstatt Erinnerungen Alltag Werft. Mit „Howaldt" Industrialisierung Kiels begonnen. Die Werft Leben am  Kieler Ostufer geprägt, eng Stadtgeschichte verbunden. Die Werft nimmt festen Platz kollektiven Gedächtnis Stadt großen Portalkräne gelten wichtigstes Wahrzeichen Kiels. Pressemitteilung PDF Download: Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen Werft“ Die Ausstellung: Kieler Stadt- Schifffahrtsmuseum Warleberger Hof Dänische Straße 19 / 24103 Kiel Öffnungszeiten Sommersaison 14. 10. 2013: tägl. 10 – 17 Uhr Wintersaison 15. 10. 2013: Di – So 10 – 17 Uhr Eintritt: 3,– Euro / ermäßigt: 1,– Euro Führungen Öffentliche Führungen: sonntags 15.30 Uhr Gruppenführungen Vereinbarung Tel. 0431 / 901 34 88 Sonderführungen Am 6. Oktober 2013 finden anlässlich Eröffnung Ausstellung jeweils 13 Uhr, 14 Uhr, 15 Uhr 16 Uhr Sonderführungen Ausstellung statt. Eintritt Führungen frei. Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Fregatte „Baden-Württemberg“ für Deutsche Marine getauft 12.12.2013 Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, Unternehmen ThyssenKrupp Industrial Solutions, Namen „Baden-Württemberg" getauft. Damit wichtiger Meilenstein Bauprogramms Fregattenklasse F125 erreicht. Die Ablieferung insgesamt Fregatten Deutsche Marine für November 2016 vorgesehen. Insgesamt beläuft Auftragsvolumen für Fregatten 2 Milliarden Euro. ThyssenKrupp Marine Systems federführende Unternehmen Arbeitsgemeinschaft ARGE F 125, Jahr 2007 Vertrag über Bau insgesamt Schiffen F 125-Klasse für Deutsche Marine erhalten hat.  Weiteres Mitglied ARGE F 125 Friedrich Lürssen-Werft Bremen, Hamburger Werft Blohm+Voss Shipyards Fertigung Schiffe durchführt. Gerlinde Kretschmann, Ehefrau Ministerpräsidenten Landes Baden-Württemberg, führte Taufpatin Taufzeremonie Anwesenheit hochrangigen Vertretern Bundesministeriums Verteidigung, Landes Baden-Württemberg, Deutschen Bundestages Landtages Baden-Württemberg, Deutschen Marine beteiligten Unternehmen durch. Dr. Hans Christoph Atzpodien, Vorstandsvorsitzender ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Aufsichtsratsvorsitzender ThyssenKrupp Marine Systems GmbH: „Die F125 grundlegend neu entwickelter Fregattentyp Innovationen zahlreichen Technologiefeldern, geeignet ist, beteiligten Werften solide Grundauslastung über kommenden Jahre sichern deutschen Marineschiffbau führende Position Schlüsseltechnologien erhalten auszubauen." Die Fregatten Klasse 125 Fregatten Klasse 122 (Typschiff Bremen) Deutschen Marine ersetzen. Die Schiffe speziell für heutigen zukünftigen Einsatzszenarien Deutschen Marine entwickelt. Neben traditionellen Aufgaben Landes- Bündnisverteidigung Fregatten Klasse 125 für Konfliktverhütung, Krisenbewältigung Eingreif- Stabilisierungsoperationen internationalen Rahmen ausgelegt. Die Schiffe Lage, für Einsatzdauer 24 Monaten See fahren setzen erstmals Konzept Intensivnutzung, deutlich erhöhten Verfügbarkeit Einsatzgebiet, um. Diese Fähigkeit unterstützt reduzierte Besatzungsstärke Zwei-Besatzungskonzept, vollständigen Austausch Besatzung Einsatzgebiet ermöglicht. Hauptdaten F125: Länge: 149 Breite: 18 Höchstgeschwindigkeit: &gt;26 kn Verdrängung: ca. 7000 Besatzung: max. 190 Personen (davon 120 Personen Stammbesatzung) ThyssenKrupp Marine Systems führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Marineschiffe. Weltweit steht Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. Mit Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Unit innerhalb ThyssenKrupp Konzerns Business Area Industrial Solutions. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition ThyssenKrupp Stärken Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hoch-wertige Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com Fregatte „Baden-Württemberg“ für Deutsche Marine getauft Pressefotos Taufe Fregatte Klasse 125 Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen ThyssenKrupp Marine Systems Defexpo India 2014 05.02.2014 ThyssenKrupp Marine Systems, führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen, Defexpo India 2014 teilnehmen, 6. 9. Februar 2014 Neu Delhi stattfindet. Am Stand ThyssenKrupp Marine Systems (Stand Nr. 16 Halle 11) Messezentrum Pragati Maidan können Besucher interaktive Ausstellung breiten Palette U-Booten, Raketensystemen Marine-Überwasserschiffen erleben. Hierzu zählen anderem: U-Boot HDW Klasse 214 U-Boot HDW Klasse 209/1500 IDAS-Raketensystem Fregatte Blohm+Voss Klasse 124 Fregatte Blohm+Voss MEKO A-200 SAN Tarnkappen-Patrouillenschiff Kockums FLEXpatrol Als führenden Anbieter Systemen Lösungen für Marineschiffsbau unterhält ThyssenKrupp Marine Systems langjährige strategische Beziehungen Indien. Seit über Vierteljahrhundert indische Marine U-Boote HDW-Klasse 209/1500, „Shishumar"-Klasse bekannt, Betrieb. Der After-Sales-Dienstleister Marine Logistik GmbH (MARLOG), Jahr ThyssenKrupp Marine Systems eingegliedert wurde, steht indischen Marine über Jahrzehnten Ersatzteillieferungen für „Shishumar"-Klasse Partner Seite. Diese erfolgreiche Zusammenarbeit Eingliederung fortgesetzt. Derzeit ThyssenKrupp Marine Systems Gespräch indischen Marine, Modernisierung zweier Schiffstypen Integration neuesten Waffensysteme Sensoren einschließlich HARPOON-Seezielflugkörper unterstützen. Darüber hinaus liefert Unternehmen hochentwickelte Verbundkonstruktionen für P-28-Korvetten, gegenwärtig Garden Reach Shipbuilders &amp; Engineers Ltd. gebaut werden. Lange Schiffsbautradition Spitzentechnologie ThyssenKrupp Marine Systems blickt Jahrhunderte Tradition Schiffsbau zurück verfügt über Technologien Expertise, zukünftigen Anforderungen gerecht werden. Als weltweit führender Systemanbieter für nicht-nuklear angetriebene U-Boote ThyssenKrupp Marine Systems immense Erfahrung gesammelt fast 25 Länder Marinen unterstützt. Die Fähigkeit Unternehmens, sowohl Werften auch, Bedarf, jeweiligen Kundenstandorten leistungsfähige U-Boote bauen, erheblich laufenden Erfolg Hightech-Produkte beigetragen. ThyssenKrupp Marine Systems umfasst Geschäftsbereiche U-Boote, Marineüberwasserschiffe, Services ThyssenKrupp Marine Systems AB. Die technologische finanzielle Leistungsfähigkeit ThyssenKrupp Marine Systems verschafft Marine-Kunden Sicherheit, U-Boote, Überwasserschiffe maritimen Systeme Sicht Entwicklungs- Unterstützungsleistungen profitieren werden. Das Unternehmen Standorten Deutschland (Kiel, Hamburg, Emden) Schweden (Malmö, Karlskrona, Muskö) beschäftigt 3.800 Mitarbeiter gehört Business Area Industrial Solutions ThyssenKrupp-Konzerns. Thyssen Krupp starker Präsenz Indien ThyssenKrupp diversifizierter Industriekonzern 157.000 Mitarbeitern knapp 80 Ländern Jahresumsatz 39 Mrd €. Die Beziehungen Indien ThyssenKrupp reichen Jahr 1860 zurück, Vorgängerunternehmen Krupp Auftrag Fertigung Lokomotivradreifen erhielt. Heute Indien drittgrößte Markt Region Asien-Pazifik, lokal operierende Konzernunternehmen 5.700 Mitarbeitern tätig sind. Das Regional Headquarters ThyssenKrupp befindet Mumbai. Neben ThyssenKrupp Marine Systems Konzern Indien Tochterunternehmen vertreten. Das Konzernunternehmen ThyssenKrupp Industries India Ltd. fertigt komplette Zucker- Zementanlagen Maschinen Anlagen für Tagebau Schüttgutumschlag. Uhde India Ltd. konstruiert baut Anlagen für chemische Industrie, Erdölindustrie Industriezweige. ThyssenKrupp Elevator India Ltd. unterhält Kundendienstzentren umfassendes Vertriebs- Kundendienstnetz. Die Business Area Components Technology Thyssenkrupp betreibt ebenfalls mehrere Produktionsanlagen für Industrielager, Kurbelwellen Laufwerke Indien. Zu aktuellen Investitionen ThyssenKrupp-Unternehmen Indien zählt beispielsweise Errichtung Mehrzweckanlage Bezirk Pune ThyssenKrupp Elevator. ThyssenKrupp Marine Systems führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Area Industrial Solutions ThyssenKrupp-Konzerns. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition Stärken Business Area Industrial Solutions. Die Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Kontakt: Cosima Rauner ThyssenKrupp Industrial Solutions Communications Telefon: +49 201 844-553249 Fax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com Torben Beckmann ThyssenKrupp Industrial Solutions Communications Telefon: +49 201 844-5532200 Fax:       +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Marine Systems Defexpo India 2014 Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Pressemitteilung Gesprächen über Verkauf ThyssenKrupp Marine Systems AB 14.04.2014 ThyssenKrupp Saab Gesprächen über Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Pressemitteilung deutsch.pdf Press release english Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Dritte Fregatte Klasse 125 Hamburg Kiel gelegt 04.06.2014 Die insgesamt Fregatten Klasse 125 für Deutsche Marine Hamburger Standort ThyssenKrupp Marine Systems, Unternehmen ThyssenKrupp Industrial Solutions, Kiel gelegt. Das feierliche Auslegen Rumpfabschnittes Anwesenheit Vertretern Politik, Verteidigung Industrie markiert wichtigen Abschnitt Bau Schiffes. Das Schiff Fregattenklasse 125 Dezember 2013 Namen „Baden-Württemberg" getauft geplant Frühjahr 2014 ausgedockt. Die Ablieferung Deutsche Marine für November 2016 vorgesehen. Die Fregatten sukzessive gefertigt. Die letzte Fregatten Jahr 2019 abgeliefert werden. Insgesamt beläuft Auftragsvolumen Milliarden Euro. ThyssenKrupp Marine Systems federführende Unternehmen Arbeitsgemeinschaft ARGE F125, Jahr 2007 Vertrag über Bau insgesamt Schiffen F125-Klasse für Deutsche Marine erhalten hat. Weiteres Mitglied ARGE F125 Fr. Lürssen Werft. Die Fertigung Vorschiffe entsprechender Vorausrüstung erfolgt Werftstandorten Fr. Lürssen Werft Bremen Wolgast. Die Fertigung Hinterschiffe, Zusammenbau Schiffshälften Endausrüstung erfolgt  Hamburger Werft Blohm+Voss Shipyards. Die Fregatten Klasse 125 Fregatten Klasse 122 (Typschiff Bremen) Deutschen Marine ersetzen. Die Schiffe speziell für heutigen zukünftigen Einsatzszenarien Deutschen Marine entwickelt. Neben traditionellen Aufgaben Landes- Bündnisverteidigung Fregatten Klasse 125 für Konfliktverhütung, Krisenbewältigung Eingreif- Stabilisierungsoperationen internationalen Rahmen ausgelegt. Die Schiffe Lage, für Einsatzdauer 24 Monaten See fahren setzen erstmals Konzept Intensivnutzung, deutlich erhöhten Verfügbarkeit Einsatzgebiet, um. Diese Fähigkeit unterstützt reduzierte Besatzungsstärke Zwei-Besatzungskonzept, vollständigen Austausch Besatzung Einsatzgebiet ermöglicht. Hauptdaten F125: Länge 149 Breite 18 Höchstgeschwindigkeit &gt;26 kn Verdrängung ca. 7000 Besatzung max. 190 Personen (davon 120 Personen Stammbesatzung) ThyssenKrupp Marine Systems führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Marineschiffe. Weltweit steht Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. Mit Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Unit innerhalb ThyssenKrupp Konzerns Business Area Industrial Solutions. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition ThyssenKrupp Stärken Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hoch-wertige Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner für Journalisten: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com Pressemitteilung_Kiellegung_der_dritten_Fregatte_Klasse_125 Bilder_Kiellegung_F125_Schiff_3.zip Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen ThyssenKrupp Saab vereinbaren Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) 29.06.2014 ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, Unternehmen ThyssenKrupp Konzerns, Saab AB Vereinbarung über Verkauf schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Standorten Malmö, Karlskrona Muskö geschlossen. Der Kaufpreis beträgt 340 Mio schwedische Kronen (rund 37 Mio €). Die Transaktion steht Vorbehalt Genehmigung Vorstand Aufsichtsgremien ThyssenKrupp schwedische Wettbewerbsbehörde. Im April 2014 Unternehmen unverbindliches Memorandum of Understanding über Verkauf schwedischen Werft geschlossen, über Jahre hinweg erhebliche Verluste geschrieben hat. Mit Verkauf folgt ThyssenKrupp Industrial Solutions öffentlich geäußerten Absicht schwedischen Regierung, Marineschiffbauprogramme national durchführen wollen. ThyssenKrupp konzentriert Marineschiffbauaktivitäten Kiel, Hamburg Emden. Diese Aktivitäten ertragsstark liefern zuverlässigen Beitrag Ergebnis Unternehmens. Mit eigenen, außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ThyssenKrupp Marine Systems klarer Weltmarktführer Bereich nuklearer U-Boote. ThyssenKrupp Marine Systems führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Area Industrial Solutions ThyssenKrupp-Konzerns. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurück­reichende Schiffbautradition Stärken Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufrieden­heit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com Pressemitteilung: ThyssenKrupp Saab vereinbaren Verkauf ThyssenKrupp Marine Systems AB Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Verkauf schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Saab abgeschlossen 22.07.2014 Der Verkauf schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) Standorten Malmö, Karlskrona Muskö Saab abgeschlossen. Mit erfolgten Closing ThyssenKrupp Industrial Solutions Kaufpreis Höhe 340 Mio. schwedische Kronen (rund 37 Mio. €) erhalten. Der Ende Juni Jahres angekündigte Verkauf Werft zunächst Vorbehalt Genehmigung Vorstand Aufsichtsgremien ThyssenKrupp schwedische Wettbewerbsbehörde gestanden. 20140722_Pressemitteilung_Verkauf_von_ThyssenKrupp_Marine_Systems_AB.pdf ThyssenKrupp Marine Systems führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Area Industrial Solutions ThyssenKrupp-Konzerns. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition Stärken Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen ThyssenKrupp verkauft Emder Werft Dockbetriebe 23.12.2014 ThyssenKrupp Seafort Advisors GmbH Vereinbarung über Verkauf Emder Werft Dockbetriebe Emden geschlossen. ThyssenKrupp Rahmen strategischen Weiterentwicklung Konzerns Ende 2013 Prüfung alternativer strategischer Optionen für Unternehmen begonnen, Weiterentwicklung Reparaturgeschäfts außerhalb Konzerns ermöglichen. Hintergrund klare Fokussierung Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp-Konzerns Über- Unterwasserschiffbau. Mit Seafort Advisors geeignete Partner gefunden, Reparaturbetrieb langfristig erfolgreich Markt positionieren. Der Abschluss Verkaufs steht Vorbehalt notwendiger Genehmigungen Zustimmungen für Quartal Kalenderjahres 2015 vorgesehen. Die Niederlassung ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Emden Verkauf betroffen. Seafort Advisors plant, Geschäft Emder Werft Dockbetriebe Säulen Handelsschiffe, Marine, Behörden Offshore fortzuführen gezielt Geschäftsfelder Ausbau Spektrums Reparaturen erweitern. Hierzu Stärkung Vertriebsaktivitäten Investitionen Standort Emden vorgesehen. Die Emder Werft Dockbetriebe erzielte Geschäftsjahr 2013/2014 Umsatz 19,5 Mio € beschäftigt 55 Mitarbeiter. Das Unternehmen Jahren erfolgreich neu aufgestellt verfügt über stabile Kundenbasis Auslastung. Die Seafort Advisors GmbH unabhängige Beteiligungsgesellschaft Sitz Hamburg. Der Anlageschwerpunkt liegt mittelständischen Wachstumsunternehmen deutschsprachigen Raum (Deutschland, Österreich Schweiz). Seafort Advisors verfolgt mittel- langfristigen Anlagehorizont aktuell Unternehmen mehrheitlich beteiligt. Die Beteiligungsgesellschaft unterhält zahlreiche intensive Beziehungen Schiffssektor, insbesondere mehreren Reedereien. ThyssenKrupp Marine Systems führenden europäischen Systemanbieter nicht-nuklearen U-Booten Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Area Industrial Solutions ThyssenKrupp-Konzerns. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurück-reichende Schiffbautradition Stärken Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufrieden¬heit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Zweite Fregatte Klasse 125 Hamburg getauft 16.04.2015 Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Anfahrt Hauptsitz Kiel Anfahrt Niederlassung Hamburg Anfahrt Niederlassung Emden Pressemitteilungen Ansprechpartner für Journalisten Suche Pressemitteilungen Taufe polnischen MEKO ® A-100 Korvette 03.07.2015 ThyssenKrupp Marine Systems polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe MEKO ® A-100 Korvette ThyssenKrupp Marine Systems beglückwünscht Geschäftsleitung polnischen Werftbetreibers Stocznia Marynarki Wojennej S.A. Fertigstellung Korvette ORP Slazak, modernen Patrouillenschiff Polens, MEKO ® A-100-Design ThyssenKrupp Marine Systems basiert. Die ORP Slazak 2. Juli 2015 Standort Stocznia Marynarki Wojennej Gdynia, Polen, getauft. Die Übergabe Schiffs polnische Marine für Ende 2016 geplant. Nach Taufe Stapellauf Schiffes ThyssenKrupp Marine Systems baldigen erfolgreichen Inbetriebnahme aus. Die Korvette ORP Slazak wesentliches Kernstück modernisierten polnischen Marine bewährte Technologie Beitrag Schutz Polens Sicherung baltischen Region leisten. Die polnische Marine internationalen Kreis Länder ein, MEKO ® -System einsetzen ThyssenKrupp Marine Systems 140 Schiffe unterschiedlicher Klassen Kundenvorgaben geliefert hat. Die Blohm+Voss MEKO ® -Technologie steht für modulare Schiffsbauweise, ermöglicht, einzigen Plattform unterschiedliche operative Ziele realisieren. Unter Einsatz umfassenden Erfahrungen Werftbetreibers Stocznia Marynarki Wojennej führt effizienten Bauprozess, hohen operativen Verfügbarkeit für polnische Marine. ThyssenKrupp Marine Systems führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote Marineschiffe. Weltweit steht Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien umfassenden zuverlässigen Service. Mit Standorten Kiel, Hamburg Emden gehört Business Unit innerhalb ThyssenKrupp Konzerns Business Area Industrial Solutions. Die Bandbreite Spezial- Großanlagenbaus Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition ThyssenKrupp Stärken Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hochwertige Ingenieurkunst steht Zentrum unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- Lieferantenmanagement Angebot Dienstleistungen, höchsten Ansprüchen genügt, Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter bilden über 70 Standorten globales Netzwerk, Technologieportfolio Höchstmaß Produktivität Wirtschaftlichkeit garantiert. Ansprechpartner für Journalisten Torben Beckmann ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Fax:   +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com Zurück Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche Uboote Jede Klasse für - erfolgreichen Uboote Kaum anderes Unternehmen Erfahrung Konstruktion Bau nicht-nuklearen Ubooten ThyssenKrupp Marine Systems Geschäftsbereich Submarines Kiel. Die Werft ist Partner Deutschen Marine darüber hinaus Unterseeboote für Küsten- Hochseeeinsatz Marinen 17 Ländern weltweit geliefert. Jahrzehntelange Erfahrung neue, innovative Ideen, Entwicklungen und Konzepte Basis für Erfolg Kieler Werft. Wie HDW Ubootklasse 209, Weltmeeren im Einsatz ist. Von Ubootklasse Zweiten Weltkrieg gebaut. Bislang jedenfalls, HDW Ubootklassen 212A 214 Dimensionen erreicht. Seitdem Uboote gibt, lautet Ziel, Tauchzeiten verlängern. Mit außenluftunabhängigen Antriebssystemen Ziel nicht-nuklearen Booten Realität. Diese Antriebssysteme erhöhen Unterwasserreichweite signifikant reduzieren Gefahr, geortet werden. Mit Kiel entwickelten HDW Brennstoffzellenantrieb können Dienst gestellte Uboote nachgerüstet werden. Uboote HDW Klassen 212A 214 weltweit Ersten, leistungsstarken Brennstoffzellenantrieb unabhängig Außenluft Tauchfahrten gingen führend Bereich. Beide Bootsklassen setzen Standards Hinblick auf: Signaturen Reichweite Automation Waffenführung Kommunikation Besatzungskomfort Verfügbarkeit Von Grundlagenforschung Entwicklung über Konstruktion, Fertigung, Ausrüstung, Erprobung „In-Service-Support". Bei ThyssenKrupp Marine Systems erhalten Sie Hand. HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Supplier Code of Conduct Zulassung Lieferant Online-Ausschreibungen e-Auktionen Suche Supplier Code of Conduct Der ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct formuliert konzernweite Verständnis Nachhaltigkeit Compliance Anforderungen Lieferanten weltweit. Unter anderem folgenden Kernpunkte adressiert: Umgang Mitarbeitern Umweltschutz Gesundheitsschutz Arbeitssicherheit Verhalten geschäftlichen Umfeld Lieferantenbeziehungen Ebenso verantwortungsbewussten fairen Verhalten gegenüber Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten Anwohnern verpflichten, erwarten unseren Lieferanten, Grundsätze teilen. Daher erwartet ThyssenKrupp Lieferanten, Aktivitäten jeweils geltenden nationalen internationalen Gesetzen Verordnungen, Prinzipien United Nations Global Compact ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct entsprechen. Seit Mai 2013 Lieferanten mehreren Wellen Unterzeichnung ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct aufgefordert. Unser Anspruch es, Lieferanten zusammenarbeiten, gemäß Prinzipien ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct handeln, Aufforderung unterzeichnen, Nachhaltigkeitsprozesse unterstützen Lieferanten entsprechend Einhaltung verpflichten. Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen 1970 1980 1990 2000 2010 Marineüberwasserschiffe Services Suche Referenzen In letzten Jahrzehnten wir viele Marinen weltweit hochtechnologischen Ubooten ausstatten. Zu fast allen Marinen pflegen intensive Beziehungen, unterstützen Modernisierungen Boote Beschaffung Folgeaufträgen. 1970 1980 1990 2000 2010 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten HDW Brennstoffzellenantrieb Flugkörpersystem IDAS Rettungssystem HABETaS ® Torpedoabwehrsystem Faserverbundstoffe Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche Komponenten HDW Brennstoffzellenantrieb Flugkörpersystem IDAS Rettungssystem HABETaS ® Torpedoabwehrsystem TAU Faserverbundstoffe Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche HDW Klasse 216 Die HDW Klasse 216 Entwurf maximalen Anforderungen Verlegegeschwindigkeit, Reichweite verdeckten Fahrbereichen. Das Boot verfügt über druckfeste Sektionen einen hohen Besatzungskomfort für Missionen 80 Tagen. Die Flexibilität für Effektoren Ausrüstung wird sowohl Multi-Purpose-Raum den innovativen Vertical Multi-Purpose Lock (VMPL) verbessert. Besonders hervor heben folgende technische Merkmale: PERMASYN ® Antriebstechnik Lithium-Ionen-Batterien Kompositpropeller Integriertes Waffenleitsystem HABETaS ® Rescue-System Methanolreformer Hohe Anzahl zusätzlichen Kojen. Der modulare Waffen- Sensoren-Mix, Kombination außenluftunabhängigen Funktionen Ubootes HDW Klasse 216 prädestiniert für Schiff- Uboot Abwehr Aufklärung, Überwachung und Zielerfassung Angriff Landzielen Unterstützung Operationen Sondereinsatzkräften Einsatz von unbemannten Fahrzeugen Minenausbringung Minenaufklärung. Technische Daten Länge ü.a. ~ 90 Durchmesser ~ 8 Verdrängung ~ 4000 Torpedorohre 6 Besatzung 34 + 29 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche HDW Klasse 214 Die HDW Klasse 214 Fortführung Erfolgsgeschichte HDW Klasse 209. Ein Entwurf speziell für Exportmarkt, sowohl Deutschland Kundenland gefertigt kann. Ein Design, technische Ausprägung Zeit geht. Die HDW Klasse 214 eignet hervorragend für breite Palette Aufgaben, Einsätzen Küstengewässern Missionen hoher See fernab Heimatgewässer reichen. Die modulare Auswahl Waffen Sensoren integrierten, außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb U-Boot HDW Klasse 214 prädestiniert für Aufgaben wie: Einsätze Überwasserschiffe U-Jagd Datengewinnung, Beobachtung Aufklärung Operationen Sondereinsatzkräften Operieren Verband. Viele Anforderungen, Konzept geführt haben, Ergebnis Analyse moderner Szenarien symetrischen asymetrischen Bedrohungen. Die HDW Klasse 214 zeichnet folgende Eigenschaften aus: Erhöhte Unterwasserausdauer niedrige Verratswahrscheinlichkeit erprobten außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantriebs Erhöhte Tauchtiefe Stufenlos regelbarer PERMASYN ® Motor niedriger Drehzahl für hohe Geschwindigkeit Schaltgeräusche Optimiertes Signaturen-Management Waffeneinsatz-Führungssystem ISUS 90 für erweiterte Ortungsmöglichkeiten niedrigfrequenten Bereich (Flank Array / Towed Array) Große Waffennutzlast für zweckmäßige Zusammenstellung Torpedos, Flugkörpern Minen Integration Torpedoabwehrsystems für Uboote (TAU) Unterstützung Operationen Sondereinsatzkräften. Dank modularen Konzepts ausgereiften Automation stellt Uboot kosteneffektives Waffensystem dar. Technische Daten Länge ü.A. ~ 65 Durchmesser Druckkörper ~ 6,3 Verdrängung ~ 1.700 Höhe einschl. Turm ~ 13 Torpedorohre 8 Besatzung 27 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche HDW Klasse 212A Die Uboote HDW Klasse 212A können Recht "die Spitze deutscher Uboottechnologie" bezeichnet werden. Nicht Deutsche, Italienische Marine Boote Typs Einsatz. Die HDW Klasse 212A gilt signaturärmstes, nicht-nukleares Uboot weltweit. Zudem äußerst energieeffizient kompakte, amagnetische Bauweise für Einsätze Flachwasser geeignet. Moderne akustische Sensoren Torpedos neusten Klasse bilden Waffenanlage Boote. Die niedrige Verratswahrscheinlichkeit Hybrid-Antriebsanlage verdanken. Diese besteht aus: HDW Brennstoffzellenanlage für außenluftunabhängigen Antrieb, wodurch Uboot über längere Zeiten tiefgetaucht bleiben Dieselgenerator Hochleistungsfahrbatterie. Weitere besondere Eigenschaften sind: PERMASYN ® Motor Integriertes Führungs- Waffeneinsatzsystem Hoher Grand an Automation “Ungestörte” OPZ Aufteilung 2 Decks Waffenrohre Druckwasserausstoßsystem Schallgekapselter Maschinenraum. Aufgrund ändernder Einsatzaufgaben ständiger technologischer Fortschritte 2. Los HDW Klasse 212A Anpassungen vorgenommen: Integration Kommunikationssystems, für Teilnahme vernetzten Operationsführung Installation integrierten FüWES Ersatz Flank Array Sonars flächenhafte Seitenantenne Ersatz Sehrohrs Optronikmast Integration Taucherschleuse Erweiterung Fahrbereiches der Boote für Einsatz in warmen Gewässern. Die Uboote HDW Klasse 212A zeichnen Fähigkeit aus, tief getaucht fernab Küste extrem flachen Gewässern operieren. Sie Herausforderungen neuer Aufgaben Einsatzbereiche mehr als gewachsen. Technische Daten Länge ü. A. ~ 57 Durchmesser Druckkörper ~ 7 / 5,6 Verdrängung ~ 1.500 Höhe einschl. Turm ~ 11,5 Besatzung 28 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche HDW Klasse 210mod Auf Grundlage für Norwegische Marine entworfenen gebauten Ubootklasse ULA hat ThyssenKrupp Marine Systems die HDW Klasse 210mod entwickelt: fortschrittliches kompaktes diesel-elektrisches Uboot. Es geeignet für breite Palette Aufgaben Einsätzen heimatlichen internationalen Gewässern. Beim Entwurf HDW Klasse 210mod erprobte Merkmale Systeme zurückgegriffen werden, erfolgreich Ubooten z.B. HDW Klasse 209/1400mod, 212A 214 integriert wurden. Die Verbindung kompakten Entwurfs ULA Klasse modernsten erprobten Technologie Bereich Plattform, Waffen Kommunikation stellt hohe Verfügbarkeit zuverlässige Bereitschaft HDW Klasse 210mod sicher. Das relativ Uboot Verdrängung ca. 1.150 t, wodurch für Einsätze Küsten-, für Einsätze tiefen Gewässern geeignet ist. Die Haupteigenschaften Uboots lassen zusammenfassen: Hochmoderne Antriebstechnologie (einschl. PERMASYN ® Motor) Erprobtes Automationskonzept Hervorragende Manövriereigenschaften X-Ruder Fortschrittliches Führungs- Waffeneinsatzsystem Leistungsstarker Waffen-Mix für Intervention Zusammenarbeit Sondereinsatzkräften Kompakter Turm Schnorchel, Sehrohr, Radar- Kommunikationsmasten Ausgewogenes Signaturen-Management . Dank hervorragenden Integration Eigenschaften bietet HDW Klasse 210mod flexible, vielseitige Plattform für breites Aufgabenspektrum. Das Uboot unabhängig unauffällig Nachrichtengewinnung, Aufklärung Beobachtung aber ebenso  in Operationen Überwassereinheiten U-Jagd eingesetzt werden. Technische Daten Länge ü. A. ~ 58,4 Durchmesser ~ 5,5 Verdrängung ~ 1.150 Höhe einschl. Turm ~ 10,8 Waffenrohre + Reservelagerung 4 + 6 Besatzung 21 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> <item> <fragment> @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css"; ThyssenKrupp Marine Systems Home Deutsch English Kontakt Sitemap ThyssenKruppAG Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Uboote HDW Klasse 209/1400mod HDW Klasse 210mod HDW Klasse 212A HDW Klasse 214 HDW Klasse 216 Komponenten Referenzen Marineüberwasserschiffe Services Suche HDW Klasse 209/1400mod Das Uboot HDW Klasse 209/1400mod neueste Version von ThyssenKrupp Marine Systems stammenden Familie HDW Klasse 209. Sie jüngste Klasse Reihe 63 Ubooten, für 14 Kundenmarinen Vertrag genommen wurden. Verbesserungen Innovationen stehen Klasse Stelle, Neubau Erfahrungen vorherigen Boote profitieren neusten Erkenntnissen entwickelt, konstruiert gebaut. Dieses geschah nie, Entwicklungen Lösungen ausgiebigen Seeerpobungen Serienreife gebracht wurden. Wie Vorgänger dieses Typs ist HDW Klasse 209/1400mod kompakt zuverlässig. Zu wichtigsten Eigenschaften gehören moderne Technologie, hohe Kampfkraft, außergewöhnliche Batterieleistung niedrige Signaturen. Seine möglichen Einsatzaufgaben vielfältig erstrecken Verteidigung Konfliktvermeidung küstennah See Überwachung Nachrichtengewinnung. Zusätzlich Operationen Sondereinsatzkräften möglich. Um die Erkennbarkeit Operationsgebiet signifikant redzuieren, können Uboote HDW Klasse 209 außenluftunabhängigen Antriebsanlage Form HDW Brennstoffzellenanlage aus- bzw. nachgerüstet werden. Hierfür Sektion Komponenten HDW Brennstoffzellenanlage eingefügt. Diese Systemintegration anlässlich großen Instandsetzung durchgeführt werden. Technische Daten Länge ü.A. ~ 62 Durchmesser Druckkörper ~ 6,2 Oberflächenverdrängung ~ 1.450 Höhe einschl. Turm ~ 12,5 Anzahl Torpedorohre 8 Besatzung 30 Top Printerfriendlyversion Home Unternehmen Produkte + Services Einkauf Karriere Messen News + Informationen Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010 </fragment> </item> </root> 