<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> TimberTower – Medien Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. 2015: Von Idee Turm Der Film über Aufbau TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt aktualisiert. 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. zurück übersicht Bitte geben Sie Veröffentlichung Bildmaterials, nebendem Bild stehende Quelle – Dank! Sie erhalten Abschicken Formulars Email Download-Link. Hiermit erkenne Nutzungsbedingungen Name* Vorname* Email* Organisation Verwendungszweck* Download + TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover Marienwerder TT 100 Hannover Marienwerder TT 100, Aufbau Hannover Marienwerder Rotornabe Vordergrund TT100, Aufbau Hannover Marienwerder Vordergrund: Lehrgerüst Kran Hintergrund: TT100 TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst, Führungsschiene Fahrstuhl, Kabelstränge TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor Anlagentyp: Vensys 1,5 MW TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst links: Führungsschiene Fahrstuhl unten: Kabelstränge TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss Turmoberfläche: Verschweißte Folienstöße Vordergrund: Betonsockel Alle Infos Klick Wir für Sie wichtige Hintergründe unserem Unternehmen unseren Produkten Services zusammengestellt. Klicken Sie einfach Medien laden Sie Hintergrundinformationen runter. more information Presse mitteilungen Pressemitteilung_ Managementwechsel Projekte 2015 Pressemitteilung_Timbertower Holzfundament Pressemitteilung_Timbertower 2Awards Pressemitteilung _Timbertower Aufwind Unternehmens Broschüre Der Turm Holz - Holztürme für Windkraftanlagen Produkte Innovationen Kundenzeitschrift Unternehmens präsentation TIMBERTOWER Unternehmenspräsentation Zahlen, Daten, Fakten Zahlen Daten Fakten Nds LB Straßenbau Verkehr_Luftfahrthindernisse_Genehmigung Errichtung Betrieb Windkraftanlage GALERIE Videos 2015: Von Idee Turm Der Film über Aufbau TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt aktualisiert. 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – News Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. zurück übersicht Hannover, 05.05.2015 Die Windwelt trifft Husum Vom 15. 18. September Ort - Heimat Windinsdustrie. Sie finden Halle 1 Stand E11. Wir freuen sein! Treffpunkt Schaufenster Windbranche 25 Jahre präsentierte HUSUM Wind Jahre Leitmesse Windenergiebranche. Nun legt Husum Fokus verstärkt Kernmarkt Deutschland benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie Lösungen laden Hersteller Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler Dienstleister, Energieversorger, Kommunen Investoren Teilen Welt 2015 ein, Umfeld Pioniergeist Innovationskraft, gelebter Windenergie Energiewende - praxisnah marktorientiert informieren. Weitere Informationen Messe erhalten Sie Hannover, 16.07.2015 Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Nachdem vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, Wegebau, Herstellung Kranstellflächen Aushub Fundamentgruben, für unseren Windpark Standort Heidelheim soweit abgeschlossen sind, entschieden, Errichtung fünf Anlagen Frühjahr 2016 verschieben. Diese Entscheidung begründet derzeit ausstehende Spätherbst erwartende Erteilung erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter zielführender Baubeginn für Anlagenerrichtung Jahr möglich. Sobald Typenprüfung vorliegt, Termin für Fortführung Bauarbeiten benennen. Adress Windpark Heidelheim : Am Windpark 1 95100 Selb / OT Heidelheim Hannover, 02.06.2015 Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland Auf diesjährigen Hannover Messe führte BWE Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland. Lesen Sie kompletten Artikel erschienen Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de Hannover, 04.05.2015 Drei TT140 Nordrhein-Westfalen In Projekt Nordrhein-Westfalen 140 Meter hohe Türme realisiert werden, wiederum komplett Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER Ruf Pionier Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm Windsektor nicht. Die Projektrechte für Windparks Bayern NRW liegen 2° project Finance GmbH, Gesellschaft Finanzierung Referenzprojekten für TIMBERTOWER, ebenfalls Mehrheitseigentümer TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört. Hannover, 06.01.2015 TIMBERTOWER Bayern Zahlreiche Delegierte nutzen CSU-Bundesparteitag Möglichkeit, über Vorteile Holzturms für Windkraftanlagen großen Nabenhöhen informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier Gespräch unserem Investor Prof. Edwin Kohl. Hamburg, 01.10.2014 Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014. Ein herzliches Dankeschön Kunden, Partner, Freunde Interessierte für Besuch guten Gespräche unserem Messestand Halle 1. Wir freuen Windmesse nächsten Jahr - diesmal Husum. Bis halten Sie Laufenden, z.B. über Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER ! Hannover, 09.09.2014 Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz Fachartikel VDI Hannover, 03.06.2014 Ingenieure Pioniergeist Immer stößt Produktionstechnik Bereiche vor, für Erfahrungen unbedingt sicher kann, Ende klappt. Ingenieure Pioniergeist fühlen Gebiet ziemlich stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben. Der Technik Salon öffnet Rahmen für Vielzahl Begegnungen Technik. Am 3. Juli 19.30 Uhr lautet Thema "XXL Produkte". Die Veranstaltung findet in Kooperation Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 Leibniz Universität ) Weitere Informationen Hannover, 28.05.2014 Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Im Rahmen ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler Bauleiter der TimberTower GmbH, Holzturm Baustoffalternative herkömmlichen Stahl- Betontürmen. Der Vortrag erklärt, Holz bisherige Materialien Bezug Belastbarkeit, Langlebigkeit Verlässlichkeit ersetzen kann. Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg Weitere Infos Hannover, 20.05.2014 Innovation Mittelstand Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte 22. Mai mit Vertretern Wirtschaft mittlere Unternehmen schaffen, innovativ bleiben. Warum Nischenmärkten Weltmarkführer deutschen Mittelstand? Was "Hidden Champions" Unternehmen? "Innovation Mittelstand - Erfolgsrezepte für Weltmarkt" In zunehmend globalisierten Welt Innovationen wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made Germany" Weltmarkt gefragt, Qualität Zuverlässigkeit überzeugen, Innovation, technische Weiterentwicklung ständige Erneuerung. Deutsche Firmen können Chancen Globalisierung optimal nutzen Märkte erschließen, rechtzeitig – Jahrzehnten – gesetzt haben, Erreichten zufriedenzugeben, Produkte Dienstleistungen kontinuierlich verbessern. Es Zufall, mittelständische Unternehmen Deutschland Weltmarkführer jeweiligen Nischenmärkten sind. Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, Faktoren für Erfolge  KMUs ausschlaggebend sind, Grundstein für wirtschaftlich erfolgreiches nachhaltiges Handeln Weltmärkten legen. NiedersachsenMetall Deutsche Management Akademie Niedersachsen niedersächsischen Unternehmern Führungskräften konkrete Impulse für Aktivitäten globalisierten Märkten geben. Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch Foto © Torsten Volkmer Hannover, 04.04.2014 TimberTower Uni Im Rahmen Ringvorlesung "Transformation Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder 21. Mai Gastvorlesung Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse“ Leibnitz Universität Hannover. 21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal) Programm Ringvorlesung "Transformation Energiesystems 2014" Weitere Infos Ringvorlesung Hannover, 31.10.2013 TIMBERTOWER IM AUFWIND Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Narbenhöhe 140 Metern. Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt Meter. Jenseits 100 Meter Marke Materialien Hybridtürme notwendig, Stahl trägt. Holztürme eröffnen Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl Vollholzbauweise Verbindung herkömmlichen Materialien bedeutet Kosten, einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern größere Akzeptanz BürgerInnen unmittelbaren Nachbarschaft. „Das Rennen gen Himmel spielt Hände: Der Turmmarkt preissensibel. Der Holzturm gegenüber Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Hannover, 31.10.2013 Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden 14.11. statt. TimberTower Finalist Hamburg Kategorie Start-up Jahres Berlin Finalist Kategorie Produktinnovation Jahres. „Wir freuen für MitarbeiterInnen für Anerkennung arbeitsreichen letzten Jahre. Es so, Award gewonnen haben. Aber Tag zeigt, Holztürme länger schlaue Idee sind.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Der Energy Award Berlin Initiative Handelsblatt General Electric prämiert jährlich zukunftsträchtige innovative Energiekonzepte Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel Gewerbliche Anlagen. Der Hamburger German Renewable Award Rahmen Fachkonferenz German Renewables Cluster Erneuerbare Energien Hamburg Kategorien Projekt Produktinnovation Jahres verliehen. TimberTower stellt weltweit Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse her. TimberTower gewann zahlreiche Awards Beispiel Schweighofer Prize. Hannover, 07.05.2013 Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht Preis Rahmen LIGNA. Die LIGNA wichtigste Branchentreff Holzwerkstoffindustrie. Die Jury würdigte TimberTower weltweit einzigartige Konstruktion Bereich Windenergieerzeugung Darstellung Wettbewerbsfähigkeit Baustoffes Holz Vergleich Konkurrenz. TimberTower Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor Turm stand, bauten laufenden Betrieb. Holz unschlagbar. Ich danke Jury für Ihre schöne Entscheidung allen, höhere Türme möglich machen“, Geschäftsführer Holger Giebel. Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, letztlich eingereichten Bauwerke stehen für überaus positive Entwicklung Holzbaus Deutschland. Als Jury schwierige Wahl, großen Vielfalt anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen zukunftswei­senden Entwicklungen Produktsektor Preisträger bestimmen.“ Die TimberTower GmbH gewann 2008 Start-Up „Klimaschutzpreis“, 2009 „Schweighofer Prize“ 2013 „Erfolg Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet 2012 140 Meter Turm – natürlich Holz. Nächste Meldung Vorherige Meldung Alles Neu Wir regelmäßig wichtigsten Messen möchten Sie treffen! Besuchen Sie Branchentreffs Jahres, Awards lesen Sie passiert. Wir entwickeln Flächen, bauen Türme entwickeln Fundamenten höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, über denken. keep me informed aktuelle News Archiv Die Windwelt trifft Husum Willkommen HUSUM Wind 2015 lesen Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Starttermin für Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys 140 Meter hohen TIMBERTOWER Landkreis Wunsiedel nächstes Jahr verschoben. lesen Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland "Wir trauen zu, 20 Prozent günstiger Wettbewerb sein!" lesen Drei TT140 Nordrhein-Westfalen Mit Genehmigung Halbjahr 2015 gerechnet. lesen TIMBERTOWER Bayern TIMBERTOWER präsentierte 12. 13. Dezember CSU-Parteitag Nürnberg. lesen Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014 lesen Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz lesen Ingenieure Pioniergeist Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower XXL Produkt Ingenieurskunst lesen Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Vortrag Produktentwickler Christian Kreyenschmidt 24. Juli in Oldenburg lesen Innovation Mittelstand GF Holger Giebel Celler Schloss-Gespräch lesen TimberTower Uni Gastvorlesung 21. Mai Leibnitz Universität Hannover lesen TIMBERTOWER IM AUFWIND TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Nabenhöhe 140 Metern. lesen Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. lesen Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis. lesen EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – News Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. zurück übersicht Hannover, 05.05.2015 Die Windwelt trifft Husum Vom 15. 18. September Ort - Heimat Windinsdustrie. Sie finden Halle 1 Stand E11. Wir freuen sein! Treffpunkt Schaufenster Windbranche 25 Jahre präsentierte HUSUM Wind Jahre Leitmesse Windenergiebranche. Nun legt Husum Fokus verstärkt Kernmarkt Deutschland benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie Lösungen laden Hersteller Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler Dienstleister, Energieversorger, Kommunen Investoren Teilen Welt 2015 ein, Umfeld Pioniergeist Innovationskraft, gelebter Windenergie Energiewende - praxisnah marktorientiert informieren. Weitere Informationen Messe erhalten Sie Hannover, 16.07.2015 Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Nachdem vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, Wegebau, Herstellung Kranstellflächen Aushub Fundamentgruben, für unseren Windpark Standort Heidelheim soweit abgeschlossen sind, entschieden, Errichtung fünf Anlagen Frühjahr 2016 verschieben. Diese Entscheidung begründet derzeit ausstehende Spätherbst erwartende Erteilung erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter zielführender Baubeginn für Anlagenerrichtung Jahr möglich. Sobald Typenprüfung vorliegt, Termin für Fortführung Bauarbeiten benennen. Adress Windpark Heidelheim : Am Windpark 1 95100 Selb / OT Heidelheim Hannover, 02.06.2015 Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland Auf diesjährigen Hannover Messe führte BWE Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland. Lesen Sie kompletten Artikel erschienen Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de Hannover, 04.05.2015 Drei TT140 Nordrhein-Westfalen In Projekt Nordrhein-Westfalen 140 Meter hohe Türme realisiert werden, wiederum komplett Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER Ruf Pionier Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm Windsektor nicht. Die Projektrechte für Windparks Bayern NRW liegen 2° project Finance GmbH, Gesellschaft Finanzierung Referenzprojekten für TIMBERTOWER, ebenfalls Mehrheitseigentümer TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört. Hannover, 06.01.2015 TIMBERTOWER Bayern Zahlreiche Delegierte nutzen CSU-Bundesparteitag Möglichkeit, über Vorteile Holzturms für Windkraftanlagen großen Nabenhöhen informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier Gespräch unserem Investor Prof. Edwin Kohl. Hamburg, 01.10.2014 Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014. Ein herzliches Dankeschön Kunden, Partner, Freunde Interessierte für Besuch guten Gespräche unserem Messestand Halle 1. Wir freuen Windmesse nächsten Jahr - diesmal Husum. Bis halten Sie Laufenden, z.B. über Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER ! Hannover, 09.09.2014 Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz Fachartikel VDI Hannover, 03.06.2014 Ingenieure Pioniergeist Immer stößt Produktionstechnik Bereiche vor, für Erfahrungen unbedingt sicher kann, Ende klappt. Ingenieure Pioniergeist fühlen Gebiet ziemlich stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben. Der Technik Salon öffnet Rahmen für Vielzahl Begegnungen Technik. Am 3. Juli 19.30 Uhr lautet Thema "XXL Produkte". Die Veranstaltung findet in Kooperation Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 Leibniz Universität ) Weitere Informationen Hannover, 28.05.2014 Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Im Rahmen ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler Bauleiter der TimberTower GmbH, Holzturm Baustoffalternative herkömmlichen Stahl- Betontürmen. Der Vortrag erklärt, Holz bisherige Materialien Bezug Belastbarkeit, Langlebigkeit Verlässlichkeit ersetzen kann. Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg Weitere Infos Hannover, 20.05.2014 Innovation Mittelstand Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte 22. Mai mit Vertretern Wirtschaft mittlere Unternehmen schaffen, innovativ bleiben. Warum Nischenmärkten Weltmarkführer deutschen Mittelstand? Was "Hidden Champions" Unternehmen? "Innovation Mittelstand - Erfolgsrezepte für Weltmarkt" In zunehmend globalisierten Welt Innovationen wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made Germany" Weltmarkt gefragt, Qualität Zuverlässigkeit überzeugen, Innovation, technische Weiterentwicklung ständige Erneuerung. Deutsche Firmen können Chancen Globalisierung optimal nutzen Märkte erschließen, rechtzeitig – Jahrzehnten – gesetzt haben, Erreichten zufriedenzugeben, Produkte Dienstleistungen kontinuierlich verbessern. Es Zufall, mittelständische Unternehmen Deutschland Weltmarkführer jeweiligen Nischenmärkten sind. Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, Faktoren für Erfolge  KMUs ausschlaggebend sind, Grundstein für wirtschaftlich erfolgreiches nachhaltiges Handeln Weltmärkten legen. NiedersachsenMetall Deutsche Management Akademie Niedersachsen niedersächsischen Unternehmern Führungskräften konkrete Impulse für Aktivitäten globalisierten Märkten geben. Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch Foto © Torsten Volkmer Hannover, 04.04.2014 TimberTower Uni Im Rahmen Ringvorlesung "Transformation Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder 21. Mai Gastvorlesung Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse“ Leibnitz Universität Hannover. 21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal) Programm Ringvorlesung "Transformation Energiesystems 2014" Weitere Infos Ringvorlesung Hannover, 31.10.2013 TIMBERTOWER IM AUFWIND Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Narbenhöhe 140 Metern. Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt Meter. Jenseits 100 Meter Marke Materialien Hybridtürme notwendig, Stahl trägt. Holztürme eröffnen Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl Vollholzbauweise Verbindung herkömmlichen Materialien bedeutet Kosten, einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern größere Akzeptanz BürgerInnen unmittelbaren Nachbarschaft. „Das Rennen gen Himmel spielt Hände: Der Turmmarkt preissensibel. Der Holzturm gegenüber Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Hannover, 31.10.2013 Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden 14.11. statt. TimberTower Finalist Hamburg Kategorie Start-up Jahres Berlin Finalist Kategorie Produktinnovation Jahres. „Wir freuen für MitarbeiterInnen für Anerkennung arbeitsreichen letzten Jahre. Es so, Award gewonnen haben. Aber Tag zeigt, Holztürme länger schlaue Idee sind.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Der Energy Award Berlin Initiative Handelsblatt General Electric prämiert jährlich zukunftsträchtige innovative Energiekonzepte Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel Gewerbliche Anlagen. Der Hamburger German Renewable Award Rahmen Fachkonferenz German Renewables Cluster Erneuerbare Energien Hamburg Kategorien Projekt Produktinnovation Jahres verliehen. TimberTower stellt weltweit Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse her. TimberTower gewann zahlreiche Awards Beispiel Schweighofer Prize. Hannover, 07.05.2013 Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht Preis Rahmen LIGNA. Die LIGNA wichtigste Branchentreff Holzwerkstoffindustrie. Die Jury würdigte TimberTower weltweit einzigartige Konstruktion Bereich Windenergieerzeugung Darstellung Wettbewerbsfähigkeit Baustoffes Holz Vergleich Konkurrenz. TimberTower Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor Turm stand, bauten laufenden Betrieb. Holz unschlagbar. Ich danke Jury für Ihre schöne Entscheidung allen, höhere Türme möglich machen“, Geschäftsführer Holger Giebel. Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, letztlich eingereichten Bauwerke stehen für überaus positive Entwicklung Holzbaus Deutschland. Als Jury schwierige Wahl, großen Vielfalt anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen zukunftswei­senden Entwicklungen Produktsektor Preisträger bestimmen.“ Die TimberTower GmbH gewann 2008 Start-Up „Klimaschutzpreis“, 2009 „Schweighofer Prize“ 2013 „Erfolg Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet 2012 140 Meter Turm – natürlich Holz. Nächste Meldung Vorherige Meldung Alles Neu Wir regelmäßig wichtigsten Messen möchten Sie treffen! Besuchen Sie Branchentreffs Jahres, Awards lesen Sie passiert. Wir entwickeln Flächen, bauen Türme entwickeln Fundamenten höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, über denken. keep me informed aktuelle News Archiv Die Windwelt trifft Husum Willkommen HUSUM Wind 2015 lesen Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Starttermin für Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys 140 Meter hohen TIMBERTOWER Landkreis Wunsiedel nächstes Jahr verschoben. lesen Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland "Wir trauen zu, 20 Prozent günstiger Wettbewerb sein!" lesen Drei TT140 Nordrhein-Westfalen Mit Genehmigung Halbjahr 2015 gerechnet. lesen TIMBERTOWER Bayern TIMBERTOWER präsentierte 12. 13. Dezember CSU-Parteitag Nürnberg. lesen Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014 lesen Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz lesen Ingenieure Pioniergeist Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower XXL Produkt Ingenieurskunst lesen Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Vortrag Produktentwickler Christian Kreyenschmidt 24. Juli in Oldenburg lesen Innovation Mittelstand GF Holger Giebel Celler Schloss-Gespräch lesen TimberTower Uni Gastvorlesung 21. Mai Leibnitz Universität Hannover lesen TIMBERTOWER IM AUFWIND TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Nabenhöhe 140 Metern. lesen Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. lesen Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis. lesen EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – News Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. zurück übersicht Hannover, 05.05.2015 Die Windwelt trifft Husum Vom 15. 18. September Ort - Heimat Windinsdustrie. Sie finden Halle 1 Stand E11. Wir freuen sein! Treffpunkt Schaufenster Windbranche 25 Jahre präsentierte HUSUM Wind Jahre Leitmesse Windenergiebranche. Nun legt Husum Fokus verstärkt Kernmarkt Deutschland benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie Lösungen laden Hersteller Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler Dienstleister, Energieversorger, Kommunen Investoren Teilen Welt 2015 ein, Umfeld Pioniergeist Innovationskraft, gelebter Windenergie Energiewende - praxisnah marktorientiert informieren. Weitere Informationen Messe erhalten Sie Hannover, 16.07.2015 Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Nachdem vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, Wegebau, Herstellung Kranstellflächen Aushub Fundamentgruben, für unseren Windpark Standort Heidelheim soweit abgeschlossen sind, entschieden, Errichtung fünf Anlagen Frühjahr 2016 verschieben. Diese Entscheidung begründet derzeit ausstehende Spätherbst erwartende Erteilung erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter zielführender Baubeginn für Anlagenerrichtung Jahr möglich. Sobald Typenprüfung vorliegt, Termin für Fortführung Bauarbeiten benennen. Adress Windpark Heidelheim : Am Windpark 1 95100 Selb / OT Heidelheim Hannover, 02.06.2015 Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland Auf diesjährigen Hannover Messe führte BWE Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland. Lesen Sie kompletten Artikel erschienen Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de Hannover, 04.05.2015 Drei TT140 Nordrhein-Westfalen In Projekt Nordrhein-Westfalen 140 Meter hohe Türme realisiert werden, wiederum komplett Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER Ruf Pionier Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm Windsektor nicht. Die Projektrechte für Windparks Bayern NRW liegen 2° project Finance GmbH, Gesellschaft Finanzierung Referenzprojekten für TIMBERTOWER, ebenfalls Mehrheitseigentümer TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört. Hannover, 06.01.2015 TIMBERTOWER Bayern Zahlreiche Delegierte nutzen CSU-Bundesparteitag Möglichkeit, über Vorteile Holzturms für Windkraftanlagen großen Nabenhöhen informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier Gespräch unserem Investor Prof. Edwin Kohl. Hamburg, 01.10.2014 Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014. Ein herzliches Dankeschön Kunden, Partner, Freunde Interessierte für Besuch guten Gespräche unserem Messestand Halle 1. Wir freuen Windmesse nächsten Jahr - diesmal Husum. Bis halten Sie Laufenden, z.B. über Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER ! Hannover, 09.09.2014 Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz Fachartikel VDI Hannover, 03.06.2014 Ingenieure Pioniergeist Immer stößt Produktionstechnik Bereiche vor, für Erfahrungen unbedingt sicher kann, Ende klappt. Ingenieure Pioniergeist fühlen Gebiet ziemlich stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben. Der Technik Salon öffnet Rahmen für Vielzahl Begegnungen Technik. Am 3. Juli 19.30 Uhr lautet Thema "XXL Produkte". Die Veranstaltung findet in Kooperation Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 Leibniz Universität ) Weitere Informationen Hannover, 28.05.2014 Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Im Rahmen ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler Bauleiter der TimberTower GmbH, Holzturm Baustoffalternative herkömmlichen Stahl- Betontürmen. Der Vortrag erklärt, Holz bisherige Materialien Bezug Belastbarkeit, Langlebigkeit Verlässlichkeit ersetzen kann. Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg Weitere Infos Hannover, 20.05.2014 Innovation Mittelstand Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte 22. Mai mit Vertretern Wirtschaft mittlere Unternehmen schaffen, innovativ bleiben. Warum Nischenmärkten Weltmarkführer deutschen Mittelstand? Was "Hidden Champions" Unternehmen? "Innovation Mittelstand - Erfolgsrezepte für Weltmarkt" In zunehmend globalisierten Welt Innovationen wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made Germany" Weltmarkt gefragt, Qualität Zuverlässigkeit überzeugen, Innovation, technische Weiterentwicklung ständige Erneuerung. Deutsche Firmen können Chancen Globalisierung optimal nutzen Märkte erschließen, rechtzeitig – Jahrzehnten – gesetzt haben, Erreichten zufriedenzugeben, Produkte Dienstleistungen kontinuierlich verbessern. Es Zufall, mittelständische Unternehmen Deutschland Weltmarkführer jeweiligen Nischenmärkten sind. Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, Faktoren für Erfolge  KMUs ausschlaggebend sind, Grundstein für wirtschaftlich erfolgreiches nachhaltiges Handeln Weltmärkten legen. NiedersachsenMetall Deutsche Management Akademie Niedersachsen niedersächsischen Unternehmern Führungskräften konkrete Impulse für Aktivitäten globalisierten Märkten geben. Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch Foto © Torsten Volkmer Hannover, 04.04.2014 TimberTower Uni Im Rahmen Ringvorlesung "Transformation Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder 21. Mai Gastvorlesung Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse“ Leibnitz Universität Hannover. 21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal) Programm Ringvorlesung "Transformation Energiesystems 2014" Weitere Infos Ringvorlesung Hannover, 31.10.2013 TIMBERTOWER IM AUFWIND Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Narbenhöhe 140 Metern. Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt Meter. Jenseits 100 Meter Marke Materialien Hybridtürme notwendig, Stahl trägt. Holztürme eröffnen Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl Vollholzbauweise Verbindung herkömmlichen Materialien bedeutet Kosten, einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern größere Akzeptanz BürgerInnen unmittelbaren Nachbarschaft. „Das Rennen gen Himmel spielt Hände: Der Turmmarkt preissensibel. Der Holzturm gegenüber Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Hannover, 31.10.2013 Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden 14.11. statt. TimberTower Finalist Hamburg Kategorie Start-up Jahres Berlin Finalist Kategorie Produktinnovation Jahres. „Wir freuen für MitarbeiterInnen für Anerkennung arbeitsreichen letzten Jahre. Es so, Award gewonnen haben. Aber Tag zeigt, Holztürme länger schlaue Idee sind.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Der Energy Award Berlin Initiative Handelsblatt General Electric prämiert jährlich zukunftsträchtige innovative Energiekonzepte Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel Gewerbliche Anlagen. Der Hamburger German Renewable Award Rahmen Fachkonferenz German Renewables Cluster Erneuerbare Energien Hamburg Kategorien Projekt Produktinnovation Jahres verliehen. TimberTower stellt weltweit Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse her. TimberTower gewann zahlreiche Awards Beispiel Schweighofer Prize. Hannover, 07.05.2013 Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht Preis Rahmen LIGNA. Die LIGNA wichtigste Branchentreff Holzwerkstoffindustrie. Die Jury würdigte TimberTower weltweit einzigartige Konstruktion Bereich Windenergieerzeugung Darstellung Wettbewerbsfähigkeit Baustoffes Holz Vergleich Konkurrenz. TimberTower Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor Turm stand, bauten laufenden Betrieb. Holz unschlagbar. Ich danke Jury für Ihre schöne Entscheidung allen, höhere Türme möglich machen“, Geschäftsführer Holger Giebel. Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, letztlich eingereichten Bauwerke stehen für überaus positive Entwicklung Holzbaus Deutschland. Als Jury schwierige Wahl, großen Vielfalt anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen zukunftswei­senden Entwicklungen Produktsektor Preisträger bestimmen.“ Die TimberTower GmbH gewann 2008 Start-Up „Klimaschutzpreis“, 2009 „Schweighofer Prize“ 2013 „Erfolg Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet 2012 140 Meter Turm – natürlich Holz. Nächste Meldung Vorherige Meldung Alles Neu Wir regelmäßig wichtigsten Messen möchten Sie treffen! Besuchen Sie Branchentreffs Jahres, Awards lesen Sie passiert. Wir entwickeln Flächen, bauen Türme entwickeln Fundamenten höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, über denken. keep me informed aktuelle News Archiv Die Windwelt trifft Husum Willkommen HUSUM Wind 2015 lesen Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Starttermin für Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys 140 Meter hohen TIMBERTOWER Landkreis Wunsiedel nächstes Jahr verschoben. lesen Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland "Wir trauen zu, 20 Prozent günstiger Wettbewerb sein!" lesen Drei TT140 Nordrhein-Westfalen Mit Genehmigung Halbjahr 2015 gerechnet. lesen TIMBERTOWER Bayern TIMBERTOWER präsentierte 12. 13. Dezember CSU-Parteitag Nürnberg. lesen Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014 lesen Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz lesen Ingenieure Pioniergeist Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower XXL Produkt Ingenieurskunst lesen Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Vortrag Produktentwickler Christian Kreyenschmidt 24. Juli in Oldenburg lesen Innovation Mittelstand GF Holger Giebel Celler Schloss-Gespräch lesen TimberTower Uni Gastvorlesung 21. Mai Leibnitz Universität Hannover lesen TIMBERTOWER IM AUFWIND TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Nabenhöhe 140 Metern. lesen Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. lesen Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis. lesen EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Holztürme für Multi- Megawatt Windkraft anlagen lesen Die Windwelt trifft Husum Willkommen HUSUM Wind 2015 lesen… Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Starttermin für Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys 140 Meter hohen TIMBERTOWER Landkreis Wunsiedel nächstes Jahr verschoben. lesen… Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland "Wir trauen zu, 20 Prozent günstiger Wettbewerb sein!" lesen… Film ab! TIMBERTOWER baut Holztürme für Multimegawatt-Windkraftanlagen, entwickelt Flächen schont Ressourcen Budgets. W Produkt Palette Unsere Türme für Windkraft- anlagen Multimega- wattklasse Tech- nolo- gie Turmbau , Komponenten , Monitoring Partner EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – News Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. zurück übersicht Hannover, 05.05.2015 Die Windwelt trifft Husum Vom 15. 18. September Ort - Heimat Windinsdustrie. Sie finden Halle 1 Stand E11. Wir freuen sein! Treffpunkt Schaufenster Windbranche 25 Jahre präsentierte HUSUM Wind Jahre Leitmesse Windenergiebranche. Nun legt Husum Fokus verstärkt Kernmarkt Deutschland benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie Lösungen laden Hersteller Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler Dienstleister, Energieversorger, Kommunen Investoren Teilen Welt 2015 ein, Umfeld Pioniergeist Innovationskraft, gelebter Windenergie Energiewende - praxisnah marktorientiert informieren. Weitere Informationen Messe erhalten Sie Hannover, 16.07.2015 Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Nachdem vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, Wegebau, Herstellung Kranstellflächen Aushub Fundamentgruben, für unseren Windpark Standort Heidelheim soweit abgeschlossen sind, entschieden, Errichtung fünf Anlagen Frühjahr 2016 verschieben. Diese Entscheidung begründet derzeit ausstehende Spätherbst erwartende Erteilung erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter zielführender Baubeginn für Anlagenerrichtung Jahr möglich. Sobald Typenprüfung vorliegt, Termin für Fortführung Bauarbeiten benennen. Adress Windpark Heidelheim : Am Windpark 1 95100 Selb / OT Heidelheim Hannover, 02.06.2015 Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland Auf diesjährigen Hannover Messe führte BWE Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland. Lesen Sie kompletten Artikel erschienen Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de Hannover, 04.05.2015 Drei TT140 Nordrhein-Westfalen In Projekt Nordrhein-Westfalen 140 Meter hohe Türme realisiert werden, wiederum komplett Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER Ruf Pionier Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm Windsektor nicht. Die Projektrechte für Windparks Bayern NRW liegen 2° project Finance GmbH, Gesellschaft Finanzierung Referenzprojekten für TIMBERTOWER, ebenfalls Mehrheitseigentümer TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört. Hannover, 06.01.2015 TIMBERTOWER Bayern Zahlreiche Delegierte nutzen CSU-Bundesparteitag Möglichkeit, über Vorteile Holzturms für Windkraftanlagen großen Nabenhöhen informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier Gespräch unserem Investor Prof. Edwin Kohl. Hamburg, 01.10.2014 Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014. Ein herzliches Dankeschön Kunden, Partner, Freunde Interessierte für Besuch guten Gespräche unserem Messestand Halle 1. Wir freuen Windmesse nächsten Jahr - diesmal Husum. Bis halten Sie Laufenden, z.B. über Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER ! Hannover, 09.09.2014 Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz Fachartikel VDI Hannover, 03.06.2014 Ingenieure Pioniergeist Immer stößt Produktionstechnik Bereiche vor, für Erfahrungen unbedingt sicher kann, Ende klappt. Ingenieure Pioniergeist fühlen Gebiet ziemlich stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben. Der Technik Salon öffnet Rahmen für Vielzahl Begegnungen Technik. Am 3. Juli 19.30 Uhr lautet Thema "XXL Produkte". Die Veranstaltung findet in Kooperation Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 Leibniz Universität ) Weitere Informationen Hannover, 28.05.2014 Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Im Rahmen ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler Bauleiter der TimberTower GmbH, Holzturm Baustoffalternative herkömmlichen Stahl- Betontürmen. Der Vortrag erklärt, Holz bisherige Materialien Bezug Belastbarkeit, Langlebigkeit Verlässlichkeit ersetzen kann. Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg Weitere Infos Hannover, 20.05.2014 Innovation Mittelstand Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte 22. Mai mit Vertretern Wirtschaft mittlere Unternehmen schaffen, innovativ bleiben. Warum Nischenmärkten Weltmarkführer deutschen Mittelstand? Was "Hidden Champions" Unternehmen? "Innovation Mittelstand - Erfolgsrezepte für Weltmarkt" In zunehmend globalisierten Welt Innovationen wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made Germany" Weltmarkt gefragt, Qualität Zuverlässigkeit überzeugen, Innovation, technische Weiterentwicklung ständige Erneuerung. Deutsche Firmen können Chancen Globalisierung optimal nutzen Märkte erschließen, rechtzeitig – Jahrzehnten – gesetzt haben, Erreichten zufriedenzugeben, Produkte Dienstleistungen kontinuierlich verbessern. Es Zufall, mittelständische Unternehmen Deutschland Weltmarkführer jeweiligen Nischenmärkten sind. Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, Faktoren für Erfolge  KMUs ausschlaggebend sind, Grundstein für wirtschaftlich erfolgreiches nachhaltiges Handeln Weltmärkten legen. NiedersachsenMetall Deutsche Management Akademie Niedersachsen niedersächsischen Unternehmern Führungskräften konkrete Impulse für Aktivitäten globalisierten Märkten geben. Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch Foto © Torsten Volkmer Hannover, 04.04.2014 TimberTower Uni Im Rahmen Ringvorlesung "Transformation Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder 21. Mai Gastvorlesung Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse“ Leibnitz Universität Hannover. 21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal) Programm Ringvorlesung "Transformation Energiesystems 2014" Weitere Infos Ringvorlesung Hannover, 31.10.2013 TIMBERTOWER IM AUFWIND Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Narbenhöhe 140 Metern. Nach erfolgreichen Inbetriebnahme 100 Meter Turms Tür für effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt Meter. Jenseits 100 Meter Marke Materialien Hybridtürme notwendig, Stahl trägt. Holztürme eröffnen Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl Vollholzbauweise Verbindung herkömmlichen Materialien bedeutet Kosten, einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern größere Akzeptanz BürgerInnen unmittelbaren Nachbarschaft. „Das Rennen gen Himmel spielt Hände: Der Turmmarkt preissensibel. Der Holzturm gegenüber Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Hannover, 31.10.2013 Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden 14.11. statt. TimberTower Finalist Hamburg Kategorie Start-up Jahres Berlin Finalist Kategorie Produktinnovation Jahres. „Wir freuen für MitarbeiterInnen für Anerkennung arbeitsreichen letzten Jahre. Es so, Award gewonnen haben. Aber Tag zeigt, Holztürme länger schlaue Idee sind.“, Geschäftsführer Holger Giebel. Der Energy Award Berlin Initiative Handelsblatt General Electric prämiert jährlich zukunftsträchtige innovative Energiekonzepte Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel Gewerbliche Anlagen. Der Hamburger German Renewable Award Rahmen Fachkonferenz German Renewables Cluster Erneuerbare Energien Hamburg Kategorien Projekt Produktinnovation Jahres verliehen. TimberTower stellt weltweit Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen Multimegawattklasse her. TimberTower gewann zahlreiche Awards Beispiel Schweighofer Prize. Hannover, 07.05.2013 Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht Preis Rahmen LIGNA. Die LIGNA wichtigste Branchentreff Holzwerkstoffindustrie. Die Jury würdigte TimberTower weltweit einzigartige Konstruktion Bereich Windenergieerzeugung Darstellung Wettbewerbsfähigkeit Baustoffes Holz Vergleich Konkurrenz. TimberTower Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor Turm stand, bauten laufenden Betrieb. Holz unschlagbar. Ich danke Jury für Ihre schöne Entscheidung allen, höhere Türme möglich machen“, Geschäftsführer Holger Giebel. Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, letztlich eingereichten Bauwerke stehen für überaus positive Entwicklung Holzbaus Deutschland. Als Jury schwierige Wahl, großen Vielfalt anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen zukunftswei­senden Entwicklungen Produktsektor Preisträger bestimmen.“ Die TimberTower GmbH gewann 2008 Start-Up „Klimaschutzpreis“, 2009 „Schweighofer Prize“ 2013 „Erfolg Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet 2012 140 Meter Turm – natürlich Holz. Nächste Meldung Vorherige Meldung Alles Neu Wir regelmäßig wichtigsten Messen möchten Sie treffen! Besuchen Sie Branchentreffs Jahres, Awards lesen Sie passiert. Wir entwickeln Flächen, bauen Türme entwickeln Fundamenten höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, über denken. keep me informed aktuelle News Archiv Die Windwelt trifft Husum Willkommen HUSUM Wind 2015 lesen Baufortführung Windpark Heidelheim Frühjahr 2016 Starttermin für Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys 140 Meter hohen TIMBERTOWER Landkreis Wunsiedel nächstes Jahr verschoben. lesen Interview Geschäftsführer Jeroen Haberland "Wir trauen zu, 20 Prozent günstiger Wettbewerb sein!" lesen Drei TT140 Nordrhein-Westfalen Mit Genehmigung Halbjahr 2015 gerechnet. lesen TIMBERTOWER Bayern TIMBERTOWER präsentierte 12. 13. Dezember CSU-Parteitag Nürnberg. lesen Erfolgreicher Messeauftritt internationalen WindEnergy Hamburg September 2014 lesen Ressourceneffizienz TIMBERTOWER Beispiel für Ressourceneffizienz lesen Ingenieure Pioniergeist Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower XXL Produkt Ingenieurskunst lesen Holz – Baustoff für Windenergieanlagen Multimegawattklasse? Vortrag Produktentwickler Christian Kreyenschmidt 24. Juli in Oldenburg lesen Innovation Mittelstand GF Holger Giebel Celler Schloss-Gespräch lesen TimberTower Uni Gastvorlesung 21. Mai Leibnitz Universität Hannover lesen TIMBERTOWER IM AUFWIND TimberTower entwickelt TT140 weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Nabenhöhe 140 Metern. lesen Turmhoch überlegen TimberTower gleichzeitig für German Renewable Award Hamburg für Energy Award Berlin nominiert. lesen Deutscher Holzbaupreis TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis. lesen EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Medien Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. 2015: Von Idee Turm Der Film über Aufbau TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt aktualisiert. 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. zurück übersicht Bitte geben Sie Veröffentlichung Bildmaterials, nebendem Bild stehende Quelle – Dank! Sie erhalten Abschicken Formulars Email Download-Link. Hiermit erkenne Nutzungsbedingungen Name* Vorname* Email* Organisation Verwendungszweck* Download + TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover Marienwerder TT 100 Hannover Marienwerder TT 100, Aufbau Hannover Marienwerder Rotornabe Vordergrund TT100, Aufbau Hannover Marienwerder Vordergrund: Lehrgerüst Kran Hintergrund: TT100 TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst, Führungsschiene Fahrstuhl, Kabelstränge TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor Anlagentyp: Vensys 1,5 MW TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst links: Führungsschiene Fahrstuhl unten: Kabelstränge TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder TT100 Hannover Marienwerder Holzturm 8-eckigem Grundriss Turmoberfläche: Verschweißte Folienstöße Vordergrund: Betonsockel Alle Infos Klick Wir für Sie wichtige Hintergründe unserem Unternehmen unseren Produkten Services zusammengestellt. Klicken Sie einfach Medien laden Sie Hintergrundinformationen runter. more information Presse mitteilungen Pressemitteilung_ Managementwechsel Projekte 2015 Pressemitteilung_Timbertower Holzfundament Pressemitteilung_Timbertower 2Awards Pressemitteilung _Timbertower Aufwind Unternehmens Broschüre Der Turm Holz - Holztürme für Windkraftanlagen Produkte Innovationen Kundenzeitschrift Unternehmens präsentation TIMBERTOWER Unternehmenspräsentation Zahlen, Daten, Fakten Zahlen Daten Fakten Nds LB Straßenbau Verkehr_Luftfahrthindernisse_Genehmigung Errichtung Betrieb Windkraftanlage GALERIE Videos 2015: Von Idee Turm Der Film über Aufbau TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt aktualisiert. 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Dialog Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news navigate Gewinne Holz Als Gemeinde profitieren Umweltschutz Sicherheit Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Ertragsquelle für Wald besitzerInnen Gewinne Holz Für Herstellung Türme nachwachsende Rohstoff Holz verwandt. Es können Fichten, Kiefern, Tannen Buchen verwandt werden. Die Bäume Sägewerk Brettern geschnitten kreuzweise verleimten Brettsperrholzplatten weiterverarbeitet. In Deutschland Holz verwendet Berücksichtigung nachhaltigen Waldwirtschaft möglich wäre. Dabei Gewinnaussichten gut, nächsten 20 Jahren ca. 20.000 Türme für Windkraftanlagen nötig. Windkraft Energielieferant manchmal ungeliebter Nachbar. Die Energiewende geplante Ausbau Windkraft verschärfen Konflikt HausbesitzerInnen BürgerInnen unmittelbarer Nähe großen Anlagen landschaftlich wertvollen Gegenden. Holztürme können Akzeptanz erhöhen. Sie reines Naturprodukt, verwandten Werkstoff Aufbau positive Beschäftigungseffekte erhöhen regionale Wertschöpfung. Holz schafft Akzeptanz Als Gemeinde profitieren Energie sparen, Bäume pflanzen Umweltschutz geschrieben TIMBERTOWER schützen Umwelt Spatenstich. Holz 100% recyclebarer, nachwachsender Rohstoff, CO2 Luft bindet. Aber Arbeitsschritt schont Natur. Die Verarbeitung Holz verbraucht Energie Herstellung Stahl Beton. Der Transport Elemente bedarf Schwertransporte. Der Turm Lebensdauern 40 Jahren Verwendung einfach rückgebaut werden. Geprüft, zertifiziert kontrolliert Sicherheit Windkraftanlagen unterliegen strengsten Auflagen. Die Türme müssen große Lasten tragen mehrere Jahrzehnte problemlosen Betrieb sicherstellen. Was für Stahl- Betontürme gilt, gilt gleichermaßen für Holztürme. Der TimberTower TÜV geprüft Werkstoff letzten Klebeverbindung zertifiziert. Beim Prototypen Netz Messpunkten feinmaschiger Turmtechnologie. Es kontrolliert laufenden Betrieb Bauteile. Das aufwendige Monitoring entlang Prototyps entwickelt garantiert lückenlose Überprüfung Turms. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Partner Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Partner Wir konzipieren konstruieren schlüsselfertige Türme. Dazu arbeiten Jahren unseren Partnern zusammen. Universitäten halfen Konzeption. Ministerien erteilten Zustimmung. Der TÜV zertifizierte Anlage. Holzbauspezialisten fertigen Türme. Vom optimalen Turm Kilowattstunde Strom: Wir liefern Ihren Turm. MPA Wiesbaden Das Institut gesamten Materialprüfungen durchgeführt. Vensys Energy AG Der 100 Meter Turm trägt 1,5 Megawatt Anlage Vensys. Impulsus Clean Technologies GmbH Die Beteiligung stellt dauerhaft Finanzierung TimberTower GmbH sicher. Stora Enso Der finnisch/schwedische Hersteller liefert zertifizierte Holz stellt verbauten Massivholzplatten her. Ing. Holzbau Cordes GmbH Der Spezialist für große Holzbauwerke montiert Holzturm. KLH Massivholz GmbH Der Marktführer stellt verbauten Massivholzplatten her. TÜV Nord Der TÜV Nord Zertifizierung Typenprüfung 100 Meter Turms vor. TU Dresden TU München FH Flensburg Leibniz Universtität Hannover Hochschule RheinMain Die Universitäten halfen Entwicklung Prüfung Holzturmes. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Monitoring Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Lücken loses Moni toring Beim Prototypen Marienwerder für eindeutige Analyse Produkteigenschaften umfangreiches Monitoring installiert. Das Monitoring-System misst fortlaufend Daten Holzfeuchte, Extremlasten, Schwingverhalten Ermüdung. Der detaillierte Analysebericht dokumentiert einwandfreie Funktionsweise Bauwerks. Das System optional Turm installiert werden. Klimatische Holzfeuchte Die Holzfeuchte Brettsperrholz Turmkonstruktion Messstellen unterschiedlicher Tiefe Holzwände überwacht verschiedenen Höhen Himmelsrichtungen gemessen. Schadensbedingte Holzfeuchte Das Monitoring-System misst flächig Wandelementen mögliche Leckagen Turm Witterungsschutzfolie. Holztemperatur Luftfeuchte Zur vollständigen Einhaltung Nutzungsklasse 1 zusätzlich Holzfeuchte Holztemperatur Luftfeuchte permanent aufgezeichnet. Ermüdung Die ermittelten Schwingbreiten fließen Auszählung mittels Rainflow-Zählmethode Ermüdungsrechnung ein. Die Schäden linearen Schadensakkumulation Palmgren-Miner addiert. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Komponenten Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news navigate Werkstoff Holz Lehrgerüst Oberflächenschutz Stahladapter Fundament Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Werk stoff Holz Herkunft Die Fichten für Bau TimberTower wachsen heimischen Wäldern. Die Holzlieferanten garantieren ökologisch, ökonomisch sozial verantwortliche Herkunft. Die ausgesuchten Forstbetriebe pflanzen einzelnen Baum nach, Bestand konstant halten. Vorteile Holz stabile Beschaffungspreise, Lebensdauer, ermöglicht große Turmfüße, fördert lokale Wertschöpfung transportieren. Die Rendite Gesamtprojektes steigt geringen Kosten für Turm. Die Umweltverträglichkeit steigt Bindung großer Mengen CO2 unproblematische Recycling. Verarbeitung Das Sägewerk verarbeitet Fichten Vollholzbrettern. Die Bretter übereinander gelegt 30 cm starken Kreuzweise verklebtem Vollholz verleimt. Die massiven Platten 3,75 15 Breite 1,18 2,95 m. Die Oberfläche Werk vollflächig versiegelt. Lehr gerüst Funktion Lehrgerüsts Das vorgefertigte Lehrgerüst hilft Aufbau, Wartung trägt elektrischen Elemente. Die Holzelemente Lehrgerüst angelehnt ebenfalls verbunden. Das Lehrgerüst 100 Meter Turms Die Fachwerkkonstruktion besteht vorgefertigten Rahmenelementen, Baustelle 15m langen Stielen Podesthälften 15m langen Segmenten montiert werden. Das Beleuchtungs- Leitersystem, Anschlagpunkte, Leistungskabelhalter Elektroinstallationen insgesamt 6 Elemente vorkonfektioniert. Technische Details + Material Konstruktionsvollholz Segmente 6 Segmenthöhe 15m Podeste 24 Podesthöhe 3,75m Montage Ort Anschlagpunkte für 2t ausgelegt Das Lehrgerüst 140 Meter Turms Das Lehrgerüst für Montage 12eckigen Turmstruktur Baustelle 15 Meter Sektionen vorgefertigt übereinander gestellt. Die Ringsegmente Formadapters 6eckigen Turmstruktur ebenfalls vorgefertigt. Die Segmente Podest Formgebung Arbeitsebene innen. Sämtliche Turmeinbauten Fahrstuhl, Leitern, Leistungskabel, Beleuchtung Lehrgerüst befestigt größten Teil vorgefertigt bzw. Boden montiert. Technische Details + Material Konstruktionsvollholz Podest 3,75 Podestbreite 1,50 Montage Ort einfaches Stecksystem Anzahl Podeste 24 Fangnetze Innenseite Sicherung Arbeiter PSA-Anschlagpunkte Ober- flächen schutz Als Witterungsschutz dient bewährte Dachbahnsystem Sikaplan SGK, horizontale Flächen sicher abdichtet. Technische Details + Verbindung Bahnen Flächenklebstoff Sikaplan C 300 Hersteller Witterungsschutzsystem Sika AG Stahl adap ter Der Adapter verbindet Turm Maschinenhaus Anlage. Der runde Kopfflansch Adapters schließt Windenergieanlage über vorgespannte Bolzen an. Der Mittelteil Adapters besteht konisch zulaufenden Stahlrohr Wandstärke 18mm. Der Fußflansch verbindet angeschweißten Lochblechen Anlage Turm. Technische Details + 100 Meter Turm Durchmesser 2,37 Durchmesser unten 2,65 Höhe 3,65 Blechstärke 18 mm Fußflansch 40 mm Gesamtgewicht 7,6 Solenstärke 0,3 140 Meter Turm Durchmesser Abhängig Anlage: ca. 3 Durchmesser unten 4 Höhe ca. 2,50 Blechstärke 18 mm Fußflansch 65 Gesamtgewicht 5,5 Fun ment Das Fundament Flachgründung. Es besteht kreisförmigen Fundamentplatte aufgesetzten runden Sockel. Auf Sockel steht achteckige Wandkonstruktion. In Seitenwand Tür Lüfteröffnung. Die Ankerkorbkonstruktion leitet Last Fundament spannt Fundamentwände. Technische Details + Material C25/30 Plattendurchmesser 19 Höhe Platte + Sockel 2,60 Höhe Wand 4,08 Beton ca. 450 m3 EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Turmbau Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. VOM BAUM ZUM TURM Der Turm Standort aufgebaut. Er besteht Komponenten: Dem Fundament, Lehrgerüst, Holzplatten Adapter. Für Transport Materialien Standort Schwertransporte nötig. Für Konstruktion Turmes stand Natur Pate. Zum Beispiel unserem 100 Meter Turm: Schritt 1 Das Sägewerk produziert kreuzweise übereinander verklebte Vollholz Platten. Schritt 2 In Standard-LKWs 40 Fuß-Standardcontainern Elemente Standort transportiert. Schritt 3 Das Fundament abhängig Beschaffenheit Untergrunds Flach- Tiefgründung ausgeführt. Schritt 4 Das Element Lehrgerüsts Fundament aufgesetzt. Die fünf Elemente schrittweise aufgetürmt. Schritt 5 Das Lehrgerüst beherbergt Licht- Leitersystem, Stromanschlüsse mehrere Arbeitsebenen. Schritt 6 Die angelieferten Holzplatten Gerüst gelehnt DNA-Strang korkenzieherförmig zueinander angeordnet. Schritt 7 Die Holzplatten Lochplatten Fundament angrenzenden Platten verklebt. Schritt 8 Den Abschluss Turmes bildet Adapter, Turm Windkraftanlage verbindet. Schritt 9 Die Folienstöße Holzplatten Hilfe integrierten Außenaufzuges lückenlosen Oberflächenschutz verschweißt. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Service Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. FULL SERVICE FÜR UNSERE KUNDEN Wir kümmern über gesamte Lebensdauer Anlage einzelnen Holzturm. Unser Qualitätsmanagement sichert Errichtungsphase Rückbau reibungslosen Betrieb. Wir leisten … Zertifizierung Fundamentes Zertifizierung Turmes Arbeitsvorbereitung Baustelleneinrichtung Errichtung Tragstruktur inkl. Hubarbeiten Richten Anlage Qualitätsmanagement Baustelle Abnahme einzelnen Gewerke Beurteilung Turmes Fachpersonal kurzen Intervallen Auswertung Daten Turm-Montoring EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Produkte Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news navigate TT100 Holzfundament TT140 Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Der 100 Meter Turm TT100 Wir TT100 für Windkraftanlagen Nabenhöhe 100 Metern 1,5 MW Leistung entwickelt. Die gesamte Bauwerkshöhe beträgt 138,5 m. Der achteckige Turm besteht 54 kreuzverleimten Brettsperrholzplatten. Die vorgefertigten Elemente miteinander verbunden horizontalen vertikalen Schnittstellen verklebt. Der Turmfuß misst 7 Meter Durchmesser; Turmkopf 2,90 Meter. Die Gondel Turmkopf herkömmlichen Stahladapter angeschlossen. Das Verbundsystem Anlagenstandort geschlossenen Hohlkörper verbaut. Die Anlage Hannover-Marienwerder wandelt jährlich Strom für 1.000 Haushalte um. Technische Details + Fuß 7,0 7,0m, Spitze: 2,90 2,90m Hohlkörper 54 Wand- Elementen Platten Länge 3,75m 15m Länge Platten Breite 2,72m 1,18m Breite Gewicht 620kg 5,5t Gesamtgewicht ca. 192t Turmaufbau doppelläufige Helix Horizontalverbindung ca. 2.000 eingeklebten Lochblechen insgesamt 2,8 Gewicht Vertikalverbindung mittels vollflächiger Verklebung Neuentwicklung Holz fun ment Das Holzfundament Alternative Aufbau Holzturmes herkömmlichen Fundament. Beim Holzfundament bilden Turm Fundament Einheit. Das kegelförmige Fundament hölzerne Grundfläche Durchmesser 20 Metern. Die Turmwände ruhen Sohle verteilen Kräfte 6,5 Meter hohe Schubscheiben gesamte Sohlplatte. Die Bodenauflast Gesamtbauwerks gewährleistet sicheren Stand Turms. Das Holzfundament besteht Turm kreuzverleimten Brettsperrholzelementen, ebenfalls Zweikomponentenklebstoff verbunden werden. Die Turm verwandte Folie schützt Turm Fundament Witterung. Die Entwicklung abgeschlossen. Der Prototyp Turmfundament entsteht 2014. Technische Details + Querschnitt Kegelstumpfartiger Turmfuß Werkstoff Kreuzweise verleimtes Vollholz (KVV) Fundamenthöhe 6,93 Fundamentdurchmesser 20 Der TT140 Holzturm für Windkraftanlagen Nabenhöhe 140 Metern 2,5 MW Leistung. Mit einem  Rotorblattdurchmesser 112,5 Metern Bauwerkshöhe 196 haben. Der zwölfeckige Turm besteht zusammengesetzten Turmabschnitten. Sowohl Turmabschnitte Formadapter bestehen kreuzverleimtem Vollholz. Daraus ergibt Turm Turmfuß 11,30 Meter Durchmesser. Der Durchmesser Turmkopf richtet verwandten Windenergieanlage. Der Gondelanschluss Turmkopf erfolgt über Stahladapter. Die 12-eckige Turmstruktur über Einzelwandmontage errichtet. Der Formadapter Stahladapter vorgefertigt Ringsegmente gestellt. Der Turmaufbau vorbereitet. Technische Details + Werkstoff Kreuzweise verleimtes Vollholz Hohlkörper 96 Wandelementen Länge Elemente 3,75 – 15,00 Breite Elemente 2,90 – 1,20 Gewicht pro Element 620 kg 5,7 Gesamtgewicht ca. 400 Horizontalverbindung Elemente Eingeklebte Stahlteile Vertikalverbindung Elemente Vollflächige Verklebung Vertikalfuge Der 140 Meter Turm TT140 EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Jobs Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Jobs Sie suchen anspruchsvolle Aufgaben windkraftbegeistert? Wir bieten eingespieltes Team Arbeit herausragenden Produkt. Dabei schauen minimale Ansprüche maximale Belastbarkeit. Sondern freuen kämpferische MitstreiterInnen, für gemeinsame Ideen streiten. Zur Zeit freien Stellen besetzen EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Team Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Team Ohne Team nichts. Wir konstruieren gemeinsam Türme, entwerfen Produkte entwickeln Projekte Fläche Kilowattstunde Strom. Dafür brauchen verlässliche verbundene MItarbeiterInnen Ideen. Die klugen Köpfe MitarbeiterInnen Kapital. Produktentwicklung Carlo Schröder F &amp; E / Produktentwicklung +49 (0)40 271 446 823 c.schroeder@timbertower.de Christian Kreyenschmidt Produktentwicklung, Bauleitung +49 (0)40 271 446 814 c.kreyenschmidt@timbertower.de Hermann Luttmann Produktentwicklung +49 (0)40 271 446 813 h.luttmann@timbertower.de Sam Green Produktentwicklung +49 (0)40 271 446 817 s.green@timbertower.de Björn Harms Monitoring / Produktentwicklung +49 (0)40 271 446 826 b.harms@timbertower.de Georg Reiher-Saenger Monitoring +49 (0)40 271 446 826 g.reiher-saenger@timbertower.de Konstruktion Svetlana Kychenko Technische Zeichnerin +49 (0)40 271 446 816 s.kychenko@timbertower.de Projektentwicklung Veit Netzeband Projektentwicklung +49 (0)40 271 446 810 v.netzeband@timbertower.de Morten Rosenfeld Projektentwicklung +49 (0)40 271 446 811 m.rosenfeld@timbertower.de Tobias Natt Projektentwicklung +49 (0)40 271 446 818 t.natt@timbertower.de Einkauf Silke Habermann Technischer Einkauf +49 (0)40 271 446 822 s.habermann@timbertower.de Tina-Miriam Fuchs Technischer Einkauf +49 (0)40 271 446 812 t.fuchs@timbertower.de Marketing Silke Aue Marketing / Public Relations 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de Finanzen Personal Verena Meinen Rechnungswesen / Personal 0511 70 01 46 53 v.meinen@timbertower.de Administration Nathalie Perlberg Administration / Assistenz Geschäftsführung +49 (0)40 271 446 80 n.perlberg@timbertower.de EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Investor Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Investor Seit Ende 2011 Unternehmer Prof. Edwin Kohl über Impulsus Clean Technologies GmbH Mehrheitsgesellschafter TimberTower GmbH. Prof. Edwin Kohl Nach Studium Betriebswirtschaft dreijähriger Tätigkeit pharmazeutischen Industrie gründete Edwin Kohl 1979 kohlpharma GmbH Einmann-Betrieb saarländischen Perl. In Anfängen importierte medizinische Einmalartikel USA. Kurze Zeit später entwickelte kohlpharma nunmehr größten Arzneimittelimporteur Europas Marktführer Deutschland. Zum Importgeschäft gesellen AVIE GmbH, Apothekensystempartnerschaft für selbstständige Apotheker 7x4 Pharma GmbH, innovatives zukunftsweisendes Konzept industriellen patientenindividuellem Stellen Arzneimitteln Wochendosen (Verblisterung) für chronisch Kranke ältere Patienten entwickelt hat. Mittlerweile verschiedenen Aktivitäten gebürtigen Saarländers kohl-Gruppe über 900 Mitarbeitern angewachsen. Die mittelständische Unternehmensgruppe 100% Familienbesitz. Edwin Kohl interessiert über 20 Jahren für ökologisch nachhaltiges Bauen sparsamen Umgang Primärenergie. Bereits 1991 erbaute Firmengebäude chemiearme Niedrigenergiegebäude erhielt dafür Unternehmen überhaupt „Grüne Hausnummer“ saarländischen Umweltministeriums. Sein Interesse ökologischen innovativen Themen führte 2011 Dach Impulsus Clean Technologies GmbH Engagement Start-up TimberTower, weltweit Holzturm für Windkraftanlagen Multimegawattklasse entwickelte Dezember 2012 betreibt. Verantwortliches Handeln Gründer Inhaber größten Arbeitgeber Familienhand Nordsaarland erstreckt Förderung Ausbildung Betrieben, Unterstützung sozialer kultureller Projekte Bildungslandschaft Breitensport. Für „Verdienste Leistungen Gunsten saarländischen Wirtschaft“ Edwin Kohl Jahre 2009 damaligen Ministerpräsident Saarlandes Ehrenprofessur verliehen. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Media Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. back to overview Bitte geben Sie Veröffentlichung Bildmaterials, nebendem Bild stehende Quelle – Dank! Sie erhalten Abschicken Formulars Email Download-Link. Hiermit erkenne Nutzungsbedingungen Name* Vorname* Email* Organisation Verwendungszweck* Download + TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder TT 100 Hannover-Marienwerder All infor- mation from single click We have collated for you important background information on our company, products and services. Just click on the media we use and you can download the background information. more information Press releases Press Release_Change management and further projects 2015 P ress Release_2 Awards Press Release _140m Tower Press Release_Wooden foundation Company presentation TIMBERTOWER Company Presentation Company Brochure The tower is made of wood - wooden towers for wind energy plants Products and innovations Technical Data TT100m Numbers, data, facts Gallery Videos 2013: Von Idee Turm Der neuste Film August 2013 umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film August 2013: Die Motivation Geschäftsführer, Statements Sachverständigen Bilder Aufbau verdeutlichen, anfänglichen Vision Produkt ist. Langlebiger preiswerter alternative Turmkonzepte. 2013: Showcase Hannover Messe Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage... Für Hannover Messe 2013 6-Minüter geschnitten, Baum fertigen Anlage gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden Partner eingeladen, nahe gelegene Anlage besuchen präsentierten Film Produkt Messestand. 2012: The Construction 8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore real tower made of wood developed. 2012: Up and running Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. 2009: Efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology We specialise the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company the world to use the high-tech material wood to construct towers - efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept. 2009: Unsere Vision Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang... Drei Jahre Fertigstellung Imagefilm Holzturm gedreht, Produktvorteile entlang Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand Entschlossenheit – effiziente Bauweise Helixstruktur Vordergrund. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – News Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. back to overview Hannover, 16.07.2015 Construction of wind farm Bavaria is continued spring of 2016 After the preparatory infrastructure works such as road construction, crane shelves and excavation of foundation pits, have been completed for our wind farm at the location Heidelsheim, we decided to postpone the establishment of the five plants the spring of 2016. Reason for this decision is the outstanding type approval, whose grant is not expected before late autumn. The start of the plant construction is therefore no longer possible this year. After granted type approval, we appoint new date for the continuation of the construction work. Adresse Windpark Heidelheim : Am Windpark 1 95100 Selb / OT Heidelheim Hannover, 11.05.2015 HUSUM Wind – the Home of the Wind Industry From 15th to 18th September we are back again. We present our product portfolio and our current windfarm projects on our stand Hall 1 E11. We are looking forward to your visit! The meeting place and shop window of the wind industry for over 25 years For the last 25 years HUSUM Wind has been the leading biennial trade fair for the wind industry. Husum is now increasingly focussed on the core market of Germany and its neighbouring countries. As the showcase for innovative wind technology and solutions, we invite manufacturers and suppliers, operators, project developers and service providers, utility companies, municipalities and investors from all parts of the world to join us again 2015 to learn about energy transition and wind power action – with special practical and market orientation – environment full of pioneering spirit and innovative power. For more information about the exhibition can be found here Hannover, 04.05.2015 Three TT140 North Rhine Westphalia In further project North Rhine Westphalia, three 140-metre towers consisting entirely of wood are to be realised. TIMBERTOWER would then again live up to its reputation as pioneer the sector. A higher wooden tower the wind sector does not exist. The project rights for the two wind parks lie with 2° project Finance GmbH, company financing reference projects for TIMBERTOWER which likewise belongs to the majority shareholder of TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl. Hannover, 31.10.2013 TIMBERTOWER IN THE ASCENDANT After the successful commissioning of the 100 metre tower the way is free for even more efficient towers. With the TT 140, TimberTower GmbH is developing the first wooden tower the world for wind energy plant with hub height of 140 m. After the successful commissioning of the 100 metre tower the way is free for even more efficient towers. For wind energy plant every metre counts. Above the 100 metre mark new materials or hybrid towers are needed as steel alone not support the weight. Wooden towers yield new possibilities for high values of hub height. Both solid wood construction and the combination with traditional materials means lower costs, simpler construction, longer lifetimes and high degree of acceptance by those living the immediate vicinity. Joint Managing Director Holger Giebel's comment on this: “The requirement to build higher and higher is just the right challenge for us. Not only is the tower market extremely price sensitive but, compared with all other available alternatives on the market, the wooden tower is extremely good value for money”. Hannover, 31.10.2013 Towering superiority TimberTower has been nominated concurrently for the German Renewable Award Hamburg and the Energy Award Berlin. Both prize-giving ceremonies take place 14 November. TimberTower is finalist Hamburg the category Start-up of the Year and, Berlin, finalist the category Product Innovation of the Year. As Joint Managing Director Holger Giebel comments, “Above all we are pleased on behalf of our workforce for the recognition of all the hard work of the last few years. It is certainly not the case that this is the first time ever we have won award. But two on one day is the proof that wooden towers are no longer just clever idea.” The Energy Award Berlin is the result of initiative of the German business newspaper Handelsblatt and General Electric and is presented annually to forward-looking and innovative energy concepts the categories start-ups, residential projects, means of transport and commercial plant. The Hamburg German Renewable Award is awarded within the framework of the symposium German Renewables hosted by Cluster Renewable Energies Hamburg the categories Project or Product Innovation of the Year. As the first company the world, TimberTower GmbH produces wooden towers for wind energy plant of the multi-megawatt class. TimberTower has already won numerous awards, for example, the Schweighofer Prize. Hannover, 07.05.2013 German Wood Construction Prize TimberTower wins the German Wood Construction Prize. With its 100 metre wooden tower for wind energy plant, TimberTower has won the German Wood Construction Prize. The Central Federation of the German Building Trade awarded prize within the framework of LIGNA, the most important item the calendar for the wood materials industry Germany. The jury praised the TimberTower as unique construction the world for wind energy generation and as proof of the competitiveness of the material wood when compared with other materials. TimberTower GmbH expressed their thanks. "We were awarded prizes before the tower erected, when we were building it, and now when it is operation. Wood is unbeatable. I thank the jury very much for this gratifying decision and all those who make this tower and even higher towers possible", said Holger Giebel, joint Managing Director of the company. Ullrich Huth, jury member and managing director of Holzbau Deutschland commented on the results as follows. "The prize winning entries and the final analysis all constructions submitted represent extremely positive development of wood construction Germany. As jury we had the task of naming prize winners – difficult task because of the variety of impressive new constructions, from innovative building renovations to future-looking new product developments”. In 2008, still at the start-up stage, TimberTower GmbH won the "Climate Protection Prize", 2009 the "Schweighofer Prize" and 2013 presented with the "Success of the Decade" award. Since 2012 TimberTower has been working on 140 metre tower – and of course it be made of wood. Next message Previous message The latest news We are regularly at the most important trade fairs and would be pleased to meet you there. You can visit us at the various fairs or exhibitions for our line of business, awards ceremonies or just read here what has been happening recently. We are developing new locations, building new towers and developing new foundations and higher towers. Another possibility: read about what others think of us. keep me informed latest News Archive Construction of wind farm Bavaria is continued spring of 2016 Continuation construction of the five 2.5 MW turbines from 140 meters high on Vensys TimberTower the district Wunsiedel is postponed to next year. read more HUSUM Wind – the Home of the Wind Industry Welcome to HUSUM Wind 2015 read more Three TT140 North Rhine Westphalia The approval is expected to be granted the first half of 2015. read more TIMBERTOWER IN THE ASCENDANT With the TT 140, TimberTower is developing the first wooden tower the world for wind energy plant with hub height of 140 m. read more Towering superiority TimberTower has been nominated concurrently for both the German Renewable Award Hamburg and the Energy Award Berlin. read more German Wood Construction Prize TimberTower wins the German Wood Construction Prize. read more EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Geschäftsführer Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Geschäftsführer Wir arbeiten Jahren Holztürmen für große Windkraftanlagen. Wir gezeichnet, kalkuliert, Prototypen weltweit serienfertigen Holzturm für 1,5 Megawatt Windkraftanlage gebaut. Wir führen Team für Kunden höheren effizienteren Türmen. Prof. Edwin Kohl ekohl@kohlpharma.com Seit Dezember 2011 Unternehmer Prof. Edwin Kohl Mehrheitsgesellschafter TimberTower GmbH. Kohl investierte vergangen Jahren Überzeugung grüne Technologie. Die Beteiligung TimberTower GmbH sichert operative Geschäft, Entwicklung Flächen, ermöglicht Turmentwicklungen garantiert dauerhaften Fortbestand des  Unternehmens. Jeroen Haberland jhaberland@impulsuscleantec.com Jeroen Haberland ebenfalls Geschäftsführer TIMBERTOWER-Mutter Impulsus clean Technologies leitet operativen Geschicke TIMBERTOWER. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Über Unternehmen Über Geschäftsführer Investor Team Jobs Produkte Service Produkte Service Technologie Turmbau Komponenten Monitoring Partner dialog medien news navigate Missionstatement Historie Milestones Home Impressum Kontakt de Impressum TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 259310456 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift oben) Website Gestaltung: Micha Binder Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder Das Unternehmen bemüht gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit Aktualität Betreiber W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt für W ebsites, mittels Links erreicht können. Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., unmittelbar bzw . mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen C opyright TimberTower GmbH. Durch W ebsite Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, V erwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Die W eiterverwendung Texten, Textteilen Bildmaterial bedarf schriftlichen Genehmigung Unternehmens. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung erer Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Die Verarbeitung personenbezogener Daten Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden Dritte erfolgt nicht. Die Artikel 3 "Gesetzes elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften umgesetzt (Teledienstgesetz). Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen H aftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten aussc hließlich Betreiber verantwortlich. Wir für Ihre Fragen Anregungen Ihrem Projekt unserem Produkt da. Melden Sie genauso gern, Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie einfach Standorte. Wir finden sicher Termin. Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Ansprechpartnerin Silke Aue 0511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Nutzungsbedingungen Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., unmittelbar bzw. mittelbar Zusammenhang TimberTower GmbH stehen, Anordnung, urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen Copyright TimberTower GmbH. Durch Website Lizenz Nutzung geistigen Eigentums TimberTower GmbH Dritten erteilt, Verwendung kommerziellen Zwecken untersagt. Bilder Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, Kopieren, Bearbeiten Einsatz Websites, redaktionellen Berichterstattung dienen, gestattet. Für Schäden, direkten indirekten Benutzung Website entstehen, jegliche Haftung ausgeschlossen. Mis sion state ment Preiswerte Türme für effiziente Anlagen Wir bauen weltweit Unternehmen Holztürme für große Windkraftanlagen. Wir senken Projektkosten, erleichtern Transport, nutzen nachwachsende Rohstoffe unterstützen regionale Wertschöpfung. Wir Ihre Ziele unseren. Eine ressourcenschonende Windkraft preiswerten Türmen für effizientere Projekte. Histo rie Von Idee Selbst- verständlich- keit Wir arbeiten über Jahren Holztürmen für Windkraftanlagen entwickeln uns zu industriellen Turmlieferanten für individuelle Lösungen. Unser Holzturm Vision Statement geworden. Wir Nachweis angetreten, Werkstoff Holz ökologischer ökonomischer Sicht Zukunft Turmbau gehört Herausforderung neu erfunden. Geblieben Team Werkstoff. Mile sto nes APRIL 2012 Prototyp Beginn Errichtung Prototypen April 2012: Vensys 77, 1,5 MW, 100 Nabenhöhe Hannover Marienwerder. Mai 2015 Windpark Heidelheim Baubeginn Windparks oberfränkischen Landkreis Wunsiedel fünf 140m hohen TIMBERTOWER, ausgestattet getriebelosen 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys Energy AG. Januar 2014 140m TIMBERTOWER Genehmigungsverfahren für 140m-Holzturm Landkreis Nienburg Mai 2015 Windpark Heidelheim Baubeginn Windparks oberfränkischen Landkreis Wunsiedel fünf 140m hohen TIMBERTOWER, ausgestattet getriebelosen 2,5 MW-Anlagen Hersteller Vensys Energy AG. Januar 2014 140m TIMBERTOWER Genehmigungs- verfahren für 140m-Holzturm Landkreis Nienburg Dezember 2012 Einweihung Einweihung Inbetriebnahme Windkraftanlage Holzturm Minister- präsident McAllister Bundesumwelt- minister Altmaier. APRIL 2012 Prototyp Beginn Errichtung Prototypen April 2012: Vensys 77, 1,5 MW, 100 Nabenhöhe Hannover Marienwerder. APRIL 2011 Finance Abschluss Finanzierungs- runde Impulsus Clean Technology GmbH. MÄRZ 2010 PROOF OF CONCEPT Bau Testturms (proof of concept) Gelände Holzbau Cordes, Bauablauf testen. DEZEMBER 2009 ZERTIFIZIERUNGS- ABSCHLUSS Abschluss Zertifizierung Holzturms 100 Nabenhöhe für Vensys 77, 1,5 MW TÜV. DEZEMBER 2008 ERST- FINANZIERUNG Abschluss Finanzierung Start operativen Geschäfts. MÄRZ 2008 Gründung Gründung TimberTower GmbH März 2008 Sitz Hannover. Geschäftsführer: Gregor Prass Holger Giebel. JANUAR 2002 Spinoff Spinoff 2002 Windenergie-Branche tätigen Ingenieurbüros Hamburg. EXPLORE Info Jobs Presse Facebook Twitter Standort Hamburg Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Standort Hannover Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informationen Home Kontakt Impressum Unternehmen Über Uns → Mission Statement → Milestones → Historie Geschäftsführer Investor Jobs Produkte / Service Produkte → TT100 → TT140 → Holzfundament Service Technologie Turmbau Monitoring Komponenten → Werkstoff Holz → Oberflächenschutz → Fundament → Stahladapter → Lehrgerüst Partner Dialog → Gemeinden → Waldbesitzer → Umweltschutz → Sicherheit Medien → Produkte Innovationen → Unternehmens- präsentation → Zahlen, Daten, Fakten → Pressemitteilungen → Galerie → Video News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Dialogue Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news navigate Profit from timber Beneficial for communities Protecting the environment Safety Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Income source for owners of forests or woods Profit from timber The renewable material timber is use for manufacturing towers. The timber can be from spruce, scots pine, fir or beech trees. The trees are sawn into planks saw mill and then cross laminated to form timber board panels. In Germany less timber is used than would be possible even if the issue of sustainable forestry were fully taken into account. Not only that, the prospects of profit are good, because the coming 20 years approximately 20,000 new towers for wind energy plant be needed. Wind energy is good supplier of energy but nevertheless sometimes not very popular as neighbour. The turnaround German energy policy and the planned extension of wind energy has sharpened the conflict with house owners and citizens the immediate vicinity of large wind energy plant or areas with attractive landscapes. Timber towers can increase the acceptance of such plant. The towers are genuine natural products and, as result of the materials used and the work involved, increase employment and value creation the region. Timber has no problems being accepted Beneficial for communities Save energy, plant trees Protecting the environment is taken seriously TIMBERTOWER wooden towers protect the environment even before the first work is carried out on site. 100% of wood can be recycled. It is renewable material which binds CO2 from the air. And addition, every step the work process is environment friendly. Processing wood requires less energy than manufacturing steel or concrete. Transporting the material and components used does not require heavy transport. The tower has long lifetime of up to 40 years and after it comes to the end of its useful life can simply be recycled. Inspected, certified and monitored All the interests of safety Wind energy plant is subject to the most stringent requirements. The towers must bear high loads and ensure trouble-free operation for several decades. The requirements on steel and concrete towers apply to wooden towers. The TimberTower has been inspected by TÜV and certified with regard to materials to the very last glue joint. In the case of prototypes the network of measurement points is much finer than for any other tower-based technology. The components are monitored day-to-day operation. The elaborate monitoring system developed along with the first prototype and guarantees total monitoring of the tower. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Our Partners Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Our partners We devise and design turnkey towers. To this end we have been working together with our partners for years. Universities helped with the initial ideas and ministers issued approval. TÜV certified the plant, and timber construction specialists constructed the towers. From the day the tower design is optimised to the day the first kilowatt hour of electricity is produced we deliver your tower. MPA Wiesbaden Material Inspection Institute for the Construction Industry This Institute carried out the complete inspection of the material. Vensys Energy AG A Vensys 1.5 MW wind energy plant is installed on the 100 metre tower. Impulsus Clean Technologies GmbH The shareholding ensures long-term financing of TimberTower GmbH. Stora Enso This Finnish-Swedish manufacturer supplies the certified timber and manufactures the cross laminated solid wood panels. Ing. Holzbau Cordes GmbH This specialist for large timber constructions assembles the TimberTowers. KLH Massivholz GmbH The market leader manufactures the cross laminated solid wood panels. TÜV Nord TÜV Nord carried out the certification and type approval process of the 100 tower. TU Dresden TU München FH Flensburg Leibniz Universtität Hannover Hochschule RheinMain The universities provided support the development and inspection of the first wooden tower. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Monitoring Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Com plete moni toring For the first prototype Marienwerder, Hanover comprehensive monitoring system installed for the reliable analysis of the product properties. The monitoring system measures continually data regarding wood humidity, extreme load values, vibration and fatigue. The detailed analysis report records the trouble-free function of the construction. As option the system can be installed every tower. Climatic humidity of the wood The humidity of the wood used for the tower construction is monitored at measurement points at various depths of the timber walls and at various heights on all sides of the tower. Humidity of the wood caused by damage The monitoring system measures at the surface of the wall panels possible leakages between the tower and the plastic sheeting protection against weathering. Wood temperature and air humidity To ensure that the requirements for the usage class 1 are met, wood temperature and air humidity are permanently recorded addition to wood humidity. Fatigue After computation the vibrational frequencies measured are input by means of the rainflow counting method to the fatigue computation. Damage is added according to the cumulative linear damage accordance with the Palmgren-Miner method. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Components Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news navigate Wood as material Falsework Surface protection Steel adapter Foundation Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Wood as material Source The spruce used for the construction of TimberTowers grows native woods. The timber suppliers guarantee the ecological, economic and socially responsible management of the sources. The forest operators selected replant every felled tree to maintain constant supply. Advantages Timber prices are stable and timber has long lifetime, enables the construction of large tower feet, promotes local industry and tradesmen, and is easy to transport. The profitability of the total project increases as result of the low costs for the tower. Environmental friendliness increases as result of binding large quantities of CO2 and the straightforward recycling. Processing The sawmill makes planks of solid wood from spruce. The planks are laid over each other and glued to form cross laminated solid wood panels with thickness of 30 cm. The panels are 3.75 to 15 length and have width of 1.18 to 2.95 m. In the mill each panel is sealed over its whole surface. False work Function of the falsework The pre-fabricated falsework helps the erection and maintenance of the tower and is fitted with all electrical elements. The timber elements are leaned against the falsework and are then bonded to each other. The 100 metre tower falsework The timber frame construction consists of pre-fabricated frame elements, which along with 15 long uprights and eight platform halves are installed on site to form 15 long segments. The lighting and ladder system, attachment points, power cable holders and electro installations of the total of six elements are manufactured advance. technical details + Material Solid wood structure No. of segments 6 Segment height 15m No. of platforms 24 Platform height 3.75m Assembly On-site Location points Designed for 2t The 140 metre tower falsework For the erection of the dodecagonal (12-sided) tower structure this falsework is pre-fabricated on site 15 sections before the sections are placed on top of each other. The ring segments of the form adapter and the hexagonal tower structure are pre-fabricated. Within each segment there is platform as support for the form of the segment and as working level. All fittings for the tower like lift, ladders, power cable and lighting are attached to the falsework and are to large extent either pre-fabricated or, on site, assembled before erection of the tower starts. technical details + Material Solid wood structure Platforms At intervals of 3.75 Platform width 1.50 Assembly On site using simple interlocking system No. of platforms 24 Safety nets at interior surface Safety measures for the assembly workers by means of PPE attachment points Surface pro tection As protection against weathering the proven Sikaplan SGK roofing membrane system is used, which provides reliable sealing for the horizontal surfaces. technical details + Bonding the roof membranes Sikaplan C 300 surface adhesive Manufacturer of the weather protection system Sika AG Steel adap ter This adapter connects the tower with the nacelle of the wind energy plant. The round head flange of the adapter is connected to the plant pre-stressed bolts. The central part of the adapter consists of conical steel tube with thickness of 18 mm. The bottom flange connects via the steel mesh to which it is welded the plant to the tower. technical details + 100 metre tower Diameter at top 2.37 Diameter at bottom 2.65 Height 3.65 Thickness of steel plate 18 mm Foot flange 40 mm Total weight 7.6 Base thickness 0.3 140 metre tower Diameter at top Depends on the wind energy plant: c. 3 Diameter at bottom 4 Height c. 2.50 Thickness of steel plate 18 mm Foot flanges 65 Total weight 5.5 Foun tion The foundation is of the surface type. It consists of circular foundation plate under round plinth. An octagonal wall construction is situated on the plinth. In the side wall there is door and aperture for air. The anchor cage construction distributes the load to the foundation and maintains tension the walls. technical details + Material C25/30 Base plate diameter 19 Height of base plate + vertical panels 2.60 Height of wall 4.08 Concrete volume c. 450 m3 EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Tower Construction Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. From tree to tower The tower is installed at its intended location. It consists of four types of component: the foundation, the falsework, the wooden panels and the adapter. No heavy transport vehicles are needed for transporting the material to the location. Nature is the mother of the design of the tower. For example, our 100 metre tower. Step 1 The sawmill produces cross laminated solid wood panels. Step 2 The elements are transported to the site on standard lorries or 40 foot standard containers. Step 3 Depending on the consistency of the ground, the foundation be constructed as either surface or deep-seated foundation. Step 4 The first element of the falsework is mounted on the foundation. The remaining five elements are then added step-by-step on top of each other. Step 5 The falsework includes the lighting and ladder system, power connections and several working levels. Step 6 The wooden panels delivered are leant against the falsework and each panel is allocated turn, similar to DNA thread, along path the shape of corkscrew. Step 7 The wooden panels are affixed via steel mesh plates to the foundation and the neighbouring panels. Step 8 The top end  of the tower is marked by the adapter connecting it to the wind energy plant. Step 9 The plastic sheeting joints of the wooden panels are bonded to the panels with the help of integrated external lift to form complete surface protection. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Service Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Full service for our customers For its whole lifetime we keep and eye on every single timber tower. Our quality management ensures trouble-free operation from the day of erection till the day of dismantling prior to recycling. Our full range of services Certification of the foundation Certification of the tower Work planning and site preparation Setting up the supporting structure including hoisting work for installing the plant Quality management on the site and acceptance of the individual items of work Evaluation of the tower at short intervals by specialist personnel Analysing the monitoring data for the tower EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Products Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news navigate TT100 Wooden foundation TT140 Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The 100 metre tower TT100 We developed the TT100 for wind energy plant with hub height of 100 metres and 1.5 MW rating. The overall height of the construction is 138.5 m. The octagonal tower consists of 54 cross laminated timber board panels. The pre-fabricated elements are connected to each other and affixed to the horizontal and vertical crossing points. The foot of the tower has diameter of 7 and the head, 2.90 metres. The nacelle is connected to the head of the tower with traditional steel adapter. The combined system is installed at the plant location to form closed hollow corpus. The plant at Marienwerder, Hannover provides electricity each year for 1,000 households. technical details + Foot 7.0 7.0m; top: 2.90 2.90m Hollow corpus of 54 panels Panel length 3.75m to 15m long Panel width 2.72m to 1.18m wide Weight from 620kg to 5.5t Total weight c. 192t Tower construction type Double stranded helix Horizontal bonding by means of ca. 2000 bonded perforated steel plates with total weight of 2.8 Vertical bonding by means of full-surface bonding New development Woo foun dation The wooden foundation is alternative to erecting the wooden tower on traditional foundation. In the case of wooden foundation the tower and foundation are one single unit. The cone shaped foundation has wooden base with diameter of 20 metres. The walls of the tower rest on the base plate and distribute the vertical force via 6.5 metre slotted flat panels over the total base plate. The downward pressure of the total construction guarantees the stability of the tower. As is the case for the tower the wooden foundation consists of cross laminated timber board elements, which this case too are bonded with dual-component adhesive. The plastic sheeting used for the tower protects the tower and the foundation from weathering. The development stage has been completed. The first prototype of the tower foundation be constructed 2014. technical details + Cross-section Truncated cone type tower foot Material Cross laminated solid wood Foundation height 6.93 Foundation diameter 20 The TT140 is wooden tower for wind energy plant with hub height of 140 metres and rating of 2.5 MW. With 112-meter rotor diameter the total height of the construction be 196 m. The polygonal tower consists of two tower sections, with one set upon the other. Both the tower sections and the form adapter consist of cross laminated solid wood. This gives rise to tower with base of 11.30 metres diameter. The diameter at the top of the tower depends upon the wind energy plant used. The nacelle is joined to the top of the tower by steel adapter. The dodecagonal section of the tower structure is erected panel by panel. The form adapter and the steel adapter are pre-fabricated and placed as ring segments on the dodecagonal section. Preparations for erecting the first tower are currently being made. technical details + Material Cross laminated solid wood Hollow corpus of 96 vertical panels Panel length 3.75m to 15.00m Panel width 2.90 to 1.20 Panel weight 620 kg to 5.7 Total weight c. 400 Horizontal bonding of the panels Perforated steel plates Vertical bonding of the panels By means of full-surface bonding the vertical groove The 140 tower TT140 EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Jobs Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Jobs Are you looking for demanding job and can you get excited about wind energy? Our team has been working very well together for some time – on exceptional product. What we do not need or offer is routine work under high pressure. Instead we are looking for company workers who are prepared to fight for their ideas together with their colleagues. Job experience/ Internship Job experience at the Hamburg location Area of work: Development of alternative tower components for wind energy plant Course of study: Construction engineering for solid wood Content • Agreeing design details • Providing support within projects • Project management • Participation day to day work Duration: 20 weeks / to be agreed Requirements: • Applicant should be approaching the end of his/her course of studies • Knowledge of CAD • Significant experience of working with Microsoft Excel Word • Good working knowledge of English • Experience engineering design desirable • Completed craft apprenticeship, e.g. as carpenter Applicants should send their complete application documents by email to Silke Aue: silke.aue@timbertower.de Contact TimberTower GmbH Vahrenwalder Strasse 7 30165 Hannover Germany Tel.: +49(0)511-700 146 51 We look forward to hearing from you! EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Team-en Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Team Without our team we are nothing! Together we design the towers, devise new products and develop projects from the preparation of the tower site to the delivery of the first kilowatt-hour. For this we need reliable and committed employees, who are always coming up with new ideas. The competence and brainpower of our workforce are our capital. Product development Carlo Schröder Product Development / Research and Development +49 (0)40 271 446 823 c.schroeder@timbertower.de Christian Kreyenschmidt Product Development +49 (0)40 271 446 814 c.kreyenschmidt@timbertower.de Hermann Luttmann Product Development +49 (0)40 271 446 813 h.luttmann@timbertower.de Sam Green Product Development +49 (0)40 271 446 817 s.green@timbertower.de Björn Harms Monitoring / Product Development +49 (0)40 271 446 826 b.harms@timbertower.de Georg Reiher-Saenger Monitoring +49 (0)40 271 446 826 g.reiher-saenger@timbertower.de Engineering design Svetlana Kychenko Engineering Design +49 (0)40 271 446 816 s.kychenko@timbertower.de Project development Veit Netzeband Project Development +49 (0)40 271 446 810 v.netzeband@timbertower.de Morten Rosenfeld Project Development +49 (0)40 271 446 811 m.rosenfeld@timbertower.de Tobias Natt Project Development +49 (0)40 271 446 818 t.natt@timbertower.de Procurement Silke Habermann Technical Buyer +49 (0)40 271 446 822 s.habermann@timbertower.de Tina-Miriam Fuchs Technical Buyer +49 (0)40 271 446 812 t.fuchs@timbertower.de Quality management Silke Habermann Quality Management +49 (0)40 271 446 822 s.habermann@timbertower.de Marketing Silke Aue Marketing / Public Relations +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de Accounting Human Resources Verena Meinen Accounting / Human Resources +49 (0)511 70 01 46 53 v.meinen@timbertower.de Administration Nathalie Perlberg Office Management Assistant +49 (0)40 271 446 80 n.perlberg@timbertower.de EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Investor Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Investor Since the end of 2011 the entrepreneur Prof. Edwin Kohl has majority shareholding TimberTower GmbH via Impulsus Clean Technologies GmbH. Prof. Edwin Kohl After studying business administration and working for three years the pharmaceutical industry Edwin Kohl started up 1979 as the one firm kohlpharma GmbH Perl, the Saar. At the beginning he imported medical disposables from the USA. The company soon grew to become the largest European importer of pharmaceutical and medical products and has become the market leader Germany. Additions to the import business were AVIE GmbH, pharmacy system partnership for independent pharmacists as well as 7x4 Pharma, which developed innovative and forward-looking concept for industrial and patient-specific blistering of medication weekly doses for chronically ill or elderly patients. The various activities of the Saar-born Professor Kohl resulted the formation of the kohl group with over 900 employees. The medium sized company group is 100% family-owned. Edwin Kohl has been interested for over 20 years ecologically sustainable construction and the economic use of primary energy. As far back as 1991 he had the company headquarters built with minimum of chemical products and to use low amounts of energy. As result the company the very first to be awarded the "Green house number" of the Saar Ministry of the Environment. His interest ecological and innovative topics led to his involvement 2011, via Impulsus Clean Technologies GmbH, starting up TimberTower, which developed the first ever wooden tower for wind energy plant of the multi-megawatt class. The tower has been operation since December 2012. As founder and owner of one of the largest family-owned companies the north of the Saar, his sense of responsibility extends to promoting training the various company plants, supporting social and cultural projects, education and club-level sport. For his "services and achievements to the benefit of the economy of the Saar" Edwin Kohl awarded 2009 honorary professorship by the then Prime Minister of the Saar. EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> <item> <fragment> TimberTower – Management Company About us Management Investor Team Jobs Products and Service Products Service Technology Tower Construction Components Monitoring Our Partners Dialogue media news Home Legal Information Contact de Legal information TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 www.timbertower.de info(at)timbertower.de Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106 VAT identification number pursuant to Article 27 of the German law concerning VAT: DE 259310456 Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above) Website Design: Micha Binder Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies for websites which can be accessed by means of link. All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company. All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed. Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content. We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find day and time for visit which suits you. Hamburg location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany Hannover location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany contact person Silke Aue +49 (0)511 70 01 46 51 s.aue@timbertower.de like us on facebook zwitschern Terms of use All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH. No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website. Managingdirector We have been working 8 years on wooden towers for large wind energy plant. We have produced drawings, carried out calculations and produced prototypes for the first wooden tower the world for 1.5 MW wind energy plant ready for production. We lead our team the interests of our customers to produce towers that are becoming higher and higher and more and more efficient. Prof. Edwin Kohl ekohl@kohlpharma.com Since December 2011 the entrepreneur Prof. Edwin Kohl has been the majority shareholder of TimberTower GmbH. Over the past years Kohl has been investing from conviction green technology. This shareholding TimberTower GmbH is secure financial basis for the operative business and the development of own sites, and covers new tower developments and guarantees the continuing existence of the company. Jeroen Haberland jhaberland@impulsuscleantec.com EXPLORE Info Jobs Press Facebook Twitter Hamburg Location Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg 040 30 77 65 37 Hannover Location Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79 Sitemap Informations Home Contact Legal information Company About us → Mission Statement → Milestones → History Management Investor Jobs Products / Service Products → TT100 → TT140 → Wooden foundation Service Technology Tower Construction Monitoring Components → Wood as material → Surface protection → Foundation → Steel adapter → Falsework Our Partners Dialogue → Communities → Owners of forests → Environment protection → Safety Media → Products and innovations → Company presentation → Numbers, data, facts → Press releases → Gallery → Videos News © TIMBERTOWER 2013 </fragment> </item> </root> 