<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> NEUHEITEN/ NEWS Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie ! MDLED5 Kompakte Handlichtquelle direkten Adaptieren     Optik Hochleistungs- LED 220 lm Tageslichtspektrum. Batterie- Akkubetrieben MDLED500 Standalone LED Lichtquelle Farbtemperatur ca. 6000 K Lichtleistung, 200W Halogenlichtquelle vergleichbar ist! MDC10USB/MDC15HD USB-Kameras ( Veterinärkameras) für direkten Anschluß PC/ Laptop. - MDC10USB PAL Auflösung USB2.0 Standard. - MDC15HD 1,3MPixel HD-Auflösung USB3.0 Version (Verfügbar Januar 2013). </fragment> </item> <item> <fragment> Standort Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! So finden erreichen Sie uns: Route berechnen Start z.B. berlin kochstraße 10 Ziel Bad Nenndorf Gehrenbreite 1 Schnellste Route Kürzeste Route Gehrenbreite 1, 31542 Bad Nenndorf Nahe Hannover A2 (Dortmund / Hannover) Autobahnabfahrt Bad Nenndorf. - Sie fahren B65 Richtung Stadthagen - rechts L442 Richtung Wunstorf. - Folgen Sie Straße, Sie ca. 3 Km 4. Straße ca. 800 Bahnübergang links Industriegebiet GEHRENBREITE einbiegen können. - Dabei lassen Sie Bad Nenndorf Linken liegen. Sie befinden Gehrenbreite! Zur Rechten finden Sie DLRG Hauptniederlassung. - Ca. 400 rechts Sie Ziel erreicht. Parkplätze vorhanden. Ein Hotel befindet unmittelbarer Nähe. Wir stehen Ihnen Absprache gerne Verfügung. Ihr Ansprechpartner Herr Frank Diekmann. Telefon: +49 (0) 5723 / 917940 Fax: +49 (0) 5723 / 917941 E-Mail-Adresse: sales@tsd-medizin.de </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Willkommen Produktkatalogseite TSD medical devices.                                Wir bieten Vielzahl medizinischen technischen Geräten an,                      Spitzenprodukten medizinischen Videoendoskopie und                          technischen Endoskopie gehören. Aufgrund hohen Standards Technik Qualitätskontrolle,                 höchstwertige Produkte gefertigt. Ihre Zufriedenheit uns              wesentlicher Bedeutung. Unten finden Sie Auswahl Produkte, anbieten. Digitale Endoskopiekameras CCD Kameras für Industrie Halogen-,XENON- LED- Lichtquellen Videomonitore Videoprinter Software (Digitale Bildbearbeitung -Archivierung) Digitale Bilddokumentation Zubehör Videoprinterpapier Weitere Informationen Möglichkeit bestellen erhalten Sie, Sie via E-Mail sales@tsd-medizin.de kontaktieren. Sie können +49 (0) 5723 / 917940 8:00 16:00 Uhr erreichen. Wie freuen uns, Ihnen helfen können. </fragment> </item> <item> <fragment> TSD Medical Devices Medizintechnik Endoskopie Endoskopiekamera Lichtquelle Xenon Xenophot CCDKamera Sony Teli Videoprinter Bilderfassung Archivierung Software Dokumentation Digital Kamera Endoscopy Camera digital signal processing Flachbildschirme LCD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten Beispiel Kameara/ LED Lichtquellen- -sektor online! Willkommen Website TSD medical devices. Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten Beispiel Kamera LED- Lichtquellensektor online! Wir möchten Ihnen nützliche Informationen über Firma anbieten, Ihnen erleichtern, geschäftliche Beziehung treten. TSD medical devices Medizintechnik tätig 1996. Wir spezialisiert Entwicklung Fertigung Endoskopiegeräten kundenspezifische Sonderlösungen überwiegend Bereich OEM Fertigung für Medizintechnik Industrie. Sie finden unserem Katalog  digitale CCD Endoskopiekameras, Xenonlichtquellen, Halogenlichtquellen, Lichtleitkabel, Sony Monitore, Sony Videoprinter, Videoprinterpapier, Trollys, Gerätewagen, Software für digitale Bilderfassung, Patientendaten, Bildarchivierung vieles mehr. Sehen Sie einfach Seite an. Wenn Sie Anregungen Fragen unseren Produkten Services einfach Informationen wünschen kontaktieren möchten, klicken Sie "Kontakt" Seiten. Vielen Dank für Ihren Besuch. Wir freuen uns, Ihnen helfen können. </fragment> </item> <item> <fragment> Videoprinterpapier Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Bitte beachten Sie, Mindestbestellwert 100,00 € ist. Darunter müssen Bearbeitungspauschale 20,00€ berechnen! Wir bitten Ihr Verständnis! Folgendes Videoprinterpapier können standardmäßig liefern: (Vorbehaltlich eventueller Abkündigungen Hersteller) Mitsubishi K 61 B/KP 61 B Orig. 110 mm 21 VE = 4 / 80 Mitsubishi K 65 HM/KP 65 HM Orig. 110 mm 21 VE = 4 / 80 Mitsubishi K 65 HM komp. 110 mm 20 VE = 5 Mitsubishi K 70 B/KP 70 B Orig. 215 mm 21 VE = 4 Mitsubishi KP 91 HG-CE Orig. 110 mm 21 VE = 4 Mitsubishi CK 50 S Orig. Packung à 50 Blatt VE = 10 Olmec CK 50 S komp. Packung à 50 Blatt VE = 10 Mitsubishi CK 100 S Orig. Packung à 100 Blatt VE = 10 Olmec CK 100 E komp. Packung à 100 Blatt VE = 1 Mitsubishi CK 700 Orig. 110 mm 22 VE = 1 / 10 Mitsubishi PK 700 S Orig. (ohne Kassette) VE = 1 Mitsubishi PK 700 L Orig. (ohne Kassette) VE = 1 Mitsubishi CK 700/PK 700 L Orig. 1 Rolle Folie (125) VE = 1 Olmec CK 700/PK 700 L komp. 1 Rolle Folie (90) VE = 1 Mitsubishi CK 700/PK 700 S Orig. 1 Rolle Folie (200) VE = 1 Olmec CK 700/PK 700 S komp. 1 Rolle Folie (140) VE = 1 Mitsubishi CK 900 L Orig. 1 Rolle Folie (130) VE = 1 Mitsubishi CK 900 S Orig. 1 Rolle Folie (200) VE = 1 Sony UPP 110 S Orig. 110 mm 20 VE = 10 / 100 Sony UPP 110 S komp. 110 mm 20 VE = 4 Sony UPP 110 HD Orig. 110 mm 20 VE = 5 / 100 Sony UPP 1100 HD komp. 110 mm 20 VE = 5 Sony UPP 110 HA Orig. 110 mm 18 VE = 5 Sony UPP 110 HG Orig. 110 mm 18 VE = 5 Sony UPP 210 SE Orig. 210 mm 25 VE = 5 Sony UPP 210 HD Orig. 210 mm 25 VE = 5 Sony UPP 216 SE Orig. 216 mm 25 VE = 5 Sony UPP 216 HD Orig. 216 mm 25 VE = 5 / 20 Sony UPC 21 L Orig. 200 Blatt, 4 Farbrollen VE = 6 Sony UPC 21 S Orig. 240 Blatt, 3 Farbrollen VE = 6 Sony VPM 30 STA Orig. Packung à 30 Blatt VE = 5 Sony UPC 1010 E Orig. Packung à 100 Blatt VE = 10 Sony UPC 2010 Orig. Packung à 200 Blatt VE = 5 / 10 Sony UPC 3010 P Orig. Packung à 2 40 Blatt VE = 5 Sony UPC 5010 Orig. Packung à 100 Blatt VE = 1 Wenn Sie gewünschte Papier Liste finden, rufen Sie an, helfen Ihnen weiter. </fragment> </item> <item> <fragment> Dig. Dokumentation Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Die Dokumentation Videobildern mittlerer Weile Bereichen Technik Medizin Pflicht geworden. Deshalb Erstellung digitalen Bildern einfache Archivierung angebotenen Software wegzudenken. Dieses Gerät abgelöst USB 170 System ergänzt videotauglichen USB-200 USB-300 Geräten. Kontaktieren Sie bitte direkt.Außerdem beachten Sie bitte Softwarelösung ENDOSTORE V3! ENDOSTORE USB - 100 Digitaler USB- Bildspeicher medizinischer Zulassung </fragment> </item> <item> <fragment> Zubehör Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Die unfangreiche Zubehörliste erstellt. Wir bitten Geduld. Sollten Sie dringend Informationen benötigen, schicken Sie einfach e-mail rufen Sie an. </fragment> </item> <item> <fragment> Software Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Digitale Bilderfassung, Bildbearbeitung, Bildarchivierung Berichterstellung Kurzbeschreibung: Endostore Softwarepaket, TSD speziell für Einsatz Arztpraxis entwickelt hat. Die Software Windows-Version  einsetzbar. Endostore bietet Arzt Möglichkeit, wesentlich schneller flexibler, Praxis anfallenden Daten aus  verschiedenen Bildgebenden Systemen, z.B. Video- Fotokamera, ordnen, archivieren bearbeiten, entsprechenden Patienten  zuzuordnen. Jedes Bild für Reihe unterschiedlicher  Verwendungszwecke optimiert werden, eigentliche Aufnahme  verändert, Qualität verschlechtert wird. Dieselbe Datei kann  für hochwertige Druckwiedergabe optimiert anschließend mit  Einstellungen für Verwendung Präsentationen, Patientenakten  Weitergabe Patienten Kollegen bearbeitet werden. Wird PC Videokamera angeschlossen, kann  Live-Videobild Echtzeit Monitor betrachtet werden. Für das  komfortable Abspeichern Bilder besteht Möglichkeit einen  Fußtaster PC anzuschließen. Durch integrierte Datenbank einfache effektive  Archivierung aufgezeichneten Bilder gegeben. Die relevanten Daten  bewusst gering gehalten, Anwender intuitive Bedienung  Programms ermöglichen. So Arbeitsablauf Praxis  optimiert. Endostore bietet grundlegende Bildbearbeitungsfunktionen wie  beispielsweise Scharfzeichner, Farbkorrektur, Kantenanhebung,  Histogrammausgleich, Falschfarben... Sollte Einzelfällen nicht  ausrechen, so  lassen Bilddateien Reihe  unterschiedlicher Dateiformate speichern, von  Bildbearbeitungsprogrammen anderer Hersteller beispielsweise “Adobe  Photoshop" geöffnet können, eine  weitergehende  Bildbearbeitung vorzunehmen. </fragment> </item> <item> <fragment> Videoprinter Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Seit Medizintechnik tätig sind, verkaufen für Videoendoskopie überwiegend Printer Firma Sony. Mit Produkten Erfahrungen sowohl Bildqualität, Mechanik, “Standzeit” gemacht. Folgende Produkte stehen Standardprogramm Auswahl: UP 21- MD Videoprinter UP 51 MD Videoprinter Videoprinterpapier Natürlich können Gerätetypen liefern. Rufen Sie an, mailen Sie uns! </fragment> </item> <item> <fragment> Videomonitore Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Seit Medizintechnik tätig sind, verkaufen für für Videoendoskopie überwiegend Monitore Firma Sony. Mit Produkten Erfahrungen sowohl Bildqualität, Mechanik, “Standzeit”. Folgende Produkte stehen Standardprogramm Auswahl: LMD-1420MD 14” Medical Flachbildschirm Standfuß Lieferumfang enthalten! LMD-181 MD 18” Medical Flachbildschirm LMD-1950MD 19” Medical Flachbildschirm LMD-2140MD 21” Medical Flachbildschirm Standfuß Lieferumfang enthalten! Wir bieten Ihnen Alternativen Flachbildschirme anderer Hersteller Medizinzulassung an. Sprechen Sie an! </fragment> </item> <item> <fragment> Lichtquellen Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! MDH 240 Halogen/ XENOPHOT Lichtquelle MDH 240/2/150 Halogen/ XENOPHOT Lichtquelle MDX 100 XENON Lichtquelle NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie ! MDLED5 Kompakte Handlichtquelle direkten Adaptieren     Optik Hochleistungs- LED 220 lm Tageslichtspektrum. Batterie- Akkubetrieben MDLED500 Standalone LED Lichtquelle Farbtemperatur ca. 6000 K Lichtleistung, 200W Halogenlichtquelle vergleichbar ist! </fragment> </item> <item> <fragment> Endoskopiekameras Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! MDC 10 / MDH 240 HNO Kamera / Lichtquellenkombination MDC 20 HNO / Arthroskopiekamera MDC 30 HNO / Arthroskopie / Laparoskopiekamera MDC 100 TFT  HNO / Veterinärendoskopiekamera/ TFT- Kombination, Industriekamera NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie ! MDC10USB/MDC15HD USB-Kameras ( Veterinärkameras) für direkten Anschluß PC/ Laptop. - MDC10USB PAL Auflösung USB2.0 Standard. - MDC15HD 1,3MPixel HD-Auflösung USB3.0 Version (Verfügbar Januar 2013). </fragment> </item> <item> <fragment> ENDOSTORE USB-100 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! ENDOSTORE USB-100 Digitaler Bildspeicher Dieses Gerät abgelöst USB 170 System ergänzt videotauglichen USB-200 USB-300 Geräten. Kontaktieren Sie bitte direkt.Außerdem beachten Sie bitte Softwarelösung ENDOSTORE V3! • Bilder nahezu Videoquellen dokumentieren • einfache Abspeicherung USB-Stick • Bilder betrachten, digital bearbeiten, PC archivieren, E-Mail versenden • bearbeitete Bilder Netzwerk Verfügung stellen • verwendbar für Endoskopiekameras, Ultraschallgeräte • hohen Folgekosten • ersetzt Videoprinter Videorecorder • BNC/SVHS - Eingänge/Ausgänge Der  Endostore USB-100 erlaubt Ihnen einfache Handhabung, Bilder nahezu Videoquellen speichern. Sie können Bilder betrachten, archivieren, Netzwerk stellen, E-Mail versenden digital weiterverarbeiten. Benutzen Sie Ihre Endoskopiekamera Ihr Ultraschallgerät Sie gewohnt sind. Der Endostore USB-100 Monitor Videoquelle geschleift. Sie stecken USB-Stick Anschluss können Sie Endostore USB-100 Bilder internen Speicher ablegen, Sie später Knopfdruck Ihren USB-Stick kopieren. Dies mehreren USB-Sticks geschehen, Sie mögen. Das On-Screen Menü Endostore USB-100 stellt Ihnen Anzeigen Monitor, Ihnen Bedienung hilfreich sind. Nachdem Sie Ihre Videositzung beendet Bilder Ihren USB-Stick kopiert haben, können Sie Stick USB-Anschluss Ihres Computers Laptops stecken. Nun startet MediCapture Image Transfer Software automatisch Sie transferieren Ihre Bilder Ihren Rechner direkt Netzwerk. Folgen Sie einfach On-Screen Anweisungen. </fragment> </item> <item> <fragment> Systemanforderung Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Um Programm angenehm arbeiten können, Ihr PC Mindestanforderungen erfüllen: Prozessor AMD Athlon XP 1000 Intel Pentium4- 1000 Intel Celeron / AMD Duron 1500 Für Videoaufzeichnung voller Auflösung min. 2.8 GHz 256 MB Speicher - 512 MB Grafikkarte AGP möglich Overlayfähig Auflösung min. 1024*768 85Hz Für Video-In Funktionalität Framegrabbercard WDM-Treibern Videobox USB 2.0 Firewire Anschluss USB Videokamera Für TWAIN-Eingabe Gerät Parallelschnittstelle Serielle Schnittstelle USB-Anschluss Je Datenaufkommen Festplatte 40 GB minimal 120 GB optimal Monitor Mindestgröße 17 Zoll (19 Zoll empfohlen) Mindestauflösung 1024*768 85Hz Sollte Ihr PC Anforderungen teilweise erfüllen, Störungen Programmablauf kommen. In extremen Fällen können Sie Programm benutzen. Bei Fragen Thema rufen Sie bitte an, helfen Ihnen weiter. </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungsbeschreibung Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Frei konfigurierbare Datenbank Umfangreiches Dictionary Unsere Archivierungssoftware beinhaltet: für Informationen klicken Sie bitte Bereich * * * * * * *alle farbig dargestellten Module Aufpreis erhältlich Wenn Sie Fragen haben, rufen Sie bitte an, mailen Sie uns! </fragment> </item> <item> <fragment> UP-51MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! SONY UP-51 MD Videoprinter A 5 Farbvideodrucker Bildgebende Verfahren Medizintechnik Mit UP-51 MD bietet Sony Drucker, Videosignale CCIR EIA-Standard Farbnormen PAL NTSC akzeptiert. Dieser A 5 Farbvideodrucker perfekte Printlösung für medizinische Anwendungsbereiche, Beispiel endoskopischen Bilddokumentation Präsentation Ultraschallbildern. Er eignet Besonderen für Anwendungen wissenschaftlichen industriellen Einsatzgebieten, anspruchsvollen Videobilddokumentation. Produktnutzen: Überragende Druckqualität 295 dpi Auflösung: Die Sony verwendete Farbsublimationstechnologie UP-51 MD ermöglicht Ausdrucke A 5-Format fotorealistischer Qualität Darstellungen 16 Millionen Farben. Die naturgetreue Farbwiedergabe PQC- Technologie (Picture Quality Control) gegenüber Vorgängermodell nochmals verbessert. Mit einfachen Einstellungen Farbkorrektur auswählbaren Gamma-Kurven für Anwendung optimale Bildeinstellung Kinderspiel. Kompakte Gehäuseabmessungen: Der Printmechanismus ermöglicht kompakte Bauweise geringen Aussenmassen 370 125 475 mm (BxHxT) . Damit nahezu Abmessungen erfolgreichen A6 Drucker UP-2000 Serie Sony. Der Papierwechsel erfolgt über Bedienfront. Der Einbau Videowagen Ultraschallsysteme begrenzter Einbauhöhe somit einfach realisiert werden. Verschiedene Printmedien hoher Lebensdauer: 2 verschiedene Druckpakete können UP-51 MDP verwendet werden. Das Paket UPC-510 beinhaltet Farbträger Papier für 200 Ausdrucke. Alternativ Paket UPC-540 Farbträger Papier für 102 Ausdrucke laminierter Oberfläche. Eine zusätzliche Schicht versiegelt bedruckte Bild haltbarer für Langzeitarchivierung. Beide Druckpakete beinhalten vorgeschnittene Einzelblätter extrem hoher Festigkeit. Eine Durchbiegung Welligkeit, Rollendruckpapier entstehen kann, somit ausgeschlossen. Hochgeschwindigkeitsausdrucke A 5-Format: Das Papier besitzt Oberflächenbeschaffenheit sicheren schnellen Transport Drucker während Druckvorgangs. In Verbindung high-speed chip neuentwickelten Papierlademechanik Druckers Vollbild-Ausdrucke 22 Sekunden ermöglicht (bei NTSC ca. 20 Sekunden) . Variable Fernsteuermöglichkeiten (optional) : Neben einfachen Handschalter RM-91 besteht Möglichkeit kompletten Fernsteuerung Bedienfunktionen Ferndbedienung RM-5500, sowohl über Kabel über Infrarot arbeitet. Zusätzlich bieten unterschiedliche Fußschalter FS-30 FS-36 Druckerkontrolle, Hände für Arbeiten frei bleiben. Monitorkontrolle Stromsparmodus: Der UP-51MD ausgeschalteten Zustand Videosignale angeschlossenen Videokomponenten durchschleifen. Mit "Loop-Through"- Funktion bleibt Beispiel durchgeschleifter Videomonitor funktionstüchtig, Drucker ausgeschaltet ist. Mitgeliefertes Zubehör: Papierfach Papierfachabdeckung Farbbandhalter Papier Farbband für 20 Ausdrucke Bedienungsanleitung Netzkabel </fragment> </item> <item> <fragment> UP- 21MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Sony UP-21 MD Videoprinter A 6-Farb-Thermosublimations-Video-Drucker Sony führt Farbvideodrucker UP-21 MD ein, über kompaktes Design verfügt, sodass Platz benötigt. Durch Breite 212 mm esmöglich, Wagen Geräten anzuordnen. Der UP-21 MD verwendet Farb-Sublimationsdrucktechnologie Sony erstellt Ausdrucke A-6-Format über 400 dpi 17 Sekunden*. Der problemlos wartende UP-21 MD bequem vorne bedient ideale Wahl für zahlreiche medizinische industrielle Anwendungen. Produktnutzen: Hervorragende Farbreproduktion: Hervorragende Farbreproduktion Thermosublimationstechnik 16,7 Mio.Farben. Höchste Detailerkennbarkeit: Höchste Detailerkennbarkeit Auflösung 403 dpi (1664 Punkte) Bildgröße 127 mm 92 mm. Sofortige Farbdokumentation: Sofortige Farbdokumentation Druckzeit 17 Sekunden (S-Media) Kompaktes Design extrem geringe Einbaumaße. Einfache Handhabung: Einfache Handhabung Einzelblatt-, Farbträgerkassettentechnik Bildschirmmenü. Schnell-Farbeinstellungsfunktion Auswahl passenden Farbwiedergabe Druck. Neues Druckerpapier UPC-21 L UPC-21 S höherer Dauerhaftigkeit. Weltweites Netzteil (100 V-240 V) PAL-/ NTSC-Signalkompatibel. Breites Anwendungsspektrum Hervorragendes Preis-/Leistungs-Verhältnis Kostengünstiges Verbrauchsmaterial Produktmerkmale: 2er- 4er-Splitmodus Verschiedene Bilder können einzigen Ausdruck wiedergegeben werden. Druckmedien: Zwei verschiedene Druckpakete können UP-21 MD verwendet werden. Das UPC-21 S Color-Fotodruckpaket enthält Farbband Druckmedien Format S (100 mm 90 mm) für 240 Ausdrucke. Das UPC-21 L Color-Fotodruckpaket enthält Durckmedien Format L (144 mm 100 mm) für 200 Ausdrucke. Die Wahl Großformar L Kleinformat S ermöglicht Flexibilität für Bilddarstellung trägt Senkung Verbrauchskosten bei. Kurze Druckzeiten A-6-Format: Druckbilder können 17 Sekunden* neu entwickelten strapazierfähigen Druckmedium A-6-Format erstellt werden. *Gemessen Hochgeschwindigkeitsmodus UPC-21 S Color-Fotodruckpaket Kompakte Abmessungen: Die Abmessungen UP-21 MD betragen 212 (B) 125 (H) 395 (T) mm Gewicht 6.5 kg. Durch kompakte Breite 212 mm benötigt Platz Gerätewagen Geräten angeordnet werden. Vier Bildspeicher:* * 8-Bildspeicher erhältlich Anfrage Der UP-21 MD integrierten Bildspeichern ausgestattet, sodass komplette Farbbilder voller Auflösung gleichzeitig gespeichert können. Während Bild Speicher gedruckt wird, können Bilder übrigen Speichern gespeichert werden. Mit UP-21 MD können mehrere Bilder Bildspeichern sowohl einzeln einzigen Ausdruck erstellt werden. Bedienung über Gerätefront: Der UP-21 MD entwickelt, Gerätefront bedient kann, wodurch unkomplizierte Wartung flexible Einstellung ermöglicht wird. Menüeinstellungen können Tasten Gerätefront problemlos durchgeführt werden. Vielseitige Analog-/Video-Eingänge -Ausgänge: Der UP-21 MD für analoge RGB-, S-Video (Y/C)-Signale Composite-Videosignale geeignet. RS-232 C-Anschluss: Der UP-21 MD verfügt über RS-232 C-Anschluss, sodass Drucker externen Geräten Computer gesteuert kann. </fragment> </item> <item> <fragment> LMD-2140MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 21” Medical Flachbildschirm Standfuß Lieferumfang enthalten! Bei LMD-2140MD handelt medizinischen 21"-LCD-Monitor, speziell für Einsatz Video-Endoskopie ausgelegt ist. Dieses Modell entspricht medizinischen Sicherheitsvorschriften. Das hochwertige LCD-Panel Monitors bietet überdurchschnittlich hohen Bildhelligkeit erstklassigen Kontrastleistung Farbtiefe optimierte Funktionalität für Video-Endoskopie-Anwendungen. Der Einsatz Sony-eigenen X-Algorithmus-Technologie erlaubt naturgetreue Wiedergabe Bewegt- Standbildern, herkömmlichen LCD-Monitoren schwer möglich ist. Mit Vielzahl analogen digitalen Signaleingängen Monitor äußerst flexibel eingesetzt sowohl für Bildwiedergabe Standard-Video High Definition-Auflösung geeignet. Das Videoformat verschiedene analoge digitale Computersignaleingangsformate ergänzt. Darüber hinaus benutzerdefinierte Speicher 20 verschiedenen Speichereinstellungen belegt werden, sodass Anwender Bildeinstellung Monitor jederzeit Verfügung hat. Diese Funktionen, Kombination kompakten leichten Bauweise, Sony LMD-2140MD Wahl, mobile Geräte für Video-Endoskopie geht. </fragment> </item> <item> <fragment> LMD-1950MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 19” Medical Flachbildschirm Bei LMD-1950MD handelt medizinischen 19"-LCD-Monitor, speziell für Einsatz Endoskopie Operationssälen ausgelegt ist. Dieses Modell entspricht medizinischen Sicherheitsvorschriften. Das hochwertige LCD-Panel SXGA-Auflösung (1280 1024) bietet überdurchschnittlich hohe Bildhelligkeit, Kontrastleistung Farbtiefe. Neben Original-X-Algorithmus-Technologie Sony wartet Monitor I/P-Konvertierung zusätzlich 10-Bit-Signalverarbeitung auf, natürlichere Bildwiedergabe präziser Farbreproduktion bietet. Ein weiterer Pluspunkt ist, Videosignale extrem hohen Auflösung 700 TV-Zeilen dargestellt werden. Das Ergebnis überragend detailgetreue Bilder - absolutes Muss für endoskopische Anwendungen. Mit Vielzahl analogen digitalen Signaleingängen Monitor äußerst flexibel eingesetzt sowohl für Bildwiedergabe Standard-Video High Definition-Auflösung geeignet. Das Videoformat verschiedene analoge digitale Computersignaleingangsformate ergänzt. Da LMD-1950MD Lüftungsschlitze angebracht sind, verhindert, Fremdkörper Gerät eindringen bzw. austreten. So Verunreinigung sterilen Umgebung ausgeschlossen. Mit anwenderfreundlichen Funktionen, Beispiel benutzerdefinierten Speicher, auswählbaren Scan-Modi, automatischen Chroma- Phasen-Einstellung parallelen bzw. seriellen Schnittstellen Fernsteuerung, stellt Monitor ideale Wahl für endoskopische Anwendungen dar. </fragment> </item> <item> <fragment> LMD-1420MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 14” Medical Flachbildschirm Standfuß Lieferumfang enthalten! Der LMD-1420MD speziell für Nutzung medizinischen Sektor entwickelt Zweitmonitor medizinischen Anwendungen besonderen Anforderungen Ergonomie. Durch integrierte, entwickelte VGA-LCD-Panel robuster Antireflexionsschicht gewährleistet kontrastreiche Bilder hohe Lichtstärke sogar dunkleren Bildbereichen. Zusätzlich Monitor kompletten Bandbreite Videoeingängen ausgestattet ermöglicht Benutzer somit Anzeige Bildern unterschiedlichster Quellen. </fragment> </item> <item> <fragment> LMD-181MD Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 18” Medical Flachbildschirm Das LMD-181 MD verwendete LCD-Panel liefert kontrastreiche Bilder natürlichen Farbwiedergabe. Mit integrierten Farbfilter breiter Farbskala Bildschirm Farbschattierungen exakt zeigt hervorragender Kontinuität Farbrampen natürliche, aussagekräftige Bilder an. Gestochen scharfe, klare Bilder hochauflösende LCD-Panel. Die kurze Reaktionszeit exzellente Linearität sorgen für störungsfreie Bilder gesamten Bildschirm erkennbare Nachzieheffekte. Da Panel absolut flimmerfrei magnetisch störfest ist, liefert klare, konstante Bildwiedergabe. Die hohe Lichtleistung Monitore ermöglicht sogar hell beleuchteten Umgebungen deutliche Anzeige. </fragment> </item> <item> <fragment> MDX 100 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! OSRAM 100 Watt XENON Strahler Tageslichtspektrum Ca. 500 Stunden Lebensdauer Lichtausbeute ca. 500 W Halogenstrahler Helligkeit 3 Stufen schaltbar Diese Lichtquelle MDX 100 100 Watt XENON Strahler Typ Osram XBO 100 ausgestattet. Diese Lampe sorgt Tageslichtspektrum ca. 6000 K für optimal Ausleuchtung naturgetreue Detailwiedergabe für Videoendoskopie. Die Lebensdauer 500 Stunden (je Einsatz) hoch. Die MDX 100 zusätzlich integrierten Luftkompressor Olympus kompatiblen Anschluß erhältlich. Ein weiterer Vorteil Weitbereichsnetzeingang 110 V/ 60 Hz bis            240V/ 50 Hz, nahezu störungsfreien Betrieb fast überall Welt ermöglicht. Auch dort, hohe Schwankungen erwarten sind. </fragment> </item> <item> <fragment> MDH 240/2/250 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Hohe Lichtleistung Phase Shifting Control Ausführungen 150 W  oder      250 W OSRAM XENOPHOT-Lampe Diese Halogenlichtquelle MDH 240/2/250 150 W 250 W OSRAM XENOPHOT- Halogenstrahlern ausgerüstet. Das bedeutet ca. 15% Lichtausbeute gegenüber herkömmlichen Halogenlampen. Die MDH 240/2/250 überwiegend für Export gerfertigt. Eingesetzt Bereichen. Die solide kompakte Bauweise erlaubt mobilen Einsatz, Beispiel Veterinärbereich Technik. Der Lichtleiteranschlüsse erfolgen über  WOLF kompatible Anschlüsse Rastfunktion. Die Helligkeitsregulierung geschieht über Phasenanschnittssteuerung. Die Lampenumschaltung über manuell über Schalter realisiert. </fragment> </item> <item> <fragment> MDH 240 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! Hohe Lichtleistung Tunnel Cooling Phase Shifting Control Ausführungen 75 W / 150 W OSRAM XENOPHOT-Lampe Diese Halogenlichtquelle MDH 240 75 W 150 W OSRAM XENOPHOT- Halogenstrahler ausgerüstet. Das bedeutet ca. 15 % Lichtausbeute gegenüber herkömmlichen Halogenlampen. Die MDH 240 HNO Bereich 150 W Ausführung Arthroskopiebereich eingesetzt. Die solide kompakte Bauweise erlaubt mobilen Einsatz, Beispiel Veterinärbereich Technik. Der Lichtleiteranschluß erfolgt über WOLF kompatiblen Anschluß Rastfunktion. Die Helligkeitsregulierung geschieht über Phasenanschnitts -steuerung. </fragment> </item> <item> <fragment> MDC100TFT Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 1/3” 1/2” Kamerakopf, einlegbar schnelles Regelverhalten geringes Rauschen progressive boost technology 12.1” TFT Videodisplay Das MDC 100TFT Endoskopiesystem Antwort große Nachfrage Bereich mobilen Human- Veterinärendoskopie, mobilen Industrieendoskopie. Über Folientasten lassen wichtigen Funktionen speziellen hochauflösenden 12,1” Video TFT-Displays bedienen. Das Display Videomonitor betreiben. Eine Makrolonscheibe verhindert weitestgehend Beschädigung Dispalys. Der Weißabgleich Windowsumschaltung hochemfindlichen Endoskopiekamera Seite Tastern bedienen. Die progressive boost -Technologie sorgt für schnelles Regelverhalten rauschfreies Bild. Optional 12-Bild-Speicher lieferbar, über Fußschalter gesteuert wird, verwackelte Bildaufnahmen verhindern. Der Kamerakopf handlich, einlegbar komplett Kunststoff . Der Fokussierungsring läßt einen  Sterilüberzug bedienen.  Durch individuelle Programmierung MDC100 System fast Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt kundenspezifische Programmierung da! Die Versorgung erfolgt 12 V über Lieferumfang enthaltenes Tischnetzteil. Damit Betrieb 12 V Bordnetzen möglich. Eine Version eingebauter Lichtquelle Akku Planung. </fragment> </item> <item> <fragment> MDC30 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 1/2” 1/3” CCD Kamerakopf einlegbar, Kunststoff progressive boost Technologie schnelles Regelverhalten Farbverlust geringes Bildrauschen 12 Bild Speicher optional USB/USB2 Ausgang Vorbereitung Die MDC 30 Endoskopiekamera HIGH END Kamera. Über Folientasten lassen Weißabgleich, WINDOWS-Umschaltung, Bildschärfenanhebung Verstärkungsvorwahl Stufen wählen. Die progressive boost -Technologie sorgt für schnelles Regelverhalten rauschfreies Bild. Optional 12-Bild-Speicher lieferbar, über Fußschalter gesteuert wird, verwackelte Bildaufnahmen verhindern. Der Kamerakopf handlich, einlegbar komplett Kunststoff. Der Fokussierungsring läßt Sterilüberzug bedienen. Durch individuelle Programmierung MDC 30 fast Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt kundenspezifische Programmierung da! Die MDC 30 verfügt über Weitbereichsnetzeingang somit fast Spannungversorgungsnetzen weltweit betrieben werden. Eine NTSC Ausführung ebenfalls lieferbar. </fragment> </item> <item> <fragment> MDC20 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 1/3” 1/2” Kamerakopf, einlegbar schnelles Regelverhalten geringes Rauschen progressive boost technology Die MDC 20 Endoskopiekamera MID CLASS Kamera. Über Taster lassen Weißabgleich Verstärkungsvorwahl bedienen. Die progressive boost -Technologie sorgt für schnelles Regelverhalten rauschfreies Bild. Optional 12-Bild-Speicher lieferbar, über Fußschalter gesteuert wird, verwackelte Bildaufnahmen verhindern. Der Kamerakopf handlich, einlegbar komplett Kunststoff. Der Fokussierungsring läßt einen  Sterilüberzug bedienen.  Durch individuelle Programmierung MDC 20 fast Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt kundenspezifische Programmierung da! Die MDC 20 verfügt  Kürze über Weitbereichsnetzeingang somit fast Spannungversorgungsnetzen weltweit betrieben werden. Eine NTSC Ausführung st ebenfalls lieferbar. </fragment> </item> <item> <fragment> MDC10 / MDH240 Zur Zeit überarbeiten Website für Sie Kürze Auftritt zahlreichen Produkten online! 1/3” CCD Kamerakopf Hohe Lichtempfindlichkeit Hohe Lichtleistung XENOPHOT Strahler Die MDC10 / MDH240 gelungene Kombination 1/3” CCD Endoskopiekamera 75 W Osram XENOPHOT-Lampe. Diese Einheit findet überwiegend HNO Veterinärbereich Einsatz. Die Bedienung einfach gehalten. Lediglich Weißabgleich Bedarf werden. Auf Helligkeitsregulierung verzichtet, System optimal aufeinander eingestellt ist. Sowohl mobilen Einsatz, Praxen Kunde optimalen Preis/ Leistungsverhältnis Einheit beraten. </fragment> </item> </root> 