<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Startseite Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Herzlich Willkommen Auf folgenden Seiten möchten Ihnen vorstellen. Dabei lernen Sie verschiedenen Teams kennen, Ihnen gerne behilflich sind. Wenn Sie ambulant vorstellen, Sie Kontakt unserem Ambulanzteam haben. Darüber hinaus großes Laborteam , Laboranalysen durchführt. Danach dürfen Ihnen Forschungsteam vorstellen, verschiedenen Forschungsprojekten Thema Hämostaseologie Transfusionsmedizin befasst Mitarbeiter, Sie Studienambulanz betreuen. Außerdem finden Sie Sprechzeiten detaillierte Anfahrtbeschreibung . Viel Vergnügen Studium Web-Seiten wünscht Ihnen Ihr PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski (Direktor Werlhof-Instituts) Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Schwangeren- Sprechstunde Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Schwangeren- Sprechstunde Die Schwangerschaft: meist fröhliche spannende Zeit! Bei Frauen Schwangerschaft besondere Betreuung erfordern. Dies gilt insbesondere für Frauen, Thrombosen beispielsweise während vorangehenden Schwangerschaft außerhalb Schwangerschaft. Denn Schwangerschaft Wochenbett bedingen Umstellung Blutgerinnung erhöhten Gerinnbarkeit Blutes erhöhten Thromboseneigung . Auch wiederholten Fehlgeburten (Abortneigung) Gerinnungsstörung Ursache Fehlgeburten sein. Daher betreuen Frauen meist Zeitpunkt Feststellung Schwangerschaft Wochen Entbindung. Oft regelmäßige, ca. monatliche Unter-suchung Blutes erforderlich, Gerinnungsneigung Dauer Schwangerschaft zunimmt. Je persönlicher Situation Blutverdünnung (Antikoagulation) erforderlich werden. Dann muß durchgeführt werden, daß für Kind unschädlich ist. Gegebenenfalls muß Antikoagulation Entbindung Zeit fortgesetzt werden. Nach Möglichkeit Blut-verdünnung gewählt, unkompliziertes Stillen erlaubt. Eine sorgfältige vertrauensvolle Kooperation zukünftigen Mutter beste Voraussetzung für unbeschwerte sichere Schwangerschaft! Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Thromboseambulanz Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Thromboseambulanz Eine Thrombose Blutgerinnsel Blutgefäß, Gefäß verengt verschließt. Sie Venen Schlagadern (Arterien) entstehen. Dazu gehören Venenverschlüsse (Thrombosen engeren Sinne), Lungenembolien , Herzinfarkt , Schlaganfall oberflächliche Venenentzündungen. Auch wiederholte Fehlgeburten Schwangerschaftskomplikationen gehören Erkrankungen. Manche Menschen Familien Neigung überschießenden Gerinnung, Thrombose münden kann. Dies spontan -also völliger Gesundheit- bestimmten Risikosituationen entstehen. Weitere Informationen finden Sie Thromboseneigung . In Thromboseambulanz betreuen beraten Patienten, Thrombose Familie Thrombosen vorkommen. Dazu führen Blutanalysen durch, angeborene erworbene Verände-rungen Blutes erkennen. Dies erlaubt bessere Risikoeinschätzung für Gefäßverschlüsse. Auch betroffene Familienangehörige können beraten werden, Risiko, Thrombose entwickeln, minimiert kann. Diese Analysen Grundlage für Beratung bezüglich Familienplanung besonderen Verhaltensweisen Risikosituationen. Bei Patienten Blutverdünnung (Antikoagulation) notwendig. Wir beraten Patienten Blick Art, Dauer Intensität Antikoagulation können steuern Patienten Heimselbsttestung schulen ( Marcumarsprechstunde ). Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Transfusionsmedizin Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Transfusionsmedizin Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Hämostaseologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie PD Dr. med. M. Depka Prondzinski Patienten Blutungsneigung, Wundheilungsstörungen Gerinnungsambulanz betreut. Dies gilt insbesondere für Patienten bekannten Blutgerinnungsstörung beispiels-weise Hämophilie Willebrand-Syndrom, für Patienten, Blutungsneigung vermutet wird. Dieser Verdacht entsteht Neigung blauen Flecken, Nachblutungen Zahnextraktionen Operationen, verstärkter Regelblutungen auffälligem Nasenbluten Zahnfleischbluten. Patienten, Thrombose, Lungenembolie, Venenentzündungen jungen Jahren Herzinfarkt Schlaganfall erlitten haben, Thromboseambulanz betreut. Schwerpunkte Identifikation Gerinnungsstörungen, Thromboseneigung verursachen kurz- langfristige Behandlung Patienten einschließlich Steuerung medikamentösen Blutverdünnung (Antikoagulation). Eine Schwangerschaft Blutungsneigung (Zwischenblutungen) vergesellschaftet sein. Allerdings bedingt erhöhtes Thromboserisiko, Dauer Schwangerschaft ansteigt Wochenbett höchsten ist. In Schwangeren-Sprechstunde betreuen Frauen, Thrombose hatten, Thrombosen Familie vorkommen Fehlgeburten erlitten haben. Auch Schwangerschaftskomplikationen (z.B. HELLP-Syndrom) können Gerinnungsstörungen bedingt sein. Manche Menschen benötigen langjährige sogar lebenslange Antikoagulation. In Marcumar-Sprechstunde informieren Sie über verschiedenen medikamentösen Möglichkeiten, über Steuerung Kontrolle Blutverdünnung beraten Sie bezüglich Dauer Ihrer Blutverdünnung. Selbstverständlich können Ihre Blutverdünnung kontrollieren einstellen. Außerdem können Sie für Selbstkontrolle geschult werden. Patienten Gerinnungsstörungen orthopädischen Problemen Orthopädischen Sprechstunde Zusammenarbeit Annastift, Klinik I Leitung PD Dr. med. Christian H. Siebert beraten. Gemeinsam Herrn Dr. med. Jan Podehl-Klose (Facharzt für Orthopädie) Annastift, Klinik I, Behandlungsoptionen -strategien Hand Patienten besprochen. Neue Medikamente, für Betreuung Patienten Gerinnungsstörungen wesentliche Fragenstellungen (z.B. Lebensqualität) Studienambulanz Rahmen klinischer Studien evaluiert. Details über zurzeit Hämophiliezentrum laufende Studien erfahren Sie entsprechenden Seite. Wir verfügen über großes hämostaseologisches transfusions-medizinisches Speziallabor. Die genauen Leistungen erforderlichen Informationen Versand, Material etc. erfahren Sie Laborleistungen . Hier finden Sie Sammlung interessanter Informationsmaterialien . Zum Teil können Sie direkt herunterladen Sie erfahren Bezugsquelle. Für Informationen kontaktieren Sie gerne direkt! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Sitemap Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Sitemap Startseite Sitemap Hauptnavigation Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Teilgenommene Ringversuche Depot für Gerinnungsfaktoren Über Institut Unser Team Ambulanzteam Laborteam Forschungsteam Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Rezept anfordern Termin-Anfrage Überweisung anfordern Downloads / Links Vorträge Publikationen Stellenangebote Forschung Lehre Schwerpunkte Forschungsprojekte Freie Doktorarbeiten Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Lehrbücher &amp; CDs Originalia Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Blutungsneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Kontakt Metanavigation Startseite Sitemap Impressum Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Startseite Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Herzlich Willkommen Auf folgenden Seiten möchten Ihnen vorstellen. Dabei lernen Sie verschiedenen Teams kennen, Ihnen gerne behilflich sind. Wenn Sie ambulant vorstellen, Sie Kontakt unserem Ambulanzteam haben. Darüber hinaus großes Laborteam , Laboranalysen durchführt. Danach dürfen Ihnen Forschungsteam vorstellen, verschiedenen Forschungsprojekten Thema Hämostaseologie Transfusionsmedizin befasst Mitarbeiter, Sie Studienambulanz betreuen. Außerdem finden Sie Sprechzeiten detaillierte Anfahrtbeschreibung . Viel Vergnügen Studium Web-Seiten wünscht Ihnen Ihr PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski (Direktor Werlhof-Instituts) Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | So finden Sie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut So finden Sie Das Werlhof-Institut liegt äußerst günstig gelegen Richtungen erreichen. Es liegt mitten Herzen Hannover's ca. 150 Hauptbahnhof bzw. Kröpcke entfernt: Größere Kartenansicht Hier Eingang Instituts Mit Stadt-Bahn (S-Bahn) Alle Linien. Ausstieg Hauptbahnhof (Linien 1, 2, 3, 7, 9, 10, 17, behindertengerecht). Gebäude Richtung Innenstadt/City verlassen. Schräg rechts Schillerstraße. Ausstieg Kröpcke (Linien 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, behindertengerecht). Richtung Steintor orientieren Straße rechts Große Packhofstraße Schillerstraße, links. 2010_Stadtbahnnetz.pdf Laden Sie Plan runter 0.9 M Mit Bus Mit Linien 100, 121, 128, 134, 200, 300, 500, 700 Haltestelle Hauptbahnhof. Direkt Ernst-August-Platz Schillerstraße. Hannover-Bus.pdf Laden Sie Plan runter 131 K Mit Auto Richtung Hauptbahnhof. Ecke Ernst-August-Platz/Kurt-Schuhmacher-Straße links halten. Über Ernst-August-Platz Schillerstraße. Direkt Gebäude 5 Behindertenparkplätze Taxiplätze. Parkhäuser unmittelbarer Nähe Andreaestraße, Mehlstraße Tiefgarage Galeria Kaufhof. Mit Bahn Ausstieg Hauptbahnhof Hannover. Gebäude Richtung Innenstadt/City verlassen. Schräg rechts Schillerstraße. Der Fußweg beträgt 150 m. Hannover-Bahn.pdf Laden Sie Plan runter 39 K Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Unsere Sprechzeiten Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Unsere Sprechzeiten Herzlich Willkommen Werlhof-Institut Montag: 08:00 - 12:00 14:00 - 18:00 Uhr Dienstag: 08:00 - 12:00 14:00 - 18:00 Uhr Mittwoch: 08:00 - 12:00 Uhr Donnerstag: 08:00 - 12:00 14:00 - 18:00 Uhr Freitags: 08:00 - 12:00 Uhr Samstags: Vereinbarung Andere Zeiten: Vereinbarung Alle Termine (außer Notfälle) erfolgen telefonischer Vereinbarung. Rufen Sie bitte Tel.: 0511 - 79 001 79 an, Termin vereinbaren. Wir Ihnen gerne behilflich! Bei akuten Notfall wählen Sie bitte Nummer: Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Forschungsteam Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Ambulanzteam Laborteam Forschungsteam Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Unser Team Forschungsteam Frau PD Dr. rer. nat. Mahnaz Ekhlasi-Hundrieser Leiterin Forschung Qualitätsmanagement PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski Leiter Frau Elke Jänsch-Wahls Medizinisch-technische Laboratoriumsassistentin (MTLA) Frau Regina Ober-Cassebaum Medizinisch-technische Laboratoriumsassistentin (MTLA) Herr Carsten Detering Studienkoordinator Frau Stefanie Döpke Ärztin Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Labor Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Labor Zur Ansicht Akkreditierungsurkunde bitte Logo klicken. Für Sie unseren Patienten absolute Priorität, Befunde Untersuchung Ihrer Proben zügig größter Sorgfalt ermittelt werden. Ein hochspezialisiertes Labor für Durchführung verschiedensten Untersuchungen unumgänglich. Nur können sicherstellen, Ihre Proben zeitnah, höchster Präzision ggf. individueller Adaptation untersucht werden. Dies Grundstock für Diagnostik folgende Behandlung. Bitte beachten Sie: Analysenergebnisse können vollständig perfekt sein. Die Streuung Ergebnisse wahren Wert Messunsicherheit bezeichnet.  Wie groß Streuung Messergebnisse Labor beurteilbaren Einflussgrößen ist, Rahmen Methodenverifizierung/-validierung abgeschätzt Messunsicherheit Methode angegeben. In Messunsicherheit eingehalten wird, Qualitätskontrollmaßnahmen intern extern Deutsche Akkreditierungsstelle (DAkkS) regelmäßig überprüft (siehe Akkreditierungsurkunde) . Auf Wunsch erhalten Sie gerne Angaben Ermittlung Messunsicherheiten Liste Messunsicherheiten Methoden. Thrombophilie-Screening: Gerne führen für Sie bzw. Ihre Patienten Thrombophilie-Screening durch. Unter Antikoagulationstherapie optimale Zeitpunkt Durchführung kompletten Thrombophilie-Screening 4 Wochen Beendigung Cumarintherapie bzw. 2-3 Wochen Beendigung Heparin-Therapie Für komplettes Screening folgendes Material benötigt: 20 ml Citratblut (4 grüne Citrat-Monovetten á 5ml), Plasma abkippen umgehend einfrieren! 5 ml Serum (muß gefroren werden) 5 ml EDTA-Blut (1 rote EDTA-Monovetten, muß gefroren werden) Unser Speziallabor ermöglicht uns, hochsensible Laborapparate, Untersuchungen präzise durchzuführen. Wir unterhalten unterschiedliche Gerätetyen für Bereiche: Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Auf folgenden Seiten möchten Ihnen Einblick über vorhandenen Laborapparate gewähren. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Laborteam Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Ambulanzteam Laborteam Forschungsteam Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Unser Team Laborteam Frau PD Dr. rer. nat. Mahnaz Ekhlasi-Hundrieser Leiterin Forschung Qualitätsmanagement Frau Oriana Kelbel Medizinisch-technische Laboratoriumsassistentin (MTLA) Frau Regina Ober-Cassebaum Medizinisch-technische Laboratoriumsassistentin (MTLA) Frau Katrin Mühlbacher MTLA Frau Marina Schumacher Medizinisch-technische Laboratoriumsassistentin (MTLA) Frau Anne Schumacher Medizinische Fachangestellte Frau Dipl.-Kfr. Katja Depka Prondzinski Buchhaltung Rechnungswesen Herr André Marques Auszubildender Biologielaboranten Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Ambulanzteam Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Ambulanzteam Laborteam Forschungsteam Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Unser Team Ambulanzteam Frau Dr. med. Anja Henkel Klene FÄ für Frauenheilkunde &amp; Geburtshilfe Frau Marina Suslovych Fachärztin für Kinder- Jugendheilkunde Frau Stefanie Döpke Ärztin Frau Delia Aberger Arzthelferin Frau Regina Hechler Arzthelferin Frau Katrin Wegner Arzthelferin Frau Denise Waschkus Arzthelferin Frau Jeanette Arenhold Arzthelferin Frau Tara Marie Dembski Medizinische Fachangestellte Frau Stefani Duensing Telefonempfang Frau Ellen Kalek Praxis-Assistentin Frau Dipl.-Kfr. Katja Depka Prondzinski Verwaltung Verträge Herr Florian Brassel Assistent Chefarzt / Geschäftsführung Herr Stefan Obst Marketing PR Herr Carsten Detering Qualitätsmanagement &amp; Studienkoordination Frau Tanja Gerasimov Dokumentarin Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Patienteninformationen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Was Blutungskrankheit? Eine Blutungskrankheit bzw. Blutungsneigung (Hämostasestörung) entsteht Mangel Bestandteiles Blutes, für Blutstillung nötig ist. Durch Mangel beteiligten Faktoren verläuft Blutstillung verzögert unvollständig. Im Abhängigkeit Schweregrad Verletzungen, spontan erkennbaren Anlass Blutungen kommen, verschiedene Organe Gelenke, Muskeln Haut, seltener innere Organe (Niere, Gehirn) Körperhöhlen (Bauchraum) betreffen. Das Gegenteil Blutung Thrombose, überschießende Blutstillungsreaktion Verschluss Gefässvolumens führt. Neben erworbenen Blutungsneigung Medikamente Blutverlust angeborenen Erkrankung besondere Bedeutung zu, lebenslang besteht vererbbar ist. Im häufigsten schwersten angeborenen, erworbenen Gerinnungsstörungen eingegangen: Hämophilie A, Hämophilie B  (Bluterkrankheit) Willebrand-Syndrom Morbus Werlhof (sogenannte ITP) häufigster erworbener Defekt Blutungs- Thromboseneigungen . Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Forschung Lehre Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Hier präsentieren Ihnen bisherigen gegenwärtigen Forschungsprojekte -schwerpunkte. Neben abrufbaren Vorträgen, Kursunterlagen Fortbildungsmaterial finden Sie Auflistung Publikationen , Ihnen ebenfalls Einblick Forschungsinteressen geben. Ein Überblick über laufenden Klinischen Studien erlaubt Ihnen Einschätzung, Studien für Sie Bedeutung kann. Bei Interesse können Sie gerne Studienambulanz wenden. Falls Sie besseren Verständnis über Abläufe Mechanismen Gerinnung interessiert sind, finden Sie Physiologie Gerinnung Informationen. Schauen Sie mal rein, kompliziert Gerinnung nicht! Schließlich erhalten Sie Einblick grundlegenden Mechanismen Störungen Hämostasesystems, Thromboseneigung einerseits bzw. Blutungsneigung andererseits verursachen verstärken können. Dort Ihnen häufigsten Erkrankungen vorgestellt. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Schwangeren- Sprechstunde Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Schwangeren- Sprechstunde Die Schwangerschaft: meist fröhliche spannende Zeit! Bei Frauen Schwangerschaft besondere Betreuung erfordern. Dies gilt insbesondere für Frauen, Thrombosen beispielsweise während vorangehenden Schwangerschaft außerhalb Schwangerschaft. Denn Schwangerschaft Wochenbett bedingen Umstellung Blutgerinnung erhöhten Gerinnbarkeit Blutes erhöhten Thromboseneigung . Auch wiederholten Fehlgeburten (Abortneigung) Gerinnungsstörung Ursache Fehlgeburten sein. Daher betreuen Frauen meist Zeitpunkt Feststellung Schwangerschaft Wochen Entbindung. Oft regelmäßige, ca. monatliche Unter-suchung Blutes erforderlich, Gerinnungsneigung Dauer Schwangerschaft zunimmt. Je persönlicher Situation Blutverdünnung (Antikoagulation) erforderlich werden. Dann muß durchgeführt werden, daß für Kind unschädlich ist. Gegebenenfalls muß Antikoagulation Entbindung Zeit fortgesetzt werden. Nach Möglichkeit Blut-verdünnung gewählt, unkompliziertes Stillen erlaubt. Eine sorgfältige vertrauensvolle Kooperation zukünftigen Mutter beste Voraussetzung für unbeschwerte sichere Schwangerschaft! Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Thromboseneigung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Wie es, Patient Erkrankung vertraut ist! Wenn Fachmann ist, Kenntnisse grundlegenden Zusammenhänge, möglichen Wege Vorbeugung Vertrautheit Komplikationen Erscheinungsbildern Erkrankungen sicherer Umgang Erkrankung gewährt unbefangeneres Lebensgefühl! Sowohl Patienten Fachpersonal Kapiteln Möglichkeit Einstieg grundlegenden Zusammenhänge -soweit kennen-, diagnostischen therapeutischen Optionen erhalten verschiedenen Krankheitsbildern vertraut werden. Hier erhalten Sie Informationen darüber, Risikosituationen für Thrombosen bzw. Embolien sind, Sie schützen können ( Vorbeugung bzw. Prophylaxe), Möglichkeiten Diagnostik Medikamenten Behandlung möglich ist. Außerdem erhalten Sie wichtige Tipps allgemein Thrombose Embolie Pflege Venen. Wenn Sie Lesen Seiten Fragen haben, zögern Sie fragen. Wir gerne versuchen, Ihre Fragen beantworten! Sollten Sie Informationen bestimmten Krankheitsbilder benötigen, klicken Sie bitte ! Nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Depot für Gerinnungsfaktoren Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Depot für Gerinnungsfaktoren Rufnummer: 0172-8920180 (24 h) Folgende Blutprodukte permanent abrufbar: Rekombinanter FVIIa NovoSeven, Fa. NovoNordisk Rekombinanter FVIII Advate (R), Fa. Baxter Deutschland Kogenate (R) Bayer, Fa. Bayer NovoEight, Fa, NovoNordisk Willebrand-Faktor haltiger FVIII Haemate HS, Fa. CSL-Behring Wilate (R), Fa. Octapharma FXIII Fibrogammin (R), Fa. CSL-Behring Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Info-Material Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Teilgenommene Ringversuche Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Info-Material Hier können Sie unseren Leistungskatalog herunterladen. Er enthält Teste, regelmäßig durchführen, Informationen Testen. Außerdem finden Sie Anforderungsformular, Sie Laboruntersuchungen anfordern können. Darauf finden Sie wichtige Daten Laboranforderungen bzw. notwendigen Material: Analysenverzeichnis.pdf Untersuchungsauftrag_und_Genetik.pdf Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Wichtige Tipps Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Wichtige Tipps Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Überweisung anfordern Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Rezept anfordern Termin-Anfrage Überweisung anfordern Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Online-Services Überweisung anfordern Sie benötigen Überweisung? Dies können Sie online erledigen. Bitte füllen Sie dafür Formular vollständig drücken anschließend "Formular abesenden" . Die Überweisung liegt übernächsten Werktag Abholung für Sie bereit. Vergessen Sie bitte nicht, Ihre Krankenversicherten-Karte laufenden Quartal vorzulegen ggf. Praxisgebühr für Ihre Krankenkasse begleichen. Persönliche Informationen Nachname: Vorname: Straße, Hausnr.: PLZ, Ort: Telefon: E-Mail: Krankenkasse: Überweisungswunsch Bitte geben Sie Grund Überweisung an: Allgemeinmedizin Anästhesiologie Augenheilkunde Chirurgie Dermatologe Gynäkologe HNO-Heilkunde Innere Medizin Kardiologie Kinder- &amp; Jugendheilkunde Laboratoriumsmedizin Mund- Kiefer- &amp; Gesichtschirurgie Neurologie Physiologie Rheumatologie Radiologie Urologie Virologie Bitte geben Sie Grund Überweisung an: Sicherheits-ID Bitte geben Sie unten nachfolgende Sicherheits-ID ein: Sicherheits-ID: * Felder Stern Pflichtfelder unbedingt ausgefüllt werden. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Termin-Anfrage Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Rezept anfordern Termin-Anfrage Überweisung anfordern Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Online-Services Termin-Anfrage Bei möglich, Termin online anzufragen! Bitte füllen Sie dafür Formular vollständig klicken anschließend "Formular absenden" . Geben Sie bitte mehrere Termine an, sodass Überschneidungen bestehenden Terminen Alternative berücksichtigen können. WICHTIG: Der Termin vereinbart, per E-Mail Telefon bestätigt haben! Persönliche Informationen Nachname: Vorname: Telefon: E-Mail: Krankenkasse: Termininformtionen Grund Besuchs: 1. gewünschtes Datum Wochentag: 2. gewünschtes Datum Wochentag: 3. gewünschtes Datum Wochentag: Ich Patient: Sicherheits-ID Bitte geben Sie unten nachfolgende Sicherheits-ID ein: Sicherheits-ID: * Felder Stern Pflichtfelder unbedingt ausgefüllt werden. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Rezept anfordern Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Rezept anfordern Termin-Anfrage Überweisung anfordern Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Online-Services Rezept anfordern Medikamentenrezepte können Sie online bestellen. Das spart Zeit. Diesen Service können Sie für Medikamente, Praxis Ihnen Einnahme Dauer verordnet hat, nutzen. Füllen Sie bitte folgende Formular vollständig drücken anschließend "Formular absenden" . Im Feld "Rezeptwunsch" geben Sie bitte gewünschte Medikament an. Neben Namen Medikaments geben Sie bitte Packungsgröße Dosierung (mg/µg) an. Das Wiederholungsrezept liegt übernächsten Werktag - ärztlicher Prüfung - Abholung für Sie bereit. Vergessen Sie bitte nicht, Ihre Krankenversicherten-Karte laufenden Quartal vorzulegen ggf. Praxisgebühr für Krankenkasse begleichen. Persönliche Informationen Nachname: Vorname: Straße, Hausnr.: PLZ, Ort: Telefon: E-Mail: Krankenkasse: Rezeptwunsch Hier können Sie Ihren Rezeptwunsch hinterlassen: Sicherheits-ID Bitte geben Sie unten nachfolgende Sicherheits-ID ein: Sicherheits-ID: * Felder Stern Pflichtfelder unbedingt ausgefüllt werden. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Behandlung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Behandlung Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Medikamente (Antikoagulantien) Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Medikamente (Antikoagulantien) Falls Sie Blutverdünnung benötigen, können Marcumar-Sprechstunde Schwerpunktpraxis vornehmen kontrollieren Sie über Besonderheiten oralen Antikoagulation informieren. Wenn Ihnen langfristige langjährige Antikoagulation sogenannten Vitamin K-Antagonisten (z. B. Marcumar®, entdeckt Süßklee, s. Foto oben) notwendig ist, erfordert regelmäßige Kontrolle Ihrer Blutwerte anhand Quickwertes bzw. genannten INR. Kontrollen erfolgen anfangs engmaschig, d. h. täglich mehrmals pro Woche, später mehrwöchigen Abständen. Immer regelmäßige Kontrollen erforderlich. Diese Kontrollen können anhand Bestimmung Kapillarblut (Finger-Pieks) innerhalb Minuten erfolgen, daß Blutabnahme Vene erforderlich ist. Dies Ambulanz z. T. 7.30 Uhr möglich bietet für berufstätigen Patienten an. Selbstverständlich beraten Sie über Heimselbstkontrolle , Tests Patienten zuhause durchgeführt können. Falls medizinisch erforderlich sinnvoll Genehmigung Ihrer Krankenkasse vorliegt, müssen Sie vorher geschult werden. Gerne organisieren Schulung Ihnen. Bitte sprechen Sie an! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Labordiagnostik Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Labordiagnostik Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Venenpflege Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Venenpflege Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Vorbeugung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Vorbeugung Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Risikosituation Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Risikosituation Vorbeugung Venenpflege Labordiagnostik Medikamente (Antikoagulantien) Behandlung Wichtige Tipps Startseite Patienteninformationen Thromboseneigung Risikosituation Als Risikosituation für Thrombose (Lungen-) Embolie Folgende Umstände angesehen: Operationen Unfälle Bettlägrigkeit Hormoneinnahme Formen längerfristigen Bewegungseinschränkung angesehen (dabei gleichgültig Bewegungseinschränkung aussieht bzw. wodurch verursacht wurde: Gipsverbände, Reisen Auto, Flugzeug, Bus etc.) Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | andere Blutungsneigung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Blutungsneigung Grundsätzlich Mangel Gerinnungsnetzwerk beteiligten Proteine auftreten verschiedenen ausgeprägten Blutungsneigungen führen. Die häufigsten angeborenen Gerinnungsstörungen Hämophilie A, Hämophilie B Willebrand Syndrom. Ein Mangel Gerinnungsfaktoren selten außerordentlich selten. Fibrinogenmangel (A-, Hypo-, Dysfibrinogenämie) Prothrombinmangel (Faktor II-Mangel) Faktor V-Mangel Faktor VII-Mangel Faktor X-Mangel Faktor XI-Mangel Faktor XII-Mangel Faktor XIII-Mangel Darüber hinaus angeborene erworbene Thrombozytenfunktionsstörungen bzw. Thrombozytopenien. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Morbus Werlhof (ITP) Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Morbus Werlhof (ITP) Definition Häufigkeit (Epidemiologie): Eine Thrombozytopenie Mangel Blutplättchen, Deckel-artigen Körpern Blut, helfen, Wunde verschließen. Die Ursachen Thrombozytopenie vielfältig. Dafür Frage: Medikamente (z.B. verschiedene Antibiotika) Schmerzmittel (z.B. Diclofenac) Ein Verbrauch Blutplättchen bestimmten Erkrankungen (z.B.TTP) Infektionen (z.B. HIV-Infektion) Erkrankungen Knochenmarks (z.B. Blutkrebs) Autoimmunerkrankungen (wie systemische Lupus erythematodes) Bildungsstörungen Knochenmark (z.B. bestimmtem Vitaminmangel) u.a. Nur sämtliche o.g. Ursachen ausgeschlossen Frage kommen, offensichtliche Ursache gefunden hat, Mangel Blutplättchen besteht, sprich Werlhof´schen Erkrankung (sogenannte Ausschlussdiagnose). Man unterscheidet akute chronische Verlaufsform (Verlauf &gt;6 Monate). Die chronische ITP Erkrankung Erwachsenenalters. Die Inzidenz chronischen Verlaufsform beträgt 2-3 pro 100.000 Erwachsene pro Jahr. In Deutschland erkranken jährlich ca. 500-1.000 Kinder 1.300-2.000 Erwachsene ITP. Bei Kindern bildet Thrombozytopenie Therapie Regel innerhalb Wochen vollständig zurück. Die chronische ITP Erkrankung Erwachsenenalters. Die Inzidenz chronischen Verlaufsform beträgt 2-3 pro 100.000 Erwachsene pro Jahr. Betroffen junge Frauen. Geschichtliches (Historie) : Paul Gottlieb Werlhof (1699-1767), königlicher Leibarzt Hannover, beschrieb 1735 erstmals Morbus maculosus haemorrhagicus . Jedoch 1883 erkannte E. Krauss, hämorrhagischen Symptome Thrombozytopenie hervorgerufen werden. Ursache (Ätiologie): Die genaue Ursache chronischen Verlaufsform bekannt. Die Werlhof-Erkrankung seltene Autoimmunerkrankung, Immunsystem Blutplättchen (Thrombozyten) angreift (s.u.). Dabei heften Antikörper Oberfläche für Blutgerinnung zuständigen Blutkörperchen. Diese bleiben feinmaschigen Blutgefäßsystem Milz Leber hängen vorzeitig abgebaut. Das führt dazu, Zahl Thrombozyten Blut verringert Störungen Blutgerinnungssystems Form Blutungen kommt. Ursache Erkrankung fehlerhafte Aktivierung Immunsystems, körpereigenen Thrombozyten richtet. Die Therapie besteht Linie Gabe Medikamenten, Immunsystem hemmen, Infusion Immunglobulinen. In Fällen bessert Erkrankung Entfernung Milz. In zahlreichen Fällen besteht ITP trotz Maßnahmen fort. Diagnose : Die Diagnose ITP beruht ausführlichen Anamnese, körperlichen Untersuchungsbefund Blutbild [Renaudier P 1998]. Es fällt auf, weitem Thrombozyten Vergleich normalen Blutbild vergrößert sind. Erythrozyten Leukozyten ITP Veränderungen zeigen. Da Diagnose ITP letztlich Ausschlussdiagnose ist, verschiedene Untersuchungen durchgeführt werden: Ausschluss HIV-Infektion Bestimmung antinukleären Antikörpern,Lupus antikoagulans-Antikörper Funktionstesten, Antiphospholipid-Antikörper (Cardiolipin-Antikörper) Bestimmung Schilddrüsenfunktionsparametern (zum Ausschluß Thyreotoxikose Hashimoto-Thyreoiditis), ggf. Sonographie Schilddrüse Abdomen-Sonographie (zum Ausschuß Milzvergrößerung). Bei ca. 5% Patienten Verlauf Thrombozytopenie bösartige Erkrankung gefunden. Eine begrenzte Tumorsuche Thorax-Röntgenbild entsprechend Patientenalters angezeigten Krebsvorsorgemaßnahmen sinnvoll. Außerdem versucht Thrombozytenantikörpernachzuweisen. Dies verschiedenen Methoden möglich (Plättchenimmunfluoreszenztest (PIFT), Monoclonal Antibody Immobilization of Platelet Antigens (MAIPA)-Test, alternativ synthetischen, antigenbeschichteten PartikelnThrombozyten-Glykoproteinantikörper Radioimmunopräzipitation, Western-Blot Technik Durchflusszytometrie. Selbst Kombination mehrerer genannten Tests findet 20-40% Patienten Antikörper. Trotzdem sprechen meisten Patienten, spezifischen Antikörper nachweisbar sind, immunsuppressive Therapie an. Ein positiver Antikörpernachweis Diagnose ITP bestätigen, negative Test schließt aus. Eine Knochenmarkpunktion typischer Anamnese notwendig. Durchgeführt Punktion: Therapieversagen, atypischen Befunden (z.B. Anämie, Milzvergrößerung), Patienten &gt;60 Jahren Splenektomie. Man findet erhöhte Zahlen Megakaryozyten. Viele Megakaryozyten einzelnen gelappten Kern, bezeichnet junge Megakaryozyten. Es völlig unauffällige Knochenmarkbefunde. In seltenen Fällen können Antikörper geringen Verminderung Megakaryozyten Knochenmark führen. Es beweisenden Befund Knochenmarkpunktion. Auch dient letztlich Ausschluß anderer Erkrankungen. Symptome: Ein Teil Patienten Symptome Krankheit zufällig während Vorsorgeuntersuchung Untersuchung geplanten Operation entdeckt. Andere Patienten müssen akuten Blutungen sofort Klinik. Ein typisches Merkmal ITP rötlich-braune "flohstichartigen" Flecken, genannten "Petechien", meistens Sprunggelenken Unterschenkeln, seltener Unterarmen bemerkt werden. Erste Zeichen können "blaue Flecken" sein, leichtem Anstoßen vorhergehende Verletzung entstehen sogar großen Blutgerinnseln ausdehnen können. Ein Indiz verstärktes Nasen- Zahnfleischbluten; Frauen auffällig starke Monatsblutungen. Im Extremfall können Blutungen Magen-Darm-Trakt sogar lebensgefährliche Hirnblutungen auftreten. Bei Thrombozytopenie gleichen Schweregrades bluten Patienten ITP interessanterweise Patienten Thrombozytopenie anderer Ursache. Man vermutet, Thrombozyten ITP-Patienten funktionell aktiver (sog. "junge Thrombozyten") trotz geringen Zahl Ausbildung gefäßabdichtenden Gerinnsels stärker unterstützen. Jedes Jahr sterben Prozent Patienten. Therapie: Sie folgt Regel Algorhythmus: Bei akuten Thrombozytopenie empfehlen Leitlinien American Society of Hematology Therapieeinleitung: Thrombozytenzahl &lt;50.000/µl deutlicher Blutungsneigung, Thrombozytenzahl &lt;30.000/µl leichten Blutungen Thrombozytenzahl &lt;20.000/µl Blutungszeichen. Es europäischen Rahmen Konsens, Kinder akuter ITP leichten Blutungszeichen überhaupt Therapie benötigen. Bei chronischen Thrombozytopenie empfehlen Leitlinien American Society of Hematology Therapieeinleitung: Thrombozytenzahl &lt;50.000/µl deutlicher Blutungsneigung, Thrombozytenzahl &lt;30.000/µl leichten Blutungen Thrombozytenzahl &lt;20.000/µl Blutungszeichen. Bei Patienten Thrombozytopenien 20.000/µl Blutungszeichen Therapie stationär durchgeführt werden. Patienten Thrombozyten &gt;30.000/µl signifikante Blutungsneigung lediglich klinisch überwacht werden. Diese Leitlinien Ausprägung Blutungsneigung, Kooperationsfähigkeit Patienten Therapiemöglichkeiten betreuenden Zentrums berücksichtigen. Steroide : Bei leichter Blutungsneigung zunächst Steroiden (Kortison) behandelt. Die initiale Dosis beträgt 1-2 mg Prednison /kg/Tag, meist zunächst i.v., später p.o., Kindern 4-8 mg/kg/Tag. Manche Patienten brauchen höhere Dosen (250 mg/Tag) 2 Wochen, Thrombozytenzahl ansteigt. Bei Ansprechen Dosis langsam reduziert (10 mg/Woche). Zusätzlich Steroiden H2-Blocker verabreicht werden. Es Ziel, Patienten Normalisierung Thrombozytenzahl erreichen. Es reicht meist völlig aus, Thrombozytenzahl geringen Steroid-Dosis über 30.000/µl gehalten wird. Bei primärer Therapieresistenz hochdosiertes Prednison länger 4 Wochen fortgesetzt werden. Leider Behandlung Steroide -insbesondere langfristiger Anwendung- nebenwirkungsreich! Immunglobuline : Die Therapie Immunglobulinen bringt kurzfristige selten dauerhafte Remissionen. In Regel fällt 3-5 Wochen Thrombozytenzahl ab. Die Immunglobulintherapie für Behandlung akuter Blutungsepisoden unverzichtbar. Man 1 g/kg Körpergewicht verteilt Dosis 2-4 Tage, Kindern reichen geringere Dosen (0,4-0,5 g/kg). Es kürzlich gezeigt werden, Kombination Immunglobulinen plus Steroiden Thrombozytenzahl schneller anhebt Steroide alleine. Deshalb akuten Blutungen, schnelles Ansteigen Thrombozytenzahl ankommt, kombiniert vorgegangen werden. Rituximab Rituximab zerstört CD20-positive B-Lymphozyten. 1998 erstmals über erfolgreichen Einsatz Antikörpers Patienten chronischer, therapierefraktärer ITP berichtet. Die Dosis liegt 375 mg/m 2 1x pro Woche für 4 aufeinander folgende Wochen. Bei ca. 1/3 Patienten langfristige Therapieansprache erwarten. Manche Patienten zeigen Besserung Infusionen, Thrombozytenanstieg Wochen Therapieende ein. Für therapeutische Wirkung Zerstörung antikörperbildender B-Lymphozyten, nachhaltige Suppression Korrektur fehlgesteuerten Immunreaktion, angenommen. Rituximab Bundesrepublik für Behandlung ITP zugelassen Kostenübernahme gesetzlichen Krankenkassen Regel leider abgelehnt. Milzentfernung (Splenektomie) Die Splenektomie Behandlung therapierefraktären ITP weite Vorbereitung gefunden. Die Indikation zunehmend zurückhaltender gestellt. Die Leitlinien American Society of Hematology raten Splenektomie folgenden Kriterien: Bei erwachsenen Patienten chronischer ITP, 6 Wochen Erstbehandlung 10.000/µl Thrombozyten bleiben 3 Monaten 30.000/µl erreichen. Bei Kindern empfehlen amerikanischen Leitlinien 12 Monate warten, bevor über Splenektomie entschieden wird. Operiert Empfehlungen auch, Patienten genannten Grenzwerten liegen Blutungsneigung haben. Die Splenektomie trägt erhebliches Morbiditäts- (10%) Mortalitätsrisiko (1%). Schwere, septische Infektionen (OPSI-Syndrom = Overwhelming Post-Splenectomy Infection) gefährden Patienten (1 tödliche Infektion pro 1500 Patienten/Jahr). Man außerdem beachten, Patienten therapiewürdigen Rückfall erleiden. Thrombozytenkonzentrate : Thrombozytenkonzentrate können schwerer, akuter stillbarer Blutung vorbereitender Gabe Immunglobulinen verabreicht werden, z.B. Rahmen Splenektomie. Bei Behandlung Patienten geringer Blutungsneigung, z.B. Petechien, indiziert. Durch Antikörper können hinzugegebenen Thrombozyten Teil schnell eliminiert werden. NovoSeven : Es handelt rekombinant hergestellten Gerinnungsfaktor VIIa, schweren Blutungen gegeben kann. In Regel lassen bedrohliche Blutungen Medikament schnell sicher stillen .Allerdings Kosten dafür immens hoch, daß fehlender Indikation Frage Kostenübernahme Krankenkassen stellt. Andere Therapieoptionen : über Folgenden angegebenen Verfahren Studien geringen Fallzahlen Kasuistiken berichtet: Danazol, Vinca Alkaloide; Immunadsorption; Dapsone;Azathioprin; Cyclosporin Mycophenolat-Mofetil; Cyclophosphamid; Antifibrinolytika (bei Blutungen), Thrombopoietin, H. pylori-Eradikation neuere Substanzen. Über Werlhof-Institut laufende Studie Thrombopoetin-Rezeptoragonisten Eltrombopag erfahren mehr. Prognose: Bei akuten ITP Kindesalter meist innerhalb Wochen vollständigen Rückbildung. Etwa Drittel Fälle chronische Verlaufsform über. Bei chronischen ITP spontane Heilungen Therapie selten (&lt;5%). Mit Kortison-ähnlichen Medikamenten (sogenannte Steroide) 25% Fälle Heilung erreicht. Auch Hinzunahme weiterer Therapiemöglichkeiten einschließlich Milzentfernung erweisen Drittel Fälle hartnäckig. Bei erwachsenen Patienten heilbarer Thrombozytopenie liegt Häufigkeit tötlicher Blutungen 1,6 3,9% pro Jahr. Das Risiko steigt Lebensalter (60 Jahre: 13% pro Jahr). Neben Blutungen Infektionen, häufig bedingt therapieinduzierte Unterdrückung Abwehrsystems, leider häufige Todesursache. Bei kindlichen ITP Häufigkeit tödlichen Blutungen offensichtlich selten. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Wichtige Tipps Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Willebrand Wichtige Tipps Das Beachten Regeln trägt Vermeidung Blutungen Folgen bei: Vermeidung Aktivitäten hohem Verletzungsrisiko. Die Auswahl geeigneter Freizeitaktivitäten hierfür hilfreich. Gebebenfalls vorherige Substitution angebracht. Eine Zahnpflege weichen Zahnbürste hilft Entzündungen Blutungen Mund verhindern. Sofortige Therapie möglichst kurze Zeitabstände Blutungsbeginn Therapie. Ideal hierfür Heimselbstbehandlung. Gute Aufklärung Patienten Umgebung. Frühzeitiges Erlernen Sportart. Sehr wichtig soziale Integration erkrankten Kindes. Eine große Rolle spielen hierbei Aufklärung gesundheitsbewusste Erziehung. Das Wissen über Erkrankung Notwendigkeit Behandlung helfen Schäden vermeiden. Ebenso wichtig es, Freunde, Lehrer Kontaktpersonen über Erkrankung aufzuklären, Isolierung hämophilen Kindes verhindern. Es gilt, besonderen Anforderungen Erkrankung berücksichtigen, weitgehend normales Aufwachsen ermöglichen. Die Therapie Hämophilie hämostaseologisch erfahrenen Arzt erfolgen besteht Gabe Gerinnungsfaktor-Präparaten. Die Substitution fehlenden verminderten Gerinnungsfaktors ärztlich kontrollierte Heimselbstbehandlung durchgeführt werden. Alle Gerinnungsfaktor-Präparate müssen streng intravenös gespritzt werden, oraler Applikation enzymatisch abgebaut Gerinnungsaktivität verlieren. Es unterschiedliche Behandlungskonzepte: Wenn Faktor VIII Bedarf direkt Eintritt Blutung Blutstillung situationsbedingt vorbeugend gegeben wird, spricht Bedarfsbehandlung ( On Demand ). Wenn hingegen Faktor VIII langfristig mehrmals wöchentlich vorbeugend gegeben wird, Dauerprophylaxe bezeichnet. Wichtige Verhaltensregeln : Alle üblichen Impfungen einschließlich Hepatitis A B durchgeführt werden. Injektionen ausschließlich subkutan intravenös vorgenommen werden. Hämophilie-Patienten Notfallausweis führen. In vorgemerkt sein: Genaue Diagnose, Schweregrad, evtl. vorhandene Hemmkörper. In Hämophilieausweis müssen darüber hinaus Telefonnummer zuständigen Hämophilie-Zentrums Dosierungsanweisungen für Nottfallversorgung aufgeführt werden. Außerdem sinnvoll, nächstgelegene Faktordepot erwähnen, 24 erreichbar ist. Der Notfallausweis regelmäßig behandelnden Arzt Aktualität Richtigkeit überprüft werden. ASS-haltige Medikamente vermieden werden. Neben Medikamenten dürfen Medikamente, Plättchenfunktion behindern gegeben werden, bzw. Anweisung hämophilieerfahrenen Arzt. Dazu gehören z.B. nichtsteroidale Antirheumatika, Antikoagulantien Vitamin K-Antagonisten, Hirudin, Heparine Heparinoide Thrombozytenaggregationshemmer GPIIb/IIIa-Atagonisten. Zusatzinformationen Patientenbetreuung AUFKLÄRUNG: Die Eröffnung Diagnose angeborenen Blutungsneigung muß einfühlsam differenziert erfolgen, Risiko Blutungsneigung Belastung Diagnose Blutungsgefährdung Nebenwirkungen Substitutionstherapie abgewogen müssen. Sie ?wenn möglich- erfahrenen Hämostaseologen erfolgen. Merke : Aufklärungspflicht! Vor Substitutionstherapie Blutderivaten muß Patient, sofern möglich, über potentiellen Nebenwirkungen, insbesondere Übertragungsgefahr Virusinfektionen aufgeklärt zugestimmt haben! (vgl. Leitlinien BÄK, Barthels, Schramm, 2001) Den Patienten Möglichkeit genetischen Beratung angeboten werden. Dazu gegebenfalls Durchführung Familienuntersuchungen erforderlich. Insbesondere Hämophilie A B Konduktorinnen-Diagnostik erfolgen. Zusätzlich Bestätigung Diagnose bestimmt werden: Blutgruppenbestimmung Virologische Diagnostik: HIV, Hepatitis A-, B- C-Antikörper, ggf. Parvo B19, Zytomegalie, Herpes simplex, EBV Leberenzyme: GOT, GPT, ɣ GT, CHE Elektrophorese, Gesamteiweiß, Kreatinin, Blutzucker Folgende Verlaufskontrollen regelmäßig vorgenommen werden: In Abhängigkeit Schweregrad mindestens 1x jährlich, Bedarf häufiger: Hemmkörper-Bestimmung Recovery (s.u.) GOT, GPT, ɣ GT, CHE, Elektrophorese, Gesamteiweiß, Kreatinin HIV-Test, Hepatitis-Serologie, ggf. Virus-Antikörper (s.o.) Bei akuten Blutungen: Recovery: 30 min. Substitution unmittelbar nächsten Substitution, Erfassung sogenannten Trough Level: Bestimmung substituierten Gerinnungsfaktors. Eine Recovery, berechneten Wert entspricht (dieser ergibt erwartenden Faktorenanstieg 1-2 % Gabe 1 E/kg KG), Hinweis Hemmkörper jeweiligen Gerinnungsfaktor sein. Nach Möglichkeit regelmäßig Rückstellproben (Citratplasma) Patienten, Blut Blutprodukte erhalten haben, gewonnen langfristig aufbewahrt PATIENTENORGANISATIONEN: Die Deutsche Hämophilie Gesellschaft e.V. vertritt Interessen bluterkranker Patienten Deutschland. Ein Beitritt empfehlenswert. Lokale Vertrauensmitglieder praktisch Bundesland. Internet: http://www.dhg.de/ . Auch "Interessengemeinschaft Hämophiler" Patientenorganisation. Internet: http://www.igh.info/ . NOTFALLAUSWEIS: Alle Patienten erhalten Notfallausweis, regelmäßig z. B. jährlich, überprüft muß. Er Patienten eindeutig identifizieren, genaue Diagose einschließlich Angaben residualen Aktivität Hinweise zumindest initialen Therapie akuten Blutungen enthalten. Darüber hinaus Angabe Notfall-Telefonnummer Adresse Telefonnummer nächstgelegenen Faktor-Depots sinnvoll. SCHUTZIMPFUNGEN: Schutzimpfungen Hepatitis A B Seronegativität anzuraten. Die Durchführung erfolgt subkutan! Auch Impfungen subkutan erfolgen. Der Impferfolg Verlauf Impftiter kontrolliert werden. Eine Impfung Substitution bzw. Gabe Blutprodukten vorgenmmen werden. Elektiveingriffe Erreichen neutralisierender Titer verschoben werdenSupportive Maßnahmen. Die Mehrzahl Patienten großen Hämophiliezentren behandelt. Hier Schulung Patienten bzw. Eltern angeboten. Im Mittelpunkt steht Vermeidung Blutungskomplikationen entsprechende Vorkehrungen Haushalt. Ältere Kinder ermutigt, ungefährliche Sportarten wählen (z.B. Schwimmen). Zahnärztliche Untersuchungen mindestens halbjährlich erfolgen, Zahnextraktionen Ausnutzung prophylaktischen Maßnahmen verhindern. Im Fall Gelenkblutungen umgehend intensive physiotherapeutische Maßnahmen Faktorensubsitution gegebenenfalls kurzfristiger Ruhigstellung Gelenks erfolgen. In folgenden Tagen erfolgt schrittweise Mobilisierung, Bewegungsausmaß Gelenk herzustellen. Rezidivierende Gelenkblutungen Entwicklung hämophilen Arthropathie Umständen Synovektomie erforderlich insbesondere Vorliegen chronischen Synovitis. Diese operativ, arthroskopisch, nuklearmedizinisch chemisch erfolgen. Bei schweren Gelenkdefekten eventuell Gelenkersatz indiziert. Dieser operativen Eingriffe Hämophilie vertraute Ärzte durchgeführt werden. Für umfassende Betreuung hämophiler Patienten, heutigen Qualitätsstandards entspricht, stets interdisziplinäres Netzwerk Behandlern verschiedener Fachrichtungen unerlässlich, Wesen Hämophilie vertraut sind. Bei Gelenkblutungen lokal Eiskühlungen mittels flexibler Kühl- Eispackungen mehrmals täglich vorgenommen werden. Darüber hinaus lokale, gegebenenfalls orale Applikation steroidaler Antiphlogistika sinnvoll. Diese Maßnahmen dienen Schmerztherapie Prophylaxe chronischen Synovitis. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Behandlung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Willebrand Behandlung Zur Therapie Blutungen Vermeidung müssen fehlenden Faktoren deren  Funktion  ersetzt (Substitutionstherapie). Zur Therapie Willebrand-Syndroms Medikamente (DDAVP) Konzentrate fehlenden Gerinnungsfaktors (von Willebrand-Faktor gebunden Faktor VIII) intravenös infundiert, Blutplasma hergestellt sind. Bei schweren Blutungskrankheiten empfiehlt Heimselbstbehandlung Hause vorangegangener Schulung. Die Herstellung Gerinnungsfaktoren Blutplasma erfordert Blut-/Plasma-Spenden. Umfangreiche Vorsichtsmaßnahmen Reinigungsschritte verhindern Übertragung Virus- Infektionen. Therapie vWS DDAVP  (i.v., s.c., nasal) Faktor VIII/vWF - Konzentrate adjuvante Therapien Therapie vWS: DDAVP DDAVP induziert  cAMP- Calcium- abhängig Freisetzung vWF Weibel-Palade-Körpern alpha-Granula erhöht temporär Plasmakonzentration (auch für F VIII). 0,3 ìg/kg KG 50 100 ml NaCl (über 30 min i.v.) erhöht Plasmakonzentration vWF und  F VIII innerhalb 1 für 12 3- 5-fache. Die Infusion Bedarf 12-24 wiederholt werden. Es Plasmakonzentration 50 IE/dl erreicht werden. Da Patient DDAVP reagiert, mittels wiederholter Testdosen individuelle Ansprechbarkeit getestet werden. Die Tachypylaxie speziell Patienten vWS-Typ 1 stark ausgebildet (sonst Faktorensubstitution). Bei kleineren Blutungen Operationen genügt einmalige Gabe, grösseren Eingriffen Plasmakonzentration bestimmt für mindestens 3 Tage aufrechterhalten werden. Nebenreaktionen: Fush, milde Kopfschmerzen, Hyponatriämie (mit Wasserintoxikation) selten. Cave! Thrombotische Komplikationen Freisetzung "ultragrosser" vWF-Multimere direkter Thrombozytenaggregation stenosierten Arterien berichtet! Typ 1: sehr effektive Therapie, Speicher ausreichend (reflektiert anhand normaler vWF-Level Thrombozythen). (~75 % !) Typ 2A: F VIII steigt zwar, Blutungszeit bleibt meist unverändert (Therapieversuch lohnenswert !). Typ 2B: Kontraindiziert, exzessive Plättchenbindung Thrombozytopenie evtl. Thrombose induziert wird. Typ 2M:  vWF dysfunktional ist, Effekt. Typ 2N: F VIII vWF-Schutz kurzfristig angehoben Typ 3: Kein Effekt, vWF-Speicher (+Thrombo.-Konzentrat) Therapie vWS: Faktorensubstitution Ausser vWS Typ 1 (und evtl. 2A) vWF-Substitution Blutungsprophylaxe bzw. -therapie mittels FVIII/vWF-Konzentraten erfolgen. Nur zweien Präparate bestehen ausreichende Therapieerfahrungen: HAEMATE HS / HUMATE P  (Aventis Behring)    (F VIII: C) IMMUNATE  (Baxter Immuno)                         (VWF: Rcof) Hochreine bzw. rekombinante Faktor VIII-Präparate für Therapie vWS ungeeignet, Halbwertszeiten Plasma vWF-Schutz extrem sind. Ein vWF reiches, chromatographisch gereinigtes Präparat (LFB) erfolgreich Patientenkollektiv Typ 3 vWS eingesetzt werden. Die Dosierung abhängig Ausmass Blutung bzw. geplanten operativen Eingriffs vollständigen Heilung verabreicht werden: Grosse OP: 40-60 IE/kg KG   täglich  (F VIII:C &gt; 50 IE/dl) Kleine OP:  30-50 IE/kg KG   täglich  (F VIII:C &gt; 30 IE/dl) Zahnextr.:  20-30 IE/kg KG   einmalig         (F VIII:C &gt; 30 IE/dl (&gt;12 h)) Spontane Blutung: 20-30 IE/kg KG   einmalig   (FVIII:C &gt; 30 IE/dl) Therapie vWS: Adjuvante Therapien antifibrinolytische Aminosäuren  (Sättigung Bindungsstellen für Plasminogen) - z.B. Tranexamsäure (20 mg/kg KG 10 h) Östrogene:  selten eingesetzt, Form oraler Contrazeptiva vermindern Menorrhagien Frauen (sogar Typ 3 vWS), wahrscheinlich über Wirkung Endometrium. Thrombozytenkonzentrat: seltenen Fall Blutung Faktorenkonzentrat gestoppt (4 - 5 10¹¹ Thrombos.). Transportieren lokalisieren möglicherweise vWF Ort Blutung (Typ 3 ?!?). Therapie vWS während Schwangerschaft Geburt Das vWS beinflusst Fertilität Fehlgeburtsrate betroffener Frauen nicht. Typ 1: vWD peripartal über F VIII:C  gemonitort (sollte über 20 IU/dl liegen, peripartal 4 Tage DDAVP) Typ 2B: möglicherweise Ausbildung Verschlimmerung Thrombozytopenie (Blutungsneigung) Typ 3:  während 4 Tage Geburt F VIII:C bestimmen entsprechend täglich F VIII/vWF (40 - 60 IE/kg KG) Therapie Patienten erworbenen vWF-Antikörpern. Ca. 10 % Patienten Typ 3 vWS entwickeln wiederholter Behandlung Faktorenkonzentraten Alloantikörper vWF. Weitere Behandlung vWF-haltigen Konzentraten ineffektiv zudem anaphylaktische Reaktionen auslösen: Therapieversuch kontinuierlicher, hochdosierter Infusion rekombinantem F VIII über 10 postoperative Tage erfolgreich! Therapieversuch aktivierten rekombinanten F VII erscheint aussichtsreich. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Sport &amp; Freizeit Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Willebrand Sport &amp; Freizeit Das Willebrand Syndrom konsequenter Therapie beherrschbare Erkrankung. Dennoch müssen Kindern Vorsichtsmaßnahmen beachtet werden. Bei sportlichen Aktivitäten z.B. Fahrradfahren geeignete Schutzkleidung z.B. Sturzhelm geachtet werden. Knie- Ellenbogenschützer helfen Risiko für Gelenkblutungen reduzieren. Eine frühzeitige Förderung sportlichen Aktivitäten ist  angezeigt sinnvoll. Hier individuelle Eignungen Neigungen Tragen. Positive Auswirkungen körperlichen Aktivität u.a. Kräftigung Muskulatur Stabilisierung Gelenke. Gelenke kräftiger Muskulatur bluten seltener. Empfehlenswert Sportarten möglichst geringes Risiko für Verletzungen bringen. So Schwimmen ideale Sportart, Auftrieb Wasser Gelenke Muskeln entlastet. Weitere risikoarme Aktivitäten Fahrradfahren, Wassersportarten, Fitnesstraining, Skilanglauf Rudern. Aufgrund höheren Verletzungsrisikos empfehlenswert Fußball, Tennis, Leichtathletik, alpiner Skisport Geräteturnen, hohen Beanspruchungen  einzelner Muskelgruppen Gelenke kommt. Die Teilnahme Schulsport prinzipiell möglich, klare Absprachen betroffenen Kind, Lehrern, Mitschülern behandelnden Arzt getroffen werden. Grundsätzlich gilt : angemessene körperliche Aktivitäten empfehlen können Risiko für Blutungen sogar reduzieren. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Gynäkologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Willebrand Gynäkologie Therapie vWS während Schwangerschaft Geburt Das vWS beinflusst Fertilität Fehlgeburtsrate betroffener Frauen nicht. Typ 1: vWD peripartal über F VIII:C  gemonitort (sollte über 20 IU/dl liegen, peripartal 4 Tage DDAVP) Typ 2B: möglicherweise Ausbildung Verschlimmerung Thrombozytopenie (Blutungsneigung) Typ 3:  während 4 Tage Geburt F VIII:C bestimmen entsprechend täglich F VIII/vWF (40 - 60 IE/kg KG) Angeborene erworbene Gerinnungsstörungen Frauen Menorrhagien185 Frauen Menorrhagien Gerinnungsstörungen untersucht: 35 % wiesen Gerinnugsstörungen 32 % wiesen vWF Syndrom (55 Pat. Typ 1, 3 Pat. Typ 2, 1 Pat. Typ 3) 3 % Hämophilie A-Conductorinnen. Das Durchschnittsalter Blutungsmanifestation 12 Jahre, Diagnose 36 Jahre. 34 Pat. Therapie Menorrhagie hysterectomiert! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | von Willebrand Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Willebrand Gynäkologie Sport &amp; Freizeit Behandlung Wichtige Tipps Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Willebrand Das Willebrand-Syndrom (vWS) häufigste angeborene Blutungsneigung. Etwa 1 % Bevölkerung ( Männer Frauen ) betroffen. Die Blutungsneigung abhängig Subtyp Erkrankung individuell stark unterschiedlich ausgeprägt. Der Willebrand-Faktor vermittelt Anhaftung Blutplättchen Gewebe Verbindung Blutplättchen untereinander. Beim Vorliegen fehlgebildeten vWF Mangel vWF Bildung Plättchenpfropfes beeinträchtigt. Dies führt verlängerten Blutungszeit, Hämophilie Fall ist. Verursacht Blutungsneigung, 1926 E. Willebrand beschrieben wurde, quantitativen und/oder qualitativen Defekt Willebrand-Faktors Subtyp. Die Erbinformation für Willebrand-Faktor (vWF) liegt Chromosom 12, Hämophilie Geschlechtschromosom. Nach Synthese Untereinheiten Faktors entstehen Zusammenlagerung Ketten, Voraussetzung für Funktion ist. Der vWF verbindet Blutplättchen Strukturen verletzten Gefäßwand Plättchen untereinander. Ferner stabilisiert Gerinnungsfaktor VIII, mangelndem Schutz Plasma schnell abgebaut wird. Das klinische Bild stark unterschiedlich abhängig Subtyp Schweregrad Defektes. Auffällig milden Formen Hämatom-Neigung. Es folgen übermäßig starke / häufige Schleimhaut- Menstruationsblutungen Magen-Darm-Blutungen. Nach operativen Eingriffen gehäuft Blutungen Operationen Hals-Nasen-Ohren-Bereich, Eingriffen Bauchraum. Bei schweren Subtypen können Gelenkblutungen ähnlich Hämophilie auftreten. Da vWF-Plasmaspiegel z.B. Stress, Schwangerschaft Belastungen ansteigt, können milde Formen Erkrankung unbemerkt bleiben, Diagnostik erschwert dadurch. Darüber hinaus erschweren verschiedenen Mutationen ( Veränderungen Erbsubstanz ) genetische Abklärung. Vererbung : Beim vWS hauptsächlich autosomal-dominanter Erbgang finden, d.h. Elternteil genetischen Fehler trägt, Kinder Wahrscheinlichkeit 50 % erkrankt. Seltene Subtypen autosomal-rezessiven Erbgang. Daher Familien-Geschichte ( Anamnese ) wichtig. Struktur vWF Grosses multimerisches Glycoprotein (zwischen 660000 20 Mio D.)- kovalente Verknüpfung identischen einkettigen Untereinheiten 2791 AS 220000 D. filamentösen Strukturen, Plasma globulär vorliegen Bindung Reaktions-partnern starke Scherkräfte abrollen. Synthese vWF 178 KB Gen kurzem Arm Chromosom 12.- Synthese hochspezifisch Endothelzellen Megakaryozyten 2813 AS langes Prä-Pro-Peptid.- Im ER erfolgt Abspaltung Prä-Signalpeptids? über Disulfidbrücken Dimerisierung zweier Pro-vWF-Einheiten.- In Speichereinheiten (Weibel-Palade-Körper Endothelzellen bzw. alpha-Granula Megakaryozyten) erfolgt Multimerisierung.  - Das hierbei PACE abgespaltene sezernierte Pro-Peptid   (= vWF-Antigen II) direktes Mass für vWF-Syntheserate.- Freisetzung induziert Adrenalin, Fibrin Thrombin bzw. Thrombozyten-Aktivierung.- Plasmakonzentration liegt 10ìg/ml (= 1 E. 100 %).- Normalbereich  60 - 200 %. Funktion vWF Trägerprotein Gerinnungsfaktors VIII Plasma  (schützt Proteolyse).- Vermittlung Bindung Thrombozyten Gefässendothel: vWF bindet einerseits GP Ib-Rezeptor Thrombozyten andererseits subendotheliale Kollagen-Matrix. Dadurch Faktor VIII Stellen Gewebszerstörung konzentiert, Ablauf Gerinnungskaskade essentiell notwendig ist. Eine stabile Thrombozytenadhäsion hochmolekulare vWF-Multimere induziert (d.h. ausreichende Anzahl Bindungsepitopen). Patienten angeborenem GP Ib-Rezeptormangel verfügen über lebenslange Blutungsneigung. Das Antibiotikum Ristocetin verursacht Bindung vWF GP Ib-Rezeptor Thrombozythen (Wirkmechanismus unklar) diagnostisch vWF-Funktionsparameter benutzt (s.u.). Über GP-Rezeptoren vWF aktivierte, aggregierende Thrombozyten miteinander verbinden. Prävalenz vWS Das Willebrand-Syndrom klinischer Ausdruck quantitativen qualitativen vWF-Mangels. Der Erbgang überwiegend autosomal dominant. Extreme genetische klinische Heterogenität bedingt Grösse vWF-Gens komplizierten posttranslationalen Syntheseweg  (Typisierung s.u.). Häufigste heriditäre Gerinnungsstörung: geschätzte Prävalenz  1 - 3 % (ca. 125 klinisch relevante Fälle 1 Mio Einwohner für Typen). Milde Ausprägungen bleiben häufig unerkannt, Gerinnungs-system operativen Eingriff  bzw. Trauma gefordert wird. Die vWF-Plasmaaktivität Infektionen, Tumorerkrankungen, Schwangerschaft, Stess etc. stark schwanken (erfordert wiederholte Diagnostik). Typisierung vWS (und Prävalenz) Typ 1:       Partieller quantitativer Defekt vWF  (~75 %, ~ 5 %  schwere) Typ 2A:    Qualitative Varianten: Fehlen Multimere verminderte Bindung vWF an Thrombozyten (~15 %) Typ 2B:    Qualitative V.  spontaner Bindung vWF inaktive Thrombos (Plasma- vWF reduziert + Thombozytopenie, ~5 %) Typ 2M:    Qualitative Varianten, Fehlen grosser Multimere verursacht (selten) Typ 2N:    Qualitative Variante verminderter Affinität F VIII  (bedingt  F VIII-Mangel) (selten) Typ 3:       Komplettes quantitatives Fehlen vWF  (selten) Klinik vWS Angeborene Hamorrhagische Diathese spontaner: Nasenblutung Zahnfleischblutung Hämatomneigung Menorrhagie Gastrointestinaler Blutung verlängerter Nachblutung Traumen postportal Gelenkblutung eher selten. Diagnostik vWS Orientierende Diagnostik: Anamnese Blutungszeit Ivy partielle Thromboplastinzeit (APTT) Erweiterte Diagnostik: vWF-Antigen (VWF : Ag): ELISA spez. Antikörpern (AB0 !) vWF-Antigen II (VWF : Ag II): ELISA Antikörpern gg. vWF-Propeptid Ristocetin-Kofaktoraktivität (RiCof): induziert Bindung vWF GP Ib. (semiquant. Agglutinationsmethode, bedingt Korrelation Blutungsneigung) Faktor VIII-Aktivität (VIII : C) Typ 2N ! (die Anzahl verschiedener Teste reflektiert, einzelner spezifisch sensitiv für genaue Diagnostik !) Erweiterte Diagnostik: vWF-Kollagen-Bindungsaktivität (CBA):   Quotient  VWF:Ag  zu  CBA erlaubt Aussage über Funktionstüchtigkeit vWF  (über Erhalt Multimere, z.B. Typ 2A)- Ristocetin-induzierte Aggregation (RIPA):  Nachweis gesteigerten Interaktion vWF Thrombozyten (bei Typ 2B)- Multimerenanalyse: SDS-Autoradiographie densitrometrische Auswertung- Molekularbiologische Diagnostik: Diagnostik genetischer Polymorphismen Aufklärung ursächlichen Gendefekts (Amplifikation vWF-Gens mittels PCR).  Das Wissen hot spots of mutation? für versch. vWF-Typen begrenzt zunehmend Suche.  Bildet Basis für genetische Beratung. PFA 100 neues Diagnose-Instrument Die Anwendung Platelet Function Analyser (PFA 100) Dade Behring . Er analysiert Thombozytenfunktion Einwirkung hoher Scherkräfte. Die Messwerte liefern zuverlässige relativ preiswerte Blutungsvoraussage vWS-Patienten könnten Stellenwert vW-Syndrom-Diagnostik bekommen Mutationen vWF-Gens Konsequenzen Z.Zt. intensiv Kausalität vWF-Genexpresion (incl. Mutationen) Synthese, Processings Sekretion  vWF erforscht. (Aufklärung Struktur-Funktions-Beziehungen) z.B. N-terminalen Cystein-Reste vWF (kodiert Exon 18) verantwortlich für Ausbildung intermolekularer Disulphidbrücken für Multimerisierung Stabilität. z.B.: Arg769Cys-Mutation Spaltort: Pro-Peptid PACE abgespalten - vWF F VIII binden (Typ 2N). z.B.: Serin1731Threonin-Mutation bewirkt anomale Bindung vWF Kollagen normaler Multimerstruktur. Nachdem Untersuchungen Willebrand 66 Mitgliedern Familie führte Jahre 1926 Erstbeschreibung hämorrhagischen Diathese, zunächst "Pseudohämophilie" nannte. Der wesentliche Unterschied klassischen Hämophilien bestand verlängerten Blutungszeit trotz normaler Plättchenzahl. Während Gelenkblutungen selten waren, kamen Schleimhautblutungen Gastrointestinaltrakt, Urogenitaltrakt Frauen uterine Blutungen sichtlich häufiger vor. Erst später entdeckte genauen Verhältnisse Faktor VIII, Patienten Willebrand´scher Erkrankung, Willebrand-Syndrom, tatsächlich erniedrigt ist, Molekül, Erstbeschreiber Erkrankung benannt wurde: Willebrand Faktor (VWF). Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Wichtige Tipps Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Hämophilie Wichtige Tipps Das Beachten Regeln trägt Vermeidung Blutungen Folgen bei: Vermeidung Aktivitäten hohem Verletzungsrisiko. Die Auswahl geeigneter Freizeitaktivitäten hierfür hilfreich. Gebebenfalls vorherige Substitution angebracht. Eine Zahnpflege weichen Zahnbürste hilft Entzündungen Blutungen Mund verhindern. Sofortige Therapie möglichst kurze Zeitabstände Blutungsbeginn Therapie. Ideal hierfür Heimselbstbehandlung. Gute Aufklärung Patienten Umgebung. Frühzeitiges Erlernen Sportart. Sehr wichtig soziale Integration erkrankten Kindes. Eine große Rolle spielen hierbei Aufklärung gesundheitsbewusste Erziehung. Das Wissen über Erkrankung Notwendigkeit Behandlung helfen Schäden vermeiden. Ebenso wichtig es, Freunde, Lehrer Kontaktpersonen über Erkrankung aufzuklären, Isolierung hämophilen Kindes verhindern. Es gilt, besonderen Anforderungen Erkrankung berücksichtigen, weitgehend normales Aufwachsen ermöglichen. Die Therapie Hämophilie hämostaseologisch erfahrenen Arzt erfolgen besteht Gabe Gerinnungsfaktor-Präparaten. Die Substitution fehlenden verminderten Gerinnungsfaktors ärztlich kontrollierte Heimselbstbehandlung durchgeführt werden. Alle Gerinnungsfaktor-Präparate müssen streng intravenös gespritzt werden, oraler Applikation enzymatisch abgebaut Gerinnungsaktivität verlieren. Es unterschiedliche Behandlungskonzepte: Wenn Faktor VIII Bedarf direkt Eintritt Blutung Blutstillung situationsbedingt vorbeugend gegeben wird, spricht Bedarfsbehandlung ( On Demand ). Wenn hingegen Faktor VIII langfristig mehrmals wöchentlich vorbeugend gegeben wird, Dauerprophylaxe bezeichnet. Wichtige Verhaltensregeln : Alle üblichen Impfungen einschließlich Hepatitis A B durchgeführt werden. Injektionen ausschließlich subkutan intravenös vorgenommen werden. Hämophilie-Patienten Notfallausweis führen. In vorgemerkt sein: Genaue Diagnose, Schweregrad, evtl. vorhandene Hemmkörper. In Hämophilieausweis müssen darüber hinaus Telefonnummer zuständigen Hämophilie-Zentrums Dosierungsanweisungen für Nottfallversorgung aufgeführt werden. Außerdem sinnvoll, nächstgelegene Faktordepot erwähnen, 24 erreichbar ist. Der Notfallausweis regelmäßig behandelnden Arzt Aktualität Richtigkeit überprüft werden. ASS-haltige Medikamente vermieden werden. Neben Medikamenten dürfen Medikamente, Plättchenfunktion behindern gegeben werden, bzw. Anweisung hämophilieerfahrenen Arzt. Dazu gehören z.B. nichtsteroidale Antirheumatika, Antikoagulantien Vitamin K-Antagonisten, Hirudin, Heparine Heparinoide Thrombozytenaggregationshemmer GPIIb/IIIa-Atagonisten. Zusatzinformationen Patientenbetreuung AUFKLÄRUNG: Die Eröffnung Diagnose angeborenen Blutungsneigung muß einfühlsam differenziert erfolgen, Risiko Blutungsneigung Belastung Diagnose Blutungsgefährdung Nebenwirkungen Substitutionstherapie abgewogen müssen. Sie -wenn möglich- erfahrenen Hämostaseologen erfolgen. Merke : Aufklärungspflicht! Vor Substitutionstherapie Blutderivaten muß Patient, sofern möglich, über potentiellen Nebenwirkungen, insbesondere Übertragungsgefahr Virusinfektionen aufgeklärt zugestimmt haben! (vgl. Leitlinien BÄK, Barthels, Schramm, 2001) Den Patienten Möglichkeit genetischen Beratung angeboten werden. Dazu gegebenfalls Durchführung Familienuntersuchungen erforderlich. Insbesondere Hämophilie A B Konduktorinnen-Diagnostik erfolgen. Zusätzlich Bestätigung Diagnose bestimmt werden: Blutgruppenbestimmung Virologische Diagnostik: HIV, Hepatitis A-, B- C-Antikörper, ggf. Parvo B19, Zytomegalie, Herpes simplex, EBV Leberenzyme: GOT, GPT, ɣ GT, CHE Elektrophorese, Gesamteiweiß, Kreatinin, Blutzucker Folgende Verlaufskontrollen regelmäßig vorgenommen werden: In Abhängigkeit Schweregrad mindestens 1x jährlich, Bedarf häufiger: Hemmkörper-Bestimmung Recovery (s.u.) GOT, GPT, ɣ GT, CHE, Elektrophorese, Gesamteiweiß, Kreatinin HIV-Test, Hepatitis-Serologie, ggf. Virus-Antikörper (s.o.) Bei akuten Blutungen: Recovery: 30 min. Substitution unmittelbar nächsten Substitution, Erfassung sogenannten Trough Level: Bestimmung substituierten Gerinnungsfaktors. Eine Recovery, berechneten Wert entspricht (dieser ergibt erwartenden Faktorenanstieg 1-2 % Gabe 1 E/kg KG), Hinweis Hemmkörper jeweiligen Gerinnungsfaktor sein. Nach Möglichkeit regelmäßig Rückstellproben (Citratplasma) Patienten, Blut Blutprodukte erhalten haben, gewonnen langfristig aufbewahrt PATIENTENORGANISATIONEN: Die Deutsche Hämophilie Gesellschaft e.V. vertritt Interessen bluterkranker Patienten Deutschland. Ein Beitritt empfehlenswert. Lokale Vertrauensmitglieder praktisch Bundesland. Internet: http://www.dhg.de/ . Auch Interessengemeinschaft Hämophiler? Patientenorganisation. Internet: http://www.igh.info/ . NOTFALLAUSWEIS: Alle Patienten erhalten Notfallausweis, regelmäßig z. B. jährlich, überprüft muß. Er Patienten eindeutig identifizieren, genaue Diagose einschließlich Angaben residualen Aktivität Hinweise zumindest initialen Therapie akuten Blutungen enthalten. Darüber hinaus Angabe Notfall-Telefonnummer Adresse Telefonnummer nächstgelegenen Faktor-Depots sinnvoll. SCHUTZIMPFUNGEN: Schutzimpfungen Hepatitis A B Seronegativität anzuraten. Die Durchführung erfolgt subkutan! Auch Impfungen subkutan erfolgen. Der Impferfolg Verlauf Impftiter kontrolliert werden. Eine Impfung Substitution bzw. Gabe Blutprodukten vorgenmmen werden. Elektiveingriffe Erreichen neutralisierender Titer verschoben werdenSupportive Maßnahmen. Die Mehrzahl Patienten großen Hämophiliezentren behandelt. Hier Schulung Patienten bzw. Eltern angeboten. Im Mittelpunkt steht Vermeidung Blutungskomplikationen entsprechende Vorkehrungen Haushalt. Ältere Kinder ermutigt, ungefährliche Sportarten wählen (z.B. Schwimmen). Zahnärztliche Untersuchungen mindestens halbjährlich erfolgen, Zahnextraktionen Ausnutzung prophylaktischen Maßnahmen verhindern. Im Fall Gelenkblutungen umgehend intensive physiotherapeutische Maßnahmen Faktorensubsitution gegebenenfalls kurzfristiger Ruhigstellung Gelenks erfolgen. In folgenden Tagen erfolgt schrittweise Mobilisierung, Bewegungsausmaß Gelenk herzustellen. Rezidivierende Gelenkblutungen Entwicklung hämophilen Arthropathie Umständen Synovektomie erforderlich insbesondere Vorliegen chronischen Synovitis. Diese operativ, arthroskopisch, nuklearmedizinisch chemisch erfolgen. Bei schweren Gelenkdefekten eventuell Gelenkersatz indiziert. Dieser operativen Eingriffe Hämophilie vertraute Ärzte durchgeführt werden. Für umfassende Betreuung hämophiler Patienten, heutigen Qualitätsstandards entspricht, stets interdisziplinäres Netzwerk Behandlern verschiedener Fachrichtungen unerlässlich, Wesen Hämophilie vertraut sind. Bei Gelenkblutungen lokal Eiskühlungen mittels flexibler Kühl- Eispackungen mehrmals täglich vorgenommen werden. Darüber hinaus lokale, gegebenenfalls orale Applikation steroidaler Antiphlogistika sinnvoll. Diese Maßnahmen dienen Schmerztherapie Prophylaxe chronischen Synovitis. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Online-Services Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Rezept anfordern Termin-Anfrage Überweisung anfordern Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Online-Services Durch unseren Online-Service Sie Möglichkeit, unterschiedliche Leistungen online abzurufen. So können Sie z.B. Repzet Überweisung anfordern Termin vereinbaren . Und bequem zuhause. Rezepte Überweisungen liegen übernächsten Werktag Abholung für Sie Praxis bereit. Sie können während Sprechzeiten abholen. Terminwünsche geprüft Rücksprache Ihnen vereinbart. Gern senden Ihnen Bestätigungs E-Mail für Ihren Termin. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Vererbung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Hämophilie Vererbung Männer erkranken, Frauen Regel klinisch gesund, können sog. Überträgerinnen ( Konduktorinnen ) Krankheit weitervererben. Die Vererbung erfolgt X-chromosomal rezessiv, d.h. über X-Chromosom wirkt aus, Geschlechtschromosom normales X-Chromosom vorhanden ist. Da Töchter 2 X-Chromosomen, Söhne X- Y-Chromosom Geschlechtschromosom haben, erkranken männliche Personen. Auf ca. 10000 Jungen Hämophilie A, Hämophilie B 10-fach seltener. Epidemiologie Genetik Hämophilie A B X-chromosomal rezessiv vererbt, fast ausschließlich Männer Erkrankung betroffen sind. Die Inzidenz 1:5000-10.000 männliche Neugeborene geschätzt. In Deutschland derzeit ca. 8000, Europa ca. 35.000 Patienten Hämophilie. Das Verhältnis Hämophilie A B beträgt ca. 5:1.Es wäre erwarten, seltener Defekt Hämophilie großen Population Generationen ausstirbt. Dies geschieht nicht, verantwortlichen Gene aufgrund Größe genetischen Instabilität relativ häufig Spontanmutationen inaktiviert werden. Tatsächlich beruht Drittel Fälle sporadischen Neumutationen. Eine negative Familienanamnese schließt Hämophilie aus. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Behandlung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Hämophilie Behandlung Zur Therapie Blutungen Vermeidung müssen fehlenden Faktoren deren  Funktion  ersetzt (Substitutionstherapie ). Zur Therapie Hämophilie Konzentrate fehlenden Gerinnungsfaktoren ( FVIII, FIX) intravenös infundiert, Blutplasma gentechnisch hergestellt sind. Bei schweren Blutungskrankheiten empfiehlt Heimselbstbehandlung Hause vorangegangener Schulung. Die Herstellung Gerinnungsfaktoren Blutplasma erfordert Blut-/Plasma-Spenden. Umfangreiche Vorsichtsmaßnahmen Reinigungsschritte verhindern Übertragung Virus- Infektionen. Seit Jahren zunehmend Präparate eingesetzt, gentechnisch Zellkulturen hergestellt ( rekombinierte Faktorpräparate ). Eine sog. Gentherapie Übertragung fehlenden Gens Produktion Gerinnungsfaktors Patienten klinischen Studien erprobt. Ein Anstieg fehlenden Gerinnungsfaktor Blut Hämophilen Besserung Krankheitsbildes beobachtet werden. Die moderne Substitutionstherapie meist ärztlich kontrollierte Heimselbstbehandlung durchgeführt. Ein geführtes Substitutionstagebuch, Patienten Blutungen, Bedarf Faktorkonzentrat, Chargennummer, Uhrzeit, Wirkung, eventuelle Nebenwirkungen eingenommene Medikamente eingetragen müssen, Patient behandelnden Ärzten wichtigen Überblick über Behandlung Erfolg. Sie unabdingbare Voraussetzung für Durchführung kontrollierten Heimselbstbehandlung. Die Heimselbstbehandlung geeignet für Patienten, intravenöse Applikation Faktors sicher beherrschen Lage sind, Substitution Substitutionstagebuch angemessen zuverlässig dokumentieren. Dies setzt sorgfältige Schulung Hämophilie-Zentrum voraus. Daher Heimselbstbehandlung Kindern frühestens Alter ca. 8-10 Jahren beigebracht werden. Bis Eltern Aufgabe übernehmen. Aus Sicht Patienten Selbstbehandlung Lebensqualität Maßnahme Hämophiliebehandlung verbessern. Zur Diagnosestellung nützt genaue Beschreibung von: Nachbluten alltäglichen Verletzungen Hämatomen Weichteile Gelenke Alltag Blutungen Zahn- chirurgischen Eingriffen Stärke Dauer monatlichen Regelblutung Ungewöhnliche Blutungsneigung Blutproben Patienten dienen differenzierten Analyse Störung mittels funktioneller, laborchemischer genetischer Methoden. Ziele Hämophiliebehandlung: Die Verhütung Blutungen Die Behandlung Blutungen, Komplikationen Folgeschäden Die Erhaltung und/oder Wiederherstellung Gelenkfunktionen Die Integration Hämophilen normales soziales Leben Die Dosierung abhängig von: 1.) Art angeborenen Störung Hämophilie A Hämophilie B v. Willebrand-Syndrom 2.) Schweregrad Hämophilie schwer: 2 % mittelschwer: &gt; 2 - 5 % leicht: &gt; 5 - 15 % Subhämophilie: &gt; 15 - 50 % bzw. Typ v. Willebrand-Erkrankung (Typ 1, Typ 2, Typ 3) 3.) Körpergewicht Patienten 4.) Prophylaxe normale Dauersubstitution Vorbereitung OP OP akute Blutung Ausmaß Blutung Ort Blutung 5.) Vorliegen Hemmkörpers Titerhöhe Hemmkörpers Hemmkörper-Elimination (ITT) Dosierung Die Dosierung Faktorengabe richtet Grad F VIII-/F IX-Mangels bzw. Typ v. Willebrand- Erkrankung Ausmaß Ort Blutung. Entscheidend klinische Wirksamkeit Einzelfall! I. Ziele Hämophilie-Therapie 1. Die Verhütung Blutungen. 2. Die Behandlung Blutungen, Komplikationen Folgeschäden. 3. Die Erhaltung und/oder Wiederherstellung Gelenkfunktionen. 4. Die Integration Hämophilen normales soziales Leben. II. Kriterien, Hämophilie-Therapie beeinflussen 1. Patientenkollektiv a) Alter (Kinder, Erwachsene) b) Vorgeschichte c) Schweregrad d) Hemmkörperbildung e) Recovery f) Halbwertszeit g) Nebenwirkung Therapie 2. Klinische Situation a) Häufigkeit Orte Blutung b) Gelenksituation (orthopädischer radiologischer Score) c) Lebererkrankungen d) HIV-Infektion e) Begleiterkrankungen f) Behandlungsanlässe (z.B. Operationen) 3. Soziale Situation, Patientenwille ärztliche Erfahrung Nachfolgend Therapie-Empfehlungen Kindern, Erwachsenen Patienten Hemmkörpern aufgeführt Hinweise für Prophylaxe bzw. Behandlung Bedarf, mittlere Dosisempfehlungen, Beginn Ende Therapie. Die angegebenen Dosierungen gelten für Hämophilie A B, Erhaltungsdosen Hämophilie B entsprechend längeren Halbwertszeit korrigieren. Die Behandlungen Zusammenarbeit Hämophiliezentrum erfolgen. Konsensus-Empfehlungen Hämophilie-Behandlung Deutschland Empfehlungen Hämophilie-Therapie variieren, grundsätzlichen Prinzipien abgesehen, Höhe Dauer Dosierung stark. In Europa resultiert hieraus Unterschied Gesamtmenge substituierten Gerinnungsfaktor-Präparaten pro Kopf Bevölkerung 0,2 Einheiten über 5 Einheiten. Da Faktor VIII / Faktor IX-Präparate derzeit menschlichem Plasma rekombinant gewonnen Europäischen Gemeinschaft Ziel Selbstversorgung angestrebt wird, u.g. Gruppe Hämophilie-Behandler zusammengefunden, Status Hämophilie-Behandlung Deutschland wünschenswerten Empfehlungen zusammenzufassen. III. Substitution Kindesalter Schwere Hämophilie 1. Dauerbehandlung Erreichung angegebenen Therapieziele Beginn Gelenkblutungen häufigen Blutungen. Mittlere Dosis: 20-40 E/kg KG mindestens dreimal/Woche Individuelle Anpassung klinischer Situation Ende Behandlung: Regel Ende Wachstumsphase 2. Behandlung Bedarf Bei Gelenk- Muskelblutungen u. a.: Mittlere Initialdosis 30-40 E/kg KG Lebensbedrohliche Blutung: mittlere Initialdosis 50-70 E/kg KG Dauer: Abklingen blutungsbedingten Symptomatik Individuelle Anpassung Erhaltungsdosis klinischer Situation Alter. Durch kontinuierliche Infusion Reduzierung Gesamtdosis möglich Mittelschwere Hämophilie 1. In Regel Behandlung Bedarf Bei Gelenk- Muskelblutungen u.a.: mittlere Initialdosis: 20-40 E/kg KG Lebensbedrohliche Blutung: mittlere Initialdosis 50-70 E/kg KG Dauer: Abklingen Blutungssymptomatik Individuelle Anpassung Erhaltungsdosis klinischer Situation Alter 2. Dauerbehandlung Je Blutungshäufigkeit klinischer Situation schwerer Hämophilie Milde Hämophilie 1. Behandlung Bedarf Schwere Blutung: mittelschwerer Hämophilie. Leichte Blutung: a) Hämophilie A: DDAVP (Minirin) Dosis 0,4 µg/kg KG langsam i.v. (30 60 Min.); unzureichendem Faktor-Anstieg Substitution Faktor VIII-Konzentrat mittelschwerer Hämophilie b) Hämophilie B: mittelschwerer Hämophilie B IV. Substitution Erwachsenenalter Schwere Hämophilie 1. Behandlung Bedarf Gelenk- Muskelblutung u. a.: mittlere Inititaldosis: 20-40 E/kg KG Lebensbedrohliche Blutung: mittlere Initialdosis 50-70 E/kg KG Durch kontinuierliche Infusion Reduzierung Gesamtdosis möglich. 2. Dauerbehandlung Bei Rezidivblutungen Gefahr irreversibler Schäden Bei besonderer körperlicher psychischer Belastung Bei Rehabilitation mittlere Dosis 20-30 E/kg mindestens dreimal/Woche Individuelle Anpassung Erhaltungstherapie klinischer Situation erforderlich. Dauer: mehrwöchiger Rezidivfreiheit bzw. Wegfallen auslösenden Indikationsstellung Mittelschwere Hämophilie 1. In Regel Behandlung Bedarf Bei Gelenk- Muskelblutungen u.a.: mittlere Initialdosis: 20-40 E/kg KG Lebensbedrohliche Blutung: mittlere Initialdosis 50-70 E/kg KG Dauer: Abklingen Blutungssymptomatik Individuelle Anpassung Erhaltungsdosis klinischer Situation Alter. 2. Dauerbehandlung Je Blutungshäufigkeit klinischer Situation schwerer Hämophilie Milde Hämophilie 1. Behandlung Bedarf Schwere Blutung: mittelschwerer Hämophilie Leichte Blutung: a) Hämophilie A: DDAVP (Minirin) Dosis 0,4 µg/ kg KG. langsam i.v. (30-60 Min.); unzureichendem Faktor- Anstieg Substitution Faktor VIII-Konzentrat mittelschwerer Hämophilie b) Hämophilie B: mittelschwerer Hämophilie B V. Hemmkörperhämophilie A Behandlung akuten Blutung (Kinder Erwachsene) 1. Low Responder (&lt;5 Bethesda-Einheiten, BE, bzw. Möglichkeit Überspielens Faktor VIII-Konzentrat) a) Faktor VIII hochdosiert Erreichen hämostatisch wirksamer Faktor VIII-Spiegel b) Aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate, z.B. Feiba, Initialdosis: 100 E/kg KG, Erhaltungsdosis 100 E/kg KG zweimal /Tag rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90µg/kg KG 2. High Responder (&gt;5BE) a) Aktivierte PPSB-Präparate, z.B. Feiba, Initialdosis 100 E/kg KG Erhaltungsdosis zweimal 100 E/kg KG/Tag rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90µg/kg KG b) Bei fehlender Wirksamkeit Überprüfung cross reactivity porcines Faktor VIII-Konzentrat (Hyate C) 50-100 E/kg KG zweimal täglich c) Bei Notfällen Versagen a) b) ggf. Immunadsorptionspherese Hemmkörperelimination Erzeugung Immuntoleranz 1. Kinder Low Responder (&lt; 5 BE) Auch klinische Symptomatik, Dosis: 50-100E/kg KG Faktor VIII-Konzentrat dreimal/Woche Normalisierung Recovery Halbwertszeit. Hemmkörperkontrolle ein- zweimal wöchentlich erforderlich, Dauerbehandlung. High Responder (&gt;5 BE) Faktor VIII-Konzentrat, Dosis: 100-200 E/kg KG zweimal/Tag mehrmonatigen Normalisierung Recovery Halbwertszeit, angepasste Dauerbehandlung. Die Kombination Feiba Dosierung 50 E/kg KG zweimal/Tag während Hemmkörperelimination Reduktion Blutungsneigung ist möglich. Bei Versagen Eliminationstherapie Abbruch Regel Jahr. 2. Erwachsene Low Responder (&lt;5 BE) Keine Eliminationstherapie, Dauerbehandlung 50 E/kg KG dreimal/ Woche High Responder (&gt; 5BE) Faktor VIII-Konzentrat 100 150 E/ kg KG zweimal/Tag mehrmonatigen Normalisierung Recovery Halbwertszeit, angepasste Dauerbehandlung. Die Kombination Feiba Dosierung 50 E/kg KG zweimal/Tag während Hemmkörperelimination Reduktion Blutungsneigung möglich. Bei Versagen Elimination Abbruch Regel Jahr. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Sport &amp; Freizeit Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Die Hämophilie konsequenter Therapie beherrschbare Erkrankung. Dennoch müssen hämophilen Kindern Vorsichtsmaßnahmen beachtet werden. Bei sportlichen Aktivitäten z.B. Fahrradfahren geeignete Schutzkleidung z.B. Sturzhelm geachtet werden. Knie- Ellenbogenschützer helfen Risiko für Gelenkblutungen reduzieren. Eine frühzeitige Förderung sportlichen Aktivitäten hämophilen Kindern angezeigt sinnvoll. Hier individuelle Eignungen Neigungen Tragen. Positive Auswirkungen körperlichen Aktivität u.a. Kräftigung Muskulatur Stabilisierung Gelenke. Gelenke kräftiger Muskulatur bluten seltener. Empfehlenswert Sportarten möglichst geringes Risiko für Verletzungen bringen. So Schwimmen ideale Sportart für Hämophile, Auftrieb Wasser Gelenke Muskeln entlastet. Weitere risikoarme Aktivitäten Fahrradfahren, Wassersportarten, Fitnesstraining, Skilanglauf Rudern. Aufgrund höheren Verletzungsrisikos empfehlenswert Fußball, Tennis, Leichtathletik, alpiner Skisport Geräteturnen, hohen Beanspruchungen  einzelner Muskelgruppen Gelenke kommt. Die Teilnahme Schulsport prinzipiell möglich, klare Absprachen betroffenen Kind, Lehrern, Mitschülern behandelnden Arzt getroffen werden. Grundsätzlich gilt : angemessene körperliche Aktivitäten empfehlen können Risiko für Blutungen sogar reduzieren. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Hämophilie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Patienteninformationen Hämophilie Sport &amp; Freizeit Behandlung Vererbung Wichtige Tipps Willebrand Morbus Werlhof (ITP) Blutungsneigung Thromboseneigung Startseite Patienteninformationen Hämophilie Die Hämophilie, Krankheit Könige Zaren bekannt, angeborene Blutungsneigung, lebenslange Verminderung Aktivität Gerinnungsfaktor VIII (Hämophilie A) IX (Hämophilie B) hervorgerufen wird. Die Restaktivität Gerinnungsfaktoren VIII bzw. IX bestimmt Schweregrad Erkrankung. Charakteristisch für mittlere/schwere Formen Gefahr ausgedehnter Haut-, Muskel- Gelenk-Blutungen. Auffälligkeiten beginnen Kindesalter. Gefürchtet bedrohliche innere Blutungen bleibende Gelenk-, Muskel- Nerven-Schädigungen aufgrund wiederholter kleinerer Blutungen. Leichte Formen häufig Nachblutungen Verletzungen Operationen auffällig. Die schwere Hämophilie A bietet unbehandelt typische Bild Bluter-Krankheit Blutungen Bagatell-Verletzung -Belastung Verkrüppelung Blutungen Knie-, Sprung- Hüft-Gelenk. Seit Einführung gutenTherapie Patienten klinisch nahezu unauffällig. Hämophilie A B Die Hämophilie Störung plasmatischen Gerinnung, Fehlen, Inaktivität (Aktivitäts-)Minderung Gerinnungsfaktoren VIII (FVIII; Hämophilie A) IX (FIX; Hämophilie B) beruht. Klinik Anhand residualen Aktivität FVIII bzw. FIX erfolgt Schweregradeinteilung Hämophilien (Tab. 0.1). Die Symptomatik Hämophilie A B prinzipiell gleich, schwere Formen Hämophilie A häufiger (ca. 50 %). Faktor VIII / IX - Aktivität % Schweregrad Symptomatik &lt; 1 Schwere Hämophilie Früher Beginn, Spontanblutungen 1 - 5 Mittelschwere Hämophilie Blutungen Bagatelltraumen 5 - 15 Milde Hämophilie Blutungen Trauma / Operation 15 - 50 Subhämophilie Blutungen schweren Traumata Tab. 0.1: Einteilung Hämophilien gemäß residualer Aktivität. Traumatische Blutungen Blutungen infolge kleinerer Schnittverletzungen Gefäßpunktionen schweren Hämophilie meist spontan gestillt. Es selten verzögerten Blutungen, häufig plötzlich einsetzen großem Ausmaß können. Dies gilt insbesondere für chirurgische Eingriffe Tonsillektomie Zahnextraktionen, Hämophiliepatienten ambulant erfolgen sollten. Subkutane intramuskuläre Hämatome Spontane Blutungen treten schweren seltener mittelschweren Hämophilie auf. Es großen Hämatomen kommen, subkutan entlang Muskelfaszien ausbreiten. Hämophile Arthropathie Häufig betroffen Knie, Sprunggelenke Ellbogen. Akute Gelenkblutungen können Wärmeempfindungen Kribbeln ankündigen (Aura). Später treten ausgeprägte Schmerzhaftigkeit, Wärmeentwicklung Bewegungseinschränkung hinzu. Rezidivierende Blutungen große Gelenke führen degenerativen Veränderungen. Weitere Blutungskomplikationen Gastrointestinale urogenitale Blutungen selten. Sie können abdominellen Schmerzen, Fieber Leukozytose begleitet werden. Bei 10 % Patienten Laufe Lebens vital bedrohlichen intrakraniellen Blutungen. Blutungen stellen Folgezustände Infektionen (Leberzirrhose, hepatozelluläres Karzinom, AIDS) häufigste Todesursache Hämophilen dar. Ausblick Die Einführung Substitutionstherapie Prognose krankheitsassoziierte Morbidität Hämophilien erheblich verbessert. Um Sicherheit Therapie erhöhen, versucht, zukünftigen Generationen rekombinanter Faktorenkonzentrate während Herstellungsprozesses keinerlei Fremdeiweiß hinzuzufügen. Hierdurch theoretisch mögliche Übertragung prionenbedingten Erkrankungen ausgeschlossen werden. Um prophylaktische Substitutionstherapie ausbauen können, wäre Verbesserung pharmakokinetischen Eigenschaften rekombinanten Faktoren wünschenswert. Dies betrifft Applikation, oral inhalativ wesentlich praktikabler gestalten wäre. Vielversprechend wäre ebenfalls Verbesserung Halbwertszeit Entwicklung modifzierter Faktoren Resistenz proteolytische Degradation. Schließlich versprechen Entwicklungen somatischen Gentherapie Ansätze Heilung Hämophilien. Die meisten gentherapeutischen Strategien verwenden virale Vektoren, Genom Adenovirus (AdV), adenoassoziierten Virus (AAV) Retroviren beruhen. Das therapeutische Gen geeigneten Promotoren Regulationssequenzen Virusgenom eingebaut. Das Virusgenom seinerseit gentechnisch modifiziert, Sicherheit Vektors gewährleisten. Die neuesten Generationen viralen Vektoren verändert, keinerlei virale Gene exprimieren können Infektion Zielzelle irreversibel inaktiviert werden. Sie können direkt vivo appliziert werden. Alternativ können Zellen Patienten vitro transduziert reimplantiert werden. Gegenwärtig gentherapeutischen Protokolle klinischen Erprobung. Sollte gelingen, somatische Gentherapie dauerhafte Expression 2-5 % normalen FVIII- bzw. FIX-Plasmaspiegel erreichen, würde enorme Verbesserung Hämophilietherapie bedeuten. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Therapeutische Optionen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Startseite Forschung Lehre Blutungsneigung Therapeutische Optionen Hämophilie A/B Therapie Substitution Oberste Leitlinien Substitutionstherapie Sicherheit, Reinheit Konzentrate Kosteneffektivität. Zur Substitutionstherapie stehen rekombinant hergestellte FVIII- FIX-Konzentrate Verfügung. Daneben FVIII- FIX-Konzentrate verwendet, Spenderplasma über Ionenaustauscher-Chromatographie, Affinitätschromatographie Immunpräzipitation gewonnen werden. Die Präparate höchsten Sicherheit Reinheit rekombinant hergestellt Konzentrate. Sie Konzentraten menschlichem Plasma vorzuziehen. Dies gilt besonderem Maße für: HIV-infizierte Hämophile HCV-infizierte Hämophile Hämophile, bislang Gerinnungsfaktoren erhalten haben. Die menschlichem Plasma hergestellten Faktorenkonzentrate heutzutage gereinigt virusinaktiviert, daß HIV-sicher gelten hohes Maß Hepatitis-Sicherheit (Restrisiken: Produktionsfehler, Verfahren, Viren Lipidhüllen erfassen, Virusstämme, Prionen). Die Indikation Substitutionstherapie muß Gesichtspunkten schwerer bleibender Nebenwirkungen gestellt werden, d.h. allem: Restrisiko Virusinfektionen Gefahr Bildung Hemmkörpern (Alloantikörpern, injizierten Gerinnungsfaktor inaktivieren, daß Blutstillung erschwert ist. Bei Patienten schweren angeborenen Blutungsleiden, insbesondere Hämophilie A, B, VWS Typ 3, Indikation Substitutionstherapie großzügiger gestellt werden, Patienten Substitutionstherapie Laufe Lebens meist umhin kommen. Bei Patienten milden, ggf. behandelten, angeborenen Blutungsleiden muß Indikation Substitutionstherapie o.g. Gründen streng gestellt werden. Unter Umständen Patienten vorzuschlagen, vital erforderliche Operationen verzichten! Bei Patienten milder Hämophilie A VWS Typ 1 für kleinere Eingriffe bedrohliche Blutungen Kurzzeitinfusionen DDAVP (Minirin®, Fa. Ferring, s.u.) Gabe FVIII VWF verzichtet werden. Die Faktorenkonzentrate intravenös meist Bolus innerhalb Minuten injiziert, Rahmen operativen Eingriffen kontinuierlich i.v. 2-4 E/kg KG/Std. Bedarf Dauer Substitution. Voraussetzung für adäquate hämostyptische Therapie ausreichend hohe ausreichend Substitutionstherapie. Die Höhe Wirkspiegels, Häufigkeit Wiederholungen Injektionen Berücksichtigung Halbwertszeit jeweiligen Faktors Dauer Behandlung richten Art Ausmaß Blutung Dauer Wundheilung. So können 75 % Gelenkblutungen Initialstadium einzigen Injektion behandelt werden. Andererseits Operationen Substitution fehlenden Gerinnungsfaktors u.U. 3 Wochen ggf. länger, nämlich vollständigen Abschluß Wundheilung erforderlich (z.B. Tonsillektomie, Hernien-Operationen u.a.). Merke: Eine Einheit (IE) Gerinnungsfaktors pro kg KG bringt Anstieg 1-2%. Die initiale Dosierung für FVIII FIX folgender, einfacher Formel berechnet werden: Merke: Dosis [IE] = benötigter Spiegel [%] * Körpergewicht [kg]. Als Erhaltungsdosis FVIII 6-12 Stunden, FIX 12-24 Stunden halbe Initialdosis verabreicht. Prophylaktische Substitutionstherapie Studien gezeigt, kontinuierliche Aufrechterhaltung niedriger FVIII- bzw. FIX-Plasmaspiegel Häufigkeit Blutungskomplikationen Langzeitprognose Patienten erheblich verbessert werden. Die Prophylaxe effektiv, frühen Kindesalter begonnen wird. Die Dosierung beträgt Hämophilie A 20-30 Einheiten/kg Körpergewicht mindestens dreimal pro Woche. Aufgrund längeren Halbwertszeit FIX genügen Hämophilie B Umständen Injektionen pro Woche. Durch Implantation venösen Portsystemen intravenöse Gabe erleichtert. Sie möglicher Komplikationen uneingeschränkt empfohlen. Bei entsprechender Schulung Selbstbehandlung bzw. Behandlung Eltern erfolgen. Desmopressin Das synthetische Analog antidiuretischen Hormons (ADH) erhöht Plasmaspiegel FVIII VWF sowohl Gesunden Patienten milder Hämophilie VWS. Der Anstieg Faktoren beträgt Doppelte Vierfache Ausgangswerts ca. Stunde Applikation erreicht. Die Substanz intravenös, subkutan nasal appliziert (0,4 µg/kg Körpergewicht). Allerdings Effekt Tage beschränkt, Anstieg zunehmender Behandlungsdauer klinischen Ineffektivität abnimmt. Tranexamsäure Als Inhibitor Plasminogenaktivierung antagonisiert Tranexamsäure Fibrinolyse. Die Substanz ggf. FVIII-, FIX- FVIIa-Konzentraten Desmopressin gegeben werden, aktivierten Prothrombinasekomplexen, thromboembolischen Komplikationen kann. Die Applikation erfolgt Regel oral, intravenös möglich (2-3x tgl. 500 mg). Während Zahnextraktionen lokale Applikation 4,8 %iger Tranexamsäurelösung bewährt. Hemmkörper-Hämophilie Sowohl Patienten angeborenen Gerinnungsfaktormangel zuvor Gerinnungsgesunden können Antikörper Gerinnungsfaktoren gebildet werden. Am häufigsten Hemmkörper bezeichneten Antikörper FVIII gerichtet, können prinzipiell Gerinnungsfaktoren gerichtet sein. Seltener FVIII-Hemmkörper Antikörper, Faktoren IX, V VII inhibieren. Biochemisch gehören Hemmkörper zumeist Klasse IgG4 an, Subklassen wesentlich seltener. Die entsprechende Titerhöhe Hemmkörpers Bethesda-Einheit (BE) ausgedrückt (s.o.). Patienten, Hemmkörper 5 BE bilden, low titer-, 5 BE bilden high titer-Patienten bezeichnet. Bei ca. 10 52% Patienten angeborenem Hämophilie infolge Substitutionstherapie Hemmkörper ausbilden. Dabei handelt zumeist Kleinkinder. Merke: Verdacht Vorliegen Hemmköpers besteht, wenn: Blutung persistiert spontane Blutungen gehäuft auftreten, obwohl rechnerisch genügend Faktorenkonzentrat gegeben Recovery berechneten Wirkspiegel entspricht Halbwertszeit kürzer erwarten Die Therapie Hemmkörper-Hämophilie gliedert Behandlung akuter Blutungen Langfristige Elimination Hemmkörpern. Die folgenden dargestellte Therapie FVIII-Inhibitoren exemplarisch für (einige) Hemmkörper angesehen werden. Es Leitlinien BÄK hingewiesen (Schramm, Barthels 2001). Therapie akuter Blutungen: Rekombinanter Faktor VIIa. Porciner FVIII Aktivierte Prothrombinkomplex-Präparate (FVIII inhibitor bypassing activity) Patienten niedrig-titrigem Hemmkörper (=low titer, Hemmkörperspiegel &lt;5 BE) akuten Blutungen: Therapie Faktorenkonzentraten hochdosiert zum Erreichen hämostyptisch wirksamer Spiegel. Wenn gelingt: Gabe rekombinantem, aktiviertem Faktor VIIa (NovoSeven®, Fa. NovoNordisk) Dosierung zunächst 4,5 KIE /Kg KG 2 Stunden, Beipackzettel umgehend Rücksprache erfahrenen Hämophilie-Behandler aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate (Feiba®, Fa. Baxter-Immuno) 20-100 E/kg KG, ev. 8-12h, ev. kombiniert Faktor VIII Patienten hohem Hemmkörperspiegel (=high titer, Hemmkörperspiegel &gt; 5 BE) akuten Blutungen: Gabe rekombinantem, aktiviertem Faktor VIIa (NovoSeven®, Fa. NovoNordisk) Dosierung 4,5 KIE/Kg KG 2 stündlich, Beipackzettel umgehend Rücksprache erfahrenen Hämophilie-Behandler. aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate (Feiba®, Fa. Baxter-Immuno) 20-100 E/kg KG, ev. 8-12h. Immunadsorption Akutfällen Senkung Hemmkörperspiegels mittels Ig-Säulen (s.u.). Tab. 0.2.:Übersicht Therapie akuter Blutungen Hemmkörper-Hämophilie Hemmkörper-Elimination: Immuntoleranztherapie Intravenös applizierte Immunglobuline (IVIG) Immunsuppression Merke: Bei Hämophilien Alloantikörper immunsuppressive Therapie Hemmkörperelimination Faktorgabe selten erfolgreich. Bei Nicht-Hämophilien Autoantikörper Immuntoleranztherapie Hemmkörperelimination immunsuppressive Therapie selten erfolgreich. Immunadsorption Neuerdings vermehrt Immunadsorption Kombination Immunsuppression, Immunmodulation Immuntoleranztherapie angewandt. Malmö-Protokoll : Immunadsorption Inhibitoren &gt;10 BE Cyclophosphamid Tag 1 Therapie 12-15 mg/Kg Kg i.v. für 2 Tage, für insgesamt 8-10 Tage 2-3 mg/Kg KG oral FVIII/IX Tag 1 für 2-3 Wochen (Ziel 60-100%) IVIG 0,4 g/Kg KG für 5 Tage anschließend übliche FVIII/IX-Prophylaxe Hemmkörper Alloantikörper : Patienten angeborenen Faktorenmängeln substituierten Faktoren gerichtet Wirkung Faktoren teilweise neutralisiert erhöhtes Blutungsrisiko Autoantikörper : körpereigene Gerinnungsproteine gerichtet, vorher Blutungs-Gesunden Schwerwiegendste Nebenwirkung, Therapie der Hämophilie A B auftreten kann. Hemmkörper treten Ø 11,7 Expositions-Tagen (bis 195 EP-Tage) Hämophilie A: Inzidenz ca. 25 ? 30 % Risiko größten Patienten schwerer u. mittelschwerer Hämophilie A 50 Expositions-Tage Niedrigtitrige Hemmkörper &lt; 5 B.U. (Low Responder High Responder) Hochtitrige Hemmkörper 5 B.U.(High Responder) Bei High Respondern Booster-Effekt? Gefahr schwer therapierender Blutungen Hemmkörper: Behandlung akutenBlutung (Kinder Erwachsene) Low Responder (&lt; 5 B.U.): a) Faktor VIII hochdosiert Erreichen hämostatisch wirksamer Faktor VIII-Spiegel b) Aktivierte Prothrombinkomplexpräparate, z.B. FEIBA, Initialdosis: 100 E/kg KG, Erhaltungsdosis: 100 E/kg KG 2mal/Tag- rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90 g/kg KG High Responder (&gt; 5 B.U.): a) Aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate, z.B. FEIBA, Initialdosis: 100 E/kg KG, Erhaltungsdosis: 100 E/kg KG 2mal/Tag- rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90 g/kg KG b) Bei fehlender Wirksamkeit Überprüfung cross reactivity porcines Faktor VIII-Konzentrat (Hyate C) 50 ? 100 E/kg KG 2mal/Tag c) Bei Notfällen Versagen a) b) ggf. Immunadsorptionsapherese Immuntoleranz-Therapie (ITT) Low Respondern Kinder: a) Auch klinische Symptomatik b) Dosis: 50 ? 100 E/kg KG F VIII-Konzentrat 3mal/Woche normale Recovery u. HWZ erreicht c) HK-Kontrolle 1 ? 2mal/Woche,danach Dauerbehandlung Erwachsene: Eliminationstherapie notwendig Bei Dauerbehandlung Dosis: 50 E/kg KG F VIII-Konzentrat 3mal/Woche Immuntoleranz-Therapie (ITT) High Respondern Kinder Erwachsene: Hochdosis-Therapie Bonn-Schema: 100 ? 200 E/kg KG F VIII-Konzentrat 2mal/Tag mehrmonatige Normalisierung Recovery HWZ erreicht angepasste Dauerbehandlung zusätzlich FEIBA (50 E/kgKG 2mal/Tag) Reduktion Blutungsneigung möglich Dauer Therapie: 4 ? 14 Monate Erfolgsrate: ~ 90 % ! Versagen ITT Abbruch Regel Jahr Vorteil: Sehr hohe Erfolgsrate Geringe Nebenwirkungsrate Nachteil: relativ hoher Faktoren-Verbrauch Durchführung Heimselbst-Therapie Hohe Compliance erreichbar Erwachsene: Kombinationstherapie Malmö-Schema: Faktor VIII: 50 ? 100 E/kg KG F VIII-/IX-Konzentrat 2mal/Tag extrakorporale Immunadsorption: Immunosorba-Säulen (Protein-A) Therasorb-Säulen (Schafantikörper humane Ig) Immunsuppression: IVIG + Cyclophosphamid o.a. Cytostatika Therapie: pro Behandlung 3facher Austausch Plasmavolumens; ø 25 Behandlungstage notwendig Erfolgsrate: ca. 62 % (Berntorp, Int. ITT-Workshop, Königswinter, 2001) Vorteile: geringerer Faktoren-Verbrauch Bonn-Schema Nachteile: Bei F VIII-Alloantikörpern wesentlich geringere Erfolgsrate Bonn-Schema Behandlung Klinik durchgeführt Belastung Patienten extrakorporale Zyklen Nebenwirkungen Cytostatika (bei Kindern problematisch) Das Malmö-Schema findet hauptsächlich Elimination erworbenen Hemmkörpern Erwachsenen Anwendung Abbruch Fehlschlagen ITT Bei Versagen ITT Abbruch Behandlung Regel Jahr (Konsensus-Empfehlung) Patient behält dauerhaft Hemmkörper bleibendes erhöhtes Blutungsrisiko! Bei Low Respondern: On-Demand-Therapie Prophylaxe erhöhter F VIII-Dosierung Bei High Respondern: On-Demand-Therapie F VIII-Konzentrat Prophylaxe FEIBA rekombinantem Faktor VII d.h. Dauer höhere Kosten: höherer Verbrauch Faktoren-Konzentrat (F VIII, FEIBA, rekombinanter Faktor VII a) häufigere ambulante u. stationäre Klinikbesuche zusätzliche Medikamente (z.B. Analgetika) Therapie Hemmkörperhämophilie Nach Ausmaß Hemmkörperaktivität unterscheidet man: Low Titer: Höchster Hemmkörpertiter &lt; 5 Bethesda-Einheiten High Titer: Höchster Hemmkörpertiter &gt; 5 Bethesda-Einheiten Behandlung akuten Blutung (Kinder Erwachsene) 1. Low Titer: Möglichkeit Überspielens Faktor VIII-Konzentrat a) hochdosierte Faktor VIII-Gabe Erreichen hämostatisch wirksamer Faktor VIII-Spiegel b) rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90µg/kg KG c) aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate, z.B. Feiba, Initialdosis: 100 E/kg KG, Erhaltungsdosis 100 E/kg KG zweimal/Tag 2. High Titer: a) rekombinanter Faktor VIIa, mittlere initiale Dosis 90µg/kg KG b) aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate, z.B. Feiba, Initialdosis: 100 E/kg KG, Erhaltungsdosis 100 E/kg KG zweimal/Tag c) Notfällen Versagen a) b) ggf. Immunadsorptionspherese d) fehlender Wirksamkeit Überprüfung Kreuzwirksamkeit porcines Faktor VIIIPräparat (Hyate C) 50-100 E/kg KG zweimal täglich Hemmkörperelimination Erzeugung Immuntoleranz 1. Kinder Low Titer (&lt; 5 BE) Auch klinische Symptomatik, Dosis: 50-100 E/kg KG Faktor VIII-Konzentrat dreimal/Woche Normalisierung Recovery Halbwertszeit. Hemmkörperkontrolle ein- zweimal wöchentlich erforderlich, Dauerbehandlung. High Titer (&gt; 5 BE) Faktor VIII-Konzentrat, Dosis: 100-200 E/kg KG zweimal/Tag mehrmonatigen Normalisierung Recovery Halbwertszeit, angepasste Dauerbehandlung. Die Kombination rekombinantem Faktor VIIa mittleren initialen Dosis 90 µg/kg KG während Hemmkörperelimination Reduktion Blutungsneigung möglich. Bei Versagen Eliminationstherapie Abbruch Regel 1,5 Jahren. 2. Erwachsene Low Titer (&lt; 5 BE) Meist Eliminationstherapie indiziert, Dauerbehandlung 50 E/kg KG dreimal/Woche - High Titer (&gt; 5 BE) Faktor VIII-Konzentrat, Dosis: 100-200 E/kg KG zweimal/Tag mehrmonatigen Normalisierung Recovery Halbwertszeit, gegebenenfalls angepasste Dauerbehandlung. Die Kombination rekombinantem Faktor VIIa mittleren initialen Dosis 90 µg/kg KG während Hemmkörperelimination Reduktion Blutungsneigung möglich. Bei Versagen Eliminationstherapie Abbruch Regel 1,5 Jahren. VWS Therapie Es Typ 1 Vasopressin-Analogon DDAVP (Minirin®, Fa. Ferring) i.v. Octostim® intranasal appliziert werden. Es Mobilisierung körpereigenen, endothelialen Speicher zunächst Verdopplung Vervierfachung VWF-Spiegel. Dabei beachten, daß DDAVP-Versager gibt, daß vorherige Austestung Gabe DDAVP-Provokationstest Fall empfiehlt (Kontraindikationen beachten!) daß endogenen Speicher 3 5 Tagen erschöpfen. Gegebenenfalls Therapie anderweitig fortzusetzen. Da Patienten Typ 2A qualitativ abberante Multimere vorliegen, Mobilisierung abberanten Moleküle über DDAVP meist effektiv. Bei Patienten Typ 2B gilt Gabe allgemein kontraindiziert, Thrombozytopenie verstärken ausbilden Blutungsneigung aggravieren kann. Bei Patienten Patienten Typ 3 Umständen Gabe FVIII-Konzentrates erforderlich, VWF enthält Blut- bzw. Plasmaspenden gewonnen wird. Bei Wahl Präparates beachten, daß möglichst hochmolekulare Anteile VWF-Multimere Konzentrat enthalten sind, hämostypischen Eigenschaften tragen. Therapie stets abhängig von: Schweregrad, Typ, Blutungsart, individuellen Faktoren DDAVP (0,4µg/Kg KG 50 ml NaCl 2 tägl.) Octostim® Nasenspray 1-2 Hübe/Tag Fibrinkleber, möglich Tranexamsäure (i.v. lokal z.B. Mundbad) vWF-haltiges Faktor VIII-Konzentrat (z.B. Hämate, Fa. Aventis; Immunate, Fa. Baxter; Haemoctin SDH, Fa. Biotest) 20-70 E/Kg KG 2-4 tägl. 3-5 E /Kg KG /h per Infusor (2 E Heparin /ml Konzentrat zusetzten) Tab. 0.4: Übersicht Therapie VWS Erworbenes Willebrand-Syndrom Bei Reihe Erkrankungen Ausbildung erworbenen Willebrand-Syndroms kommen, quantitativen und/oder qualitativen Veränderungen Willebrand-Faktors, vorzugsweise Typ 2A bedingter erhöhter Blutungsneigung. Der erworbene Willebrand-Defekt scheint erhöhten Thrombozytenzahl vorzukommen. Er findet Polycythaemia vera, Lymphomen, monoklonalen Gammopathien stenosierenden Vitium cordis erhöhten Scherkräften Blutes dadurchbedingtem Verlust großen Multimere. Erworbene Hemmkörper (Inhibitoren) Sie können prinzipiell sämtliche Gerinnungsfaktoren gerichtet sein. Am häufigsten Auto-Antikörper FVIII, extrem selten Faktoren Thrombin. Im Gegensatz Phospholipid-Antikörper sogennante Progressivinihibitoren, Plasmamischversuch Umständen erkennbar sind. Erworbene Faktor VIII-Inhibitoren (auch spontane FVIII-lnhibitoren), Patienten ursprünglich normaler Gerinnung auftreten, Hämophilen unterscheiden. Sie treten meist prädisponierenden Faktoren verschiedenen Autoimmunerkrankungen (etwa rheumatoide Arthritis, Lupus erythematodes), malignen Tumoren, Bluttransfusionen Virusinfektionen auf. THERAPIE Die Therapie gliedert Blutstillung akuten Blutungen Hemmkörperelimination anderen. Blutstillung: Bei niedrigtitrigen Antikörpertitern &lt;5 BE geringer Blutungsneigung Substitution betroffenen Faktors ?soweit Konzentrat vorhanden- hoher Dosierung versucht werden. Alternativ steht rekombinanter Faktor VIIa Verfügung, hohe Effiktivität ausgezeichneter Verträglichkeit gezeigt hat. Darüber hinaus können aktivierte Prothrombinkomplexkonzentrate eingesetzt (aPCC, z.B. Feiba®, Fa. Baxter-Immuno). In Fällen Autoantikörper Faktor VIII Ausnahmefällen porciner Faktor VIII (Hyate C®, Fa. Speywood) fehlender geringer Kreuzreaktivität verwandt werden. Hemmkörper-Eliminationstherapie (Antikörperelimination): Stets Ursachensuche Behandlung Grundleidens Immunadsorption Hemmkörpern &gt;5 BE bzw. bedrohlichen Blutungen Heidelberg-Hannover-Protokoll. Bei nierigtitrigen Antikörpern geringer Blutungsneigung: Corticosteroidbehandlung 1,5 mg/kg KG für mindestens 4 Wochen, Reduktion Dosis. Falls Elimination Hemmkörper zusätzlich Cyclophosphamidgabe. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Diagnostik Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Startseite Forschung Lehre Blutungsneigung Diagnostik Hämophilie A/B Diagnostik Globaltests Bei FVIII- bzw. FIX-Aktivität &lt;40 % Norm aktivierte partielle Thromboplastinzeit (aPTT) verlängert, wobei beachten ist, daß kommerziell erhältlichen aPTT-Reagenzien unterschiedlich sensitiv FVIII-Erniedrigungen ansprechen. Ein aPTT-Reagenz zeichnet hohe Faktorensensitivität aus. Bei Aktivität &lt;1 % beträgt ca. 80-120 Sekunden (2-3fach verlängert). Liegen Hemmkörper vor, normalisiert aPTT Mischen Patientenplasma Normalplasma. Prothrombinzeit (Quickwert), Thrombinzeit, Blutungszeit Plättchenzahl ?funktion Regelfall normwertig. Einzelfaktorenbestimmung Indikationen Aktivitätsbestimmung FVIII FIX klinische Verdacht Hämophilie, unklare aPTT-Verlängerungen Überwachung Substitutionstherapie. Es stehen verschiedene funktionelle immunologische Testsysteme Verfügung. Bei 10 % Hämophiliepatienten FVIII bzw. FIX immunologisch detektierbar, funktionell inaktiv. Spezifische Tests Test Beschreibung Faktor VIII Faktor IX-Bestimmung z.B. Koagulametrische Methode (Einstufentest): Mechanisch (Häkchen); Photooptisch: Trübung. Verdünntes Citratplasma, APTTReagenz, CaCl2 Faktor VIII- bzw. IX-Mangelplasma (Plasma, Faktoren außer Bestimmenden enthält). Die Zeit Eintritt Gerinnung bestimmt Hand Normalwerttabelle Prozent umgerechnet. Normalwert: meist 50 - 150% Norm. Hemmkörper Inhibierende Antikörper FVIII bzw. FIX treten Alloimmunisierung Substitution Autoantikörper Rahmen erworbenen Hämophilie (s.u.). Sie können sogenannten Bethesda-Assay detektiert werden, Inkubation Mischung Patientenplasma Normalplasma Aktivität Faktors bestimmt wird. Die prozentuale Inhibition anhand Bezugskurve Bethesda-Einheiten (BE) umgerechnet, wobei 1 BE Antikörpermenge entspricht, 50 % Aktivität Faktors Normalplasma inhibiert. Differenzialdiagnose Bei Vorliegen typischer klinischer Zeichen Hämophilie führt Einzelfaktorenbestimmung Regel schnell Diagnose. Eine negative Familienanamnese normale aPTT schließen Hämophilie aus, Fällen Einzelfaktorenbestimmung vorgenommen sollte. Mischtests Normalplasma vorgenommen werden, Hemmkörperhämophilie erfassen. Die Differenzialdiagnose aPTT-Verlängerung normalen Globaltests umfasst Hämophilie Antiphospholipid-Syndrom angeborene Defekte Faktoren XI, XII, Präkallikrein HMWK. Diese Gegensatz Hämophilie leichten (Faktor XI) bzw. Blutungskomplikationen (übrige) einher. Im Fall milden Hämophilie Willebrand-Syndrom Bestimmung VWF-Antigen Ristocetin-Kofaktor ausgeschlossen werden, VWS FVIII-Aktivität mäßig erniedrigt kann. Das seltene VWS Typ 2N) stellt isolierten Defekt FVIII-Bindungsfähigkeit VWF dar. Die gestörte Bindung VWF resultiert verkürzten FVIII-Halbwertszeit, erniedrigte FVIII-Spiegel ca. 20-50% Norm gemessen werden. Die Diagnose anhand Familienanamnese (kein X-chromosomaler Erbgang), FVIII/VWF-Bindungsanalysen Sequenzierung VWF-Gens gestellt. Konduktorinnenstatus Heterozygote Überträgerinnen FVIII- bzw. FIX-Plasmaspiegel 50 %. Aufgrund starken individuellen Schwankungen möglich, anhand Aktivität eindeutig Konduktorinnenstatus schließen. Eine Bestimmung Ratio FVIII-Aktivität VWF-Antigen verbessert Richtigkeit Konduktorinnendiagnostik, Faktoren normalerweise gleichsinnig reguliert werden. Die Ratio beträgt weiblichen Normalbevölkerung 0,7 2,2, Konduktorinnen Hämophilie A 0,2 0,9 erniedrigt. Molekulargenetische Techniken erlauben Rahmen Familienuntersuchungen eindeutige Diagnose über 95% Fälle. Ist genetische Defekt Familie bekannt, können spezifische Sonden hergestellt werden, defekte Allel direkt nachweisen. Ist Defekt unbekannt, können Polymorphismen Gen genutzt werden, Defekt gekoppelt vererbt werden. Sind molekulargenetische Familienuntersuchungen möglich, Sequenzierung FVIII- bzw. FIX-Gens erfolgen. Analog können Methoden pränatalen Diagnostik eingesetzt werden. VWS Diagnostik Die sichere Diagnostik VWS hämostaseologische Herausforderung, insbesondere für Typ 1 gilt. Unproblematisch Diagnose Typ 3, völliges Fehlen VWF auszeichnet. Zur sicheren Diagnostik Anamnese Analyse Quantität (Bestimmung VWF-Antigens), Qualität (Analyse VWF-Multimere), Funktion (Blutungszeit, Plättchenfunktionsanalyse, Ristocetin-Kofaktor-Bestimmung Kollagenbindungsaktivität) FVIII-Bindungskapazität. Prothrombinzeit (Quick), Thrombinzeit, Blutungszeit (s.u.) Plättchenzahl ?funktion Regelfall normwertig. Auch APTT meist unauffällig, denn, daß deutlichen Mangel VWF FVIII abfällt, daß APTT verlängert wird. Die APTT für Diagnostik VWS unzuverläßig. Beim VWS bestätigt sich, daß Patienten routinemäßig erhobenen, Gerinnungswerten verbluten können. Da Typ 2 bzw. Subtypen über Muster Multimere definiert ist, Multimeranalyse Subtypisierung Typ 2-Varianten unerläßlich. Ein Typ 1 VWS Multimeranalyse sicher ausgeschlossen werden. Zur Bestimmung VWF-Funktion erwähnte Wirkung Ristocetin, Deutschland zugelassenen Vancomycin-Analogon, ausgenutzt. Ristocetin offenbar Lage, sowohl VWF GP Ib binden über genau bekannten Mechanismus Affinität VWF GP Ib zueinander erhöhen, worüber Ristocetin-Kofaktor Aktivität bestimmen läßt. Neuerdings ELISA-basierter Test eingeführt, Bindungsfähigkeit VWF Kollagen analysiert, sogenannte Kollagenbindungskapazität (CBA). Einziger vivo-Test Diagnostik VWS Bestimmung Blutungszeit. Dies einfachen Durchführbarkeit Stärke, Schwäche Blutungszeitbestimmung liegt darin, daß standardisiert standardisierbar ist. Parameter Typ 1 Typ 2A Typ 2B Typ 2N Typ 3 Häufigkeit 70-80% 10-15% 5% 3% 10% APTT # # Blutungszeit # # # # Plättchenzahl $ FVIII: C $ $ $ VWF-Antigen $ $ $ RiCof $ $ $ RIPA # Multimere HM fehlen HM fehlen Tab. 0.1: Typische Laborkonstellationen VWS Abhängigkeit Typ (n=normal, «=reduziert, f=fehlend, ª= erhöht, HM=hochmolekulare Multimere, RiCof = Ristocetin Kofaktor Aktivität, RIPA = Ristocetin induzierte Plättchen-Aggregation). Abschließend nochmals betont, sichere Diagnostik letztlich Zuhilfenahme sämtlicher beschriebener Teste möglich ist. Anleitung Diagnostik Die Diagnose Hämophilie A: Eigen- Familienanamnese, gegebenenfalls Erbgang. Blutbild (zum Ausschluss Thrombozytopenie). Globaltests: Quick (bei Hämophilie: normal), aPTT (verlängert), Thrombinzeit (normal), Blutungszeit (normal). Spezielle Tests: Einzelfaktor-Analyse Faktor VIII bzw. IX. Faktor VIII-Bindungskapazität Ausschluss Willebrand-Syndrom Typ 2N. vWF-Diagnostik Ausschluß Typ 3. Weitere Tests Ausschluss anderer Ursachen Gerinnungsstörung: Inhibitorteste Ausschluß sogenannten kindlichen Lupusinhibitoren, Hämophilie vortäuschen chronischen Infekten vorkommen können. Allgemeine Laborwerte Test Normwert Veränderung Hämophilie Beschreibung APTT 28 ? 40 (Laborabhängig) &gt; 40 s(Laborabhängig) Als Suchtest Erfassung verminderten Aktivität Faktor VIII IX eignet aktivierte partielle Thromboplastinzeit (APTT). Bei APTT-Messung Oberflächenaktivierung z.B. Zugabe Kaolin Phospholipiden ausgelöst. Der Normbereich beträgt meist ca. 28 ?40 Sekunden. Die APTT verlängert sein, Faktor VIII 50% erniedrigt ist. Achtung: Nicht Reagenzien Faktoren-sensibel, insbesondere Subhämophilie übersehen kann. Quick 70?100 % (Laborabhängig) Normalwerte Der Quicktest Globaltest, Faktoren VIII IX erfasst. Daher Hämophilen normale Werte erwarten. Blutungszeit Je Methode Meist Normalwerte Die Blutungszeit bestimmt Dauer Stehen Blutung, z.B. Stichinzision provoziert wurde. Sie hängt überwiegend Ausbildung Plättchenthrombus ab. Daher Hämophilen normale Werte erwarten. Thrombinzeit 17-22 (Laborabhängig) Normal Die Gerinnung Zugabe Thrombin aktiviert erfasst v.a. Fibrinogen. Bei Hämophilie normal. Thrombozytenzahl 150000-400000/µl Normal Bei Hämophilie Thrombozytenzahl üblicherweise normal. Pränatale Diagnostik Wenn Wunsch Kindern besteht, Familie Mutter Hämophilie ist, pränatale Diagnostik sinnvoll, Umständen Konduktorin ist. In deisem Fall Geburt verstärkt bluten. Ist Kind betroffen, gegebenenfalls entsprechende Maßnahmen Entbindung treffen. Aus Blutprobe lässt DNS eventuelle Mutationen untersuchen. Kenntnisse über Mutationen Bedeutung für: Erfassung Konduktorinnen genetische Beratung Vorbeugung Blutungen. Insbesondere Geburtsvorbehandlung Entbindung hämophilen Jungen. Berechnung Wahrscheinlichkeit, hämophiles Kind bekommen. Die vorgeburtliche Untersuchung Kindes mittels Chorionzottenbiopsie 10./11. Schwangerschaftswoche möglich. Eine besondere Problematik vorgeburtlichen Untersuchung liegt darin, Möglichkeit besteht, festgestellte Erbkrankheit korrigieren. Sollte Abruch Schwangerschaft Erwägung gezogen werden, wirft behandelbaren Störungen Hämophilie A ethische Fragen auf. Daher wichtig, Fragen pränatalen Diagnostik umfassenden Beratung diskutieren. Die genetische Analyse zugrundeliegenden Defektes Interesse, bestimmte Mutationen gehäuften Entwicklung Hemmkörpern vergesellschaftet sollen. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Pathophysiologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Startseite Forschung Lehre Blutungsneigung Pathophysiologie Pathophysiologie F VIII/IX-Mangels Die aktivierten Faktoren VIII IX bilden Anwesenheit Ca2+ sogenannten Tenasekomplex, Bindung Phospholipid-Oberflächen Aktivierung FX katalysiert (Fehler! Verweisquelle gefunden werden.). FX FVIIa Gewebefaktor Gegenwart Ca2+ aktiviert werden. In initialen Phase Blutgerinnung Aktivierungsweg vorherrschend. Mit zunehmender Entstehung Thrombin FVIII aktiviert. Gleichzeitig FIX Komplex FVIIa/TF/Ca2+ aktiviert werden. Es steht somit vollständige Tenasekomplex Verfügung, Aktivierung FX teilnimmt. Dieser positive Feedback-Mechanismus Josso-Schleife bezeichnet. Die Biosynthese FVIII findet Leber statt. Die Bindung VWF schützt FVIII proteolytischer Degradation rekrutiert Orte vermehrter Gerinnungsaktivität. Die FVIII-Halbwertszeit beträgt Plasma 8-12 Stunden. Die Aktivierung erfolgt Thrombin, wobei Bindung VWF aufgehoben wird. FIX Leber, Endothelzellen synthetisiert. Die Plasma-Halbwertszeit beträgt 24 Stunden. Infolge Fehlens Funktionslosigkeit FVIII FIX fällt wesentlicher Verstärkungsmechanismus plasmatischen Gerinnung aus. Während primäre Blutstillung Gefäßkontraktion Thrombozytenaggregation intakt ist, findet eigentliche Blutgerinnung ineffizient bzw. verzögert statt. Gefäßdefekte dauerhaft verzögert verschlossen, großflächigen Sickerblutungen umliegende Gewebe. Pathophysiologie seltener Faktorenmängel Weitere Einzelfaktorenmängel Es Mangelzustände Faktoren beschrieben. Diese Regel seltener Hämophilie A. Meist autosomal-rezessiv vererbt können Fehlen bzw. Mangel Protein normaler Funktionalität (A- bzw. Hypoproteinämie), gestörten Funktion normalen Spiegeln (Dysprotein) Kombination beider beruhen. Die Blutungsneigung insbesondere abhängig basalen Restaktivität, Blutungslokalisation Größe Wundfläche. Die Blutungsneigung nimmt meist Verminderung betreffenden Faktors zu, wobei keineswegs homozygot Betroffene symptomatisch sind, individuell Teil erhebliche Bandbreite Symptomatik besteht. A-, Hypo- bzw. Dysfibrinogenämie Bei Afibrinogenämie fehlt Fibrinogen vollständig. Die Erkrankung selten, Betroffenen weisen lebenslang bestehende, Risikosituationen Operation, Unfall, Entbindung schwere Blutungsneigung auf. Bei Hypofbrinogenämie läßt Residualspiegel feststellen. Die Blutungsneigung entsprechend geringer. Dysfibrinogenämien qualitative Störungen Fibrinogens, Blutungen, Thrombosen assoziiert können. Von besonderer Bedeutung ist, daß Patienten Dysfibrinogenämie Blutungsneigung Substitution Fibrinogen Thrombosen entwickeln können, daß gleichzeitige, sorgfältige Thromboseprophylaxe unerläßlich ist. Die Substitution Fibrinogenkonzentrat möglich (Hämocomplettan, Fa. CSL-Behring, Sie erfolgt Bedarfsgabe, bestimmten Fällen regelmäßige Prophylaxe erforderlich. Bei A- Hypofibrinogenämie erfolgt prophylaktische Substitution Fibrinogen ca. 1-2 Wochen (gegebenenfalls engmaschiger, z.B. während Schwangerschaft). Merke: Der Bedarf für Fibrinogen berechnet überschlagsmäßig: Fibrinogendosis (g) = erwünschter Anstieg (g/L) Plasmavolumen (40 ml/kg KG) II-, FV-, FVII-, FX FXI-Mangel Sie sämtlich selten. Die Blutungsneigung unterschiedlich abhängig Grad Verminderung. Meist bestehen alltäglichen Leben relevanten Symptome. Für Substitution FII- FX-Mangel stehen PPSB-Konzentrate bzw. FFP Verfügung. Ein FIX-Konzentrat Firma Aventis-Behring enthält relevante Mengen FX FX-Mangel eingesetzt werden. Da Thrombozyten FV enthalten, können Plättchengebe Blutungen infolge FV-Mangels hämostyptische Wirkung besitzen. Ein Konzentrat verfügbar. Im Gegensatz stehen für Substitution FVII-Mangel Präparate Verfügung). Die Blutungsneigung Regel gering. Ein FXI-konzentrat Deutschland zugelassen. Als Therapeutikum FFP rekombinanter, aktivierter FVII Frage. In Literatur liegen Berichte über erfolgreiche Behandlung akuter Blutungen sämtlicher erwähnter Mangelzustände mittels rekombinantem aktivierten FVII vor, offenbar Hämostyptikum breiter Wirkung einschließlich Effizienz Thrombozytopenien -pathien gleichzeitig niedriger Nebenwirkungsrate darstellt. Dennoch Gabe erfahrener Hämostaseologe konsultiert werden. FXII-, HMWK- Präkallikrein-Mangel Sie verursachen Blutungsneigung, teilweise erheblichen Verlängerung aPTT einher, weshalb häufig Zufallsbefund präoperativen Screening entdeckt werden. FXIII-Mangel Er selten. Zu beachten ist, daß sämtliche Gruppenteste beispielsweise Quickwert, aPTT, Thrombinzeit normal ausfallen (Anamnese!). Bei schwerem Mangel Nachblutungen Abfallen Nabelschnur typisch. Die Blutungssymptomatik variabel. Bei ausgeprägten Mangelzuständen dauerhafte prophylaktische Gabe FXIII-Konzentrats erforderlich sein. Da FXIII Halbwertszeit hat, monatliche Gaben meist ausreichend. Peri- postoperativ Intervall bedingt Verlust Verbrauch deutlich kürzer sein. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Blutungsneigung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Startseite Forschung Lehre Blutungsneigung Die Blutungsneigung heißt Fachsprache hämorrhagische Diathese. Sie bezieht abnorme Blutungsbereitschaft. Betroffene Menschen bluten geringer Verletzung häufiger länger gewohnt, völlig spontan Blutungen Haut, Gelenke innere Organe. Nach Operationen, Entbindung, Verletzungen Zahneingriffen besteht erhöhtes Risiko für Nachblutungen. Ursache Erscheinungen gestörte Gerinnung, Blutgefäßdefekt schnell abgedichtet Blutung stoppen kann. Die Blutgerinnung komplizierter Vorgang. Er erfordert Zusammen-wirken Blutzellen (Blutplättchen, Thrombozyten), zahlreichen Gerinnungsfaktoren Plasma (Blutflüssigkeit) Blutgefässen selbst. Die bekannteste hämorrhagische Diathese Bluterkrankheit ( Hämophilie ). Sie genetisch bedingte Störung Blutgerinnung, bestimmte Gerinnungsstoffe fehlen, genügendem Maß vorhanden defekt sind. Je nachdem, Gerinnungsfaktoren beeinträchtigt sind, kennt verschiedene Arten Hämophilie (A, B C), Auswirkung für Erkrankten unterscheiden. In europäischen Ländern rechnet 1 Hämophiliekranken pro 5.000 10.000 Einwohner, milde Formen selten. Eine gesteigerte Blutungsneigung "hämorrhagische Diathese" häufiger Ursachen genetische Defekte. Eine hämorrhagische Diathese läßt Hämophilie schließen. Ursachen Die bekannte, seltene Hämophilie (die klassische Bluterkrankheit) erblich. Betroffen Männer. Frauen können genannte Trägerinnen ( Konduktorinnen ) Gens vererben, erkranken vereinzelt (geschlechtsabhängiger Erbgang) geringerer Beeinträchtigung Männer. Selten erworbene Hämophilie, bedingt Entstehen Autoantikörpern, Abwehrstoffen, Gerinnungsfaktoren richten. Diese Krankheit Regel höheren Lebensalter auf, verursacht bisweilen schwere Blutungen. Oft Anzahl Blutplättchen reduziert Funktion gestört, Verminderung Gerinnungsfaktoren Reaktionsfähigkeit vor, daß Hämophilie vorliegt. Eine verstärkte Blutungsneigung "hämorrhagische Diathese" zumeist erblichen Krankheit, Hämophilie, tun; Ursachen weitaus häufiger. So Gerinnungsstörungen Begleiterscheinung bösartigen Tumorerkrankungen (Leukämie, maligne Lymphome), rheumatischen Erkrankungen, bestimmten Infektionen, Sepsis, Leberzirrhose, chronischen Darmerkrankungen, Vitaminmangel, Gefäßmißbildungen, Nebenwirkung unterschiedlichen Medikamenten verschiedenen allergischen immunologischen Erkrankungen. Bisweilen Blutungsneigung erhöht, Gefäßwände leichter verletzlich durchlässiger normal. Ein vermehrtes Blutungsrisiko besteht außerdem Nebenwirkung häufig verordneter gerinnungshemmender Medikamente ( Antikoagulantien ), Behandlung Thrombose Prophylaxe Embolie verordnet werden. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Therapeutische Optionen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Thromboseneigung Therapeutische Optionen Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Diagnostik Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Thromboseneigung Diagnostik Diese Informationen Zeit aktualisiert. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Pathophysiologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Thromboseneigung Pathophysiologie Es vermutet, daß Thrombose entwickelt, gewisse Schwelle Folge Risikofaktorinteraktionen überschritten wird, wobei Summe Gesamtrisikos separaten Risikobeiträge übersteigt. Über Schwelle natürliche antikoagulierende Systeme unzureichend, prokoagulatorischen Prozesse auszubalancieren, Entwicklung thrombotischen Episode führt. Risiken bzw. Risikointeraktionen können additiv über-additiv verhalten (s. Bild, mod. Rosendaal. In letzten Jahren deutlich geworden, daß venöse Thrombose multifaktoriell daß Pathogenese mehrere erbliche Faktoren einschließt, synergistisch natürliche hämostatische Balance prokoagulatorischen antikoagulatorischen Kräften beeinflußt. Außerdem modulieren erworbene Umweltfaktoren Risiko Thrombose Pathogenese Thrombose beteiligt. Die meisten ererbten Risikofaktoren für venöse Thrombose finden Protein C-System, APC-Resistenz (FV-Leiden- FV:Q506-Mutation) Mängel Protein C Protein S. Andere häufige genetische Risikofaktoren Antithrombin-Mangel, Prothrombin 20210 A (PT 20210 A) Mutation Lipoprotein (a)-Erhöhung. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Thromboseneigung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Pathophysiologie Diagnostik Therapeutische Optionen Krankheitsbilder Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Thromboseneigung Mit Begriff Thromboseneigung bzw. Thrombophilie Neigung überschießenden Gerinnung bezeichnet, untypischen bzw. unphysiologischen Gerinnselbildung führen kann. Ein Gerinnsel, Blutstrom schwimmt, irgendwo Körper engen Stelle hängenbleibt, Embolie bezeichnet (z.B. Lungenembolie). Ein Gerinnsel, Entstehungsort gefunden wird, heißt Thrombose. Eine Thromboseneigung angeborenen sein, spricht hereditären Thrombophilie . In Fall finden häufig mehrere Mitglieder innerhalb Familie, Thrombosen Embolien betroffen sind. Sie Laufe Lebens erworben sein. Eine Thrombose pathologische Gegenwart Blutgerinnsels (Thrombus) Blutgefäß definiert. Venöse Thrombose (Gerinnsel Vene) arterielle Thrombose (Gerinnsel Schlagader, s. Bild: A zeigt Schlagader dicken Wand, B zeigt Vene, typischerweise dünn ist) unterschiedliche Krankheitsformen betrachtet, verschiedene pathogene Mechanismen verschiedene zugrunde liegende Risikofaktoren haben. Das geschätzte jährliche Auftreten venösen Thromboembolien 75 Jahren 1 pro 100. Die Thrombose komplexe episodische Krankheit, erneutes Auftreten verbreitet ist. In Kapitel erhalten Sie Details Pathophysiologie Thrombophilie, diagnostischen therapeutischen Optionen . Außerdem verschiedene Krankheitsbilder erworbenen angeborenen (hereditären) Thrombophilie dargestellt. Nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Physiologie Gerinnung Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Physiologie Gerinnung Das Gerinnungssystem allgemein (abschreckend) kompliziert verworren angesehen. Das stimmt nicht! Die Blutstillung folgt einfachen, gleichwohl enorm wirkungsvollen genial aufeinander abgestimmten Prozessen, bestechende Logik haben! Wenn Prozesse primitiv sind, elementar prinzipiell einfach verstehen, nachvollziehbar anschaulich sind. Leider elementare Genialität Hämostasesystems verdeckt z.B. terminologische Besonderheiten: Gerinnungsstoffe arabischen, teilweise römischen Ziffern bezeichnet. Die Reihenfolge Ziffern liegt Ablauf Gerinnungsprozesses begründet, historisch gewachsen, d.h. gefundene Stoff, Faktor genannt, trägt Ziffer 1 usw. Keineswegs derjenige, benötigt wird! Eine derartige Terminologie erleichtert Zugang Hämostaseologie natürlich nicht. Außerdem trägt beispielsweise Stoff verschiedene Namen Komplexe Stoff Stoffen tragen wiederum Namen teilweise mehrere! Z.B. Thromboplasmin Faktor III Gewebefaktor: meint sogenannten Tissue Factor, physiologisch wirkungsvollste Initiator Gerinnung ist. Diese Begriffsvielfalt -um sagen Begriffsverwirrung- trägt natürlich guten Verständnis Hämostaseprozesse bei. Wenn Hemmnisse überwindet, erschließt Betrachter Forscher faszinierende Welt voller genialer Elementarität Effektivität! Lassen Sie ruhig Hämostaseologie, Lehre Blutgerinnung: Das System Blutstillung läßt grob verschiedene Komponenten unterteilen: plasmatische Gerinnung : Blutgerinnung engeren Sinne beinhaltet Blut gelösten Stoffe, für Gerinnung Bedeutung sind, thrombozytäre Komponente : umfasst Blutplättchen Thrombozyten genannt, Zellteile handelt, vaskuläre Komponente : hierzu gehören Blutgefäße, Venen Arterien (Schlagadern). Von besonderer Bedeutung Gefäßinnenhaut, sogenannte Endothel, direkt Bestandteilen plasmatischen Gerinnung Kontakt steht. Die plasmatische Gerinnung Die Gerinnselbildung erfolgt Umwandlung Fibrinogen Fibrin Bildung unlöslichen, stabilen Fibrinpolymeren. Der Großteil beteiligten Proteine besitzt enzymatische Wirkung gehört Familie Serinproteasen Serin aktiven Zentrum (die Gerinnungsfaktoren II, VII, IX, X, XI, XII Inhibitor Protein C). Im Blut liegen zunächst inaktiver Form Proenzyme bzw. Zymogene vor. Aktivierte Faktoren Zufügung gekennzeichnet. Andere stellen Kofaktoren dar (die Faktoren V VIII Inhibitoren gehörende Protein S). Faktor XIII Enzym, gehört Klasse Transglutaminasen. Normalerweise läuft Aktivierung Gerinnungsprozesses Bereich Endothelläsion ab. Hier befinden anionische Phospholipide, Subendothel Thrombozyten (alter Begriff für thrombozytäre Phospholipide: Plättchenfaktor 3) stammen, wodurch Lokalisierung Gerinnungsprozesses erreicht überschießenden systemischen Gerinnungsaktivierung vorgebeugt wird. Die negativ geladenen Phospholipide bilden Matrix ebenfalls negativ geladenen Gerinnungsfaktoren, wobei Calcium Bindeglied darstellt. Darüber hinaus gelingt Anreicherung unerhebliche Konzentrations-Anreicherung Faktoren, Teil Spuren Blut vorkommen. Erst Komplex Kofaktoren, Calcium, Phospholipiden Substraten entfalten Serinproteasen volle Wirkung. Dies gilt insbesondere für Vitamin K-abhängigen Faktoren II, VII, IX X, Prothrombinkomplex bilden. Neben erwähnten Gerinnungsfaktoren Inhibitoren Protein C S Vitamin K-abhängig. Abb.0.1 Zell-basiertes Schema Gerinnungssystems Abb. 0.1 zeigt heutigen Vorstellungen über Abläufe Gerinnung vereinfachter Form. Ausgangspunkt Endotheldefekt. Hier können Thrombozyten anlagern (Adhäsion), Plättchenthrombus Aggregation bilden Aktivierung negativ geladenen Phospholipidoberflächen präsentieren). Diese finden subendothelialen Matrix. Der Kontakt extravaskulärem Tissue Factor (TF), Oberfläche aktivierter Thrombozyten anhaften kann, bildet Calcium-abhängig Faktor VII (FVII) Faktor VIIa Komplex, sowohl FVII, Faktor IX (FIX) Faktor X (FX) aktivieren kann. Faktor Xa (FXa) Faktor Va (FVa) Calcium-abhängig Faktor II Faktor IIa, Prothrombin Thrombin aktivieren. Dieser Schritt Initiation bezeichnet. Die Aktivierbarkeit FIX TF-FVIIa-Komplex stellt Amplifikationsmechanismus dar, Bezeichnung Josso-Schleife trägt. Dieser Weg führt weiterer Bereitstellung Thrombin Amplifikation bezeichnet. Sie startet zunächst über Aktivierung Faktor XI (FXI) FXIa mündet schließlich zusätzliche Generation Thrombin. Das über Schritte Initiation Amplifikation entstandene Thrombin FXI FXIa aktivieren, Weg vermehrter Generation Thrombin, sogenannte Propagation, darstellt. Abb. 0.2: Schematische Darstellung Amplifikations-Mechanismen Die Endotheldefekt hervorgerufenen Aktivierung Gerinnungssystems führt über Generation Tissue Factor-Faktor VIIa-Komplexes Thrombinbildung. Zugleich Weg über Josso-Schleife (Aktivierung FIX FVIIa) Ausbildung Tenase-Komplexes verstärkt. Thrombin Aktivierung FXI Tenase generieren Aktivierung fördern. Zugleich begünstigt Thrombin Plättchenaktivator Bereitstellung gerinnungsaktiven Oberflächen. Thrombin aktiviert Faktoren V, VIII XIII potenter Plättchenaktivator. Es wandelt Abspaltung Fibrinopeptide A B Fibrinogen Fibrin (Abb. 0.3). Schon Mengen Thrombin können enorme Mengen Fibrinogen Fibrin umsetzen. Die Thrombinbildung initial über TF-FVIIa-Komplex nachfolgend Generation FIXa-FVIIIa-Komplexes direkt über TF-FVIIa-Komplex über Thrombin-vermitteltete Aktivierung FXI ermöglicht. All Wege finden Aktivierung FX gemeinsame Endstrecke. FXa bildet FVa Prothrombinase-Komplex. Sämtliche erwähnten Komplexe Calcium- somit Phospholipid-abhängig. Abb. 0.3: Schema Fibrinbildung (A) Zuerst erfolgt Abspaltung Fibrinopeptide A B Thrombin Generation Fibrinmonomeren. (B) Durch spontane Aneinanderlagerung Fibrinmonomere, wobei kovalente Bindungen (gestrichelte Linien) D- E-Domänen ausgebildet werden, entstehen stabilisierten Fibrinfibrillen. Nach Abspaltung Fibrinopeptide A B, lediglich 2 Prozent gesamten Fibrinogenmoleküls umfassen, entstehen Fibrinmonomere. Aus entstehen spontane Polymerisation Fibrinprotofibrillen, stabil, Plasma löslich (Abb. 0.3). Erst Faktor XIIIa Fibrinfibrillen kovalente Bindungen benachbarten D-Domänen festen, stabilen Material. Die Teil gebräuchliche Unterteilung exogenes (extrinsisches extrinsic) System endogenes (intrinsisches intrinsic) System für skizzierten vivo-Reaktionen Bedeutung. Sie eher für Verständnis vitro-Phänomene Verdeutlichung Testsystemen (Quickwert aPTT) hilfreich. Das exogene System Die exogene System dargelegt Schädigung Gewebszellen Gang gesetzt. Der Gewebsverletzungen freigelegte Gewebefaktor aktiviert Plasma vorliegenden FVII FVIIa. Dieser aktiviert FX, Prothrombin Thrombin umsetzt. Im Ansatz Quicktestes finden Gewebefaktor Phospholipide sogenanntes Gewebsthromboplastin, Mischung beidem. Im exogenen Gerinnungssystem besteht Faktor X-Aktivator somit Faktor VIIa, Tissue Factor, Phospholipiden Calciumionen. Abb. 0.4: Schema exogenen Systems (grau unterlegt, Sterne symbolisieren Calciumionen Phospholipiden) Das endogene System Bei endogenen System handelt ehesten vitro-Phänomen, vivo Rolle spielt. Dies eindrücklich belegt, Patienten schwerem Faktor XII-Mangel, Initiator endogenen Systems, keinerlei Blutungssymptome aufweisen. Auch bisweilen gehegte Verdacht, Faktor XII-Mangel prädisponiere Thromboseneigung, belegt. Wertvoll Abgrenzung endogenen Systems für Diagnostik, gebräuchlichsten Teste, sogenannte aPTT (activated partial thromboplastin time), genau Bereich Gerinnungssystems abdeckt Fähigkeit Faktor XII, unphysiologische Fremdoberflächen aktivierbar sein, ausnutzt: Der endogene Gerinnungsablauf beginnt vitro Aktivierung FXII Fremdoberflächen z.B. Kieselerde, Celit Ellagsäure, Testreagenz stammen. FXIIa aktiviert FXI, Faktor IX aktiviert. Faktor IXa formt FVIIIa erwähnten Tenase-Komplex. Im endogenen Gerinnungssystem besteht Faktor X-Aktivator Faktor IXa, Faktor VIIIa, Phospholipiden Calciumionen. Sowohl exogenem endogenem Weg entstandene Faktor X-Aktivator aktiviert Faktor X, obwohl Aktivatoren unterschiedlich Zusammensetzung sind. Abb. 0.5: Schema endogenen Systems (grau unterlegt, Sterne symbolisieren Calciumionen Phospholipiden) Die Gerinnungsfaktoren Tissue Factor = Gewebefaktor (alte Begriffe: partielles Gewebsthromboplastin Faktor III) Tissue Factor Membranen praktisch Gewebe (was Namensgebung beigetragen hat) normalen Endothelzellen Blutzellen. Er transmembranöses Protein Initiator vivo-Gerinnung, keineswegs hämostaseologisch Bedeutung, zahlreichen Körperfunktionen beteiligt (z.B. Angiogenese, Metastasierung). Faktor I = Fibrinogen Fibrinogen Leber synthetisiert. Es besteht unterschiedlichen Polypeptidketten-Paaren, Disulfidbrücken untereinander verknüpft (?Ñ-, ß-, ?×-Ketten). Beim Gerinnungsvorgang überführt Thrombin unlösliche Fibrin, verbraucht Serum nachweisbar. Die Konzentration Plasma liegt 200 400 mg/dl. Biologische Halbwertszeit: 100-112 Stunden. Faktor II = Prothrombin Prothrombin Vitamin K-abhängig Leber synthetisiert. Durch Faktor Xa Thrombin aktiviert. Im Serum Spuren nachweisbar. Die Plasmakonzentration liegt 10 15 mg/dl. Thrombin Antithrombin mittels Komplexierung inaktiviert, woraus TAT-Komplex entsteht. Biologische Halbwertszeit: 40-72 Stunden. Faktor IV = freie Calciumionen Calciumionen Plasma Überschuß vorhanden. Für Ablauf Gerinnung unerlässlich, Brücke negativ geladenen Gerinnungsfaktoren (insbesondere Vitamin K-abhängigen Faktoren II, VII, IX X) negativ geladenen Phospholipiden bilden somit Konzentrationsanreicherung Faktoren Lokalisation Gerinnungsprozesse Ort Defektes beitragen. Faktor V = Accelerin (Accelerator-Globulin, sogenannter labiler Faktor) FV Leber Megakaryozyten synthetisiert. Ca. Drittel plasmatischen FV stammt Thrombozyten. Zusammen Phospholipiden, Calciumionen Faktor Xa bildet Prothrombinase-Komplex katalysiert Aktivierung Prothrombin, wobei verbraucht wird. In Serum nachweisbar. Durch proteolytische Spaltung aktiviert (insbesondere Thrombin, geringerem Maße FXa) zweikettige, Calciumionen zusammengehaltene Form überführt. Inaktiviert Spaltung (insbesondere aktiviertes Protein C). Da Kofaktor Inaktivierung FVa FVIIIa ist, antikoagulatorisch Eigenschaften. FV weist hohe Homologie FVIII auf. Die Plasmakonzentration beträgt ca. 7 µg/ml. Biologische Halbwertszeit: 12-15 Stunden. Faktor VII = Proconvertin (Autoprothrombin I) Faktor VII Vitamin K-abhängig Leber synthetisiert. Im Komplex Gewebefaktor Faktor VIIa (Convertin) umgewandelt aktiviert TF FX. FVIIa besitzt Vergleich aktivierten Faktoren ca. 2-3 Stunden erstaunlich Halbwertszeit, während Thrombin beispielsweise Sekunden Blut verbleibt. Hohe Konzentrationen FVIIa scheinen verhältnismäßig tolerabel sein. Nach Gerinnung Serum nachweisbar. Die Plasmakonzentration beträgt 0,5-2 µg/ml, womit FVII FVIII Faktoren geringsten Konzentration gehört. Biologische Halbwertszeit: 2-6 Stunden. Faktor VIII = antihämophiler Faktor (antihämophiles Globulin) Faktor VIII ebenfalls Leber gebildet. Nach Ablauf Gerinnung Serum nachweisbar. Seinen Namen erhielt Faktor VIII, Gerinnungsdefekt Patienten aufhebt, klassischen Form Hämophilie (Hämophilie A) leiden. Im Plasma Willebrand-Faktor gebunden, wodurch proteolytischem Abbau geschützt ist. Humanplasma enthält 0,1-0,5 µg/ml. Biologische Halbwertszeit: 10-18 Stunden. Faktor IX = Christmas-Faktor (antihämophiles Globulin B) Faktor IX Leber Vitamin K-abhängig gebildet. FXIa aktiviert ihn, während FIX seinerseits FX Komplex FVIIIa, Calciumionen Phopholipiden (Tenase-Komplex) aktiviert. Da Gerinnungsprozeß verbraucht, lässt Serum nachweisen. Im Plasma finden ca. 3-5 µg/ml. Biologische Halbwertszeit: 18-30 Stunden Faktor X = Stuart-Prower-Faktor Auch Faktor X Leber Vitamin K-abhängig synthetisiert. Anders übrigen Vitamin K-abhängigen Faktoren liegt inaktivierten Zustand zweikettiges Molekül vor. Er sowohl FVIIa Faktor IXa FXa aktiviert. Seine Konzentration Plasma liegt 6-10 µg/ml. Er Serum nachweisbar. Biologische Halbwertszeit: 30-48 Stunden. Faktor XI = Rosenthal-Faktor (Plasma-Thromboplastin-Antecedent) Faktor XI Leber gebildet. In inaktiver Form liegt Form zweier identischer Polypeptidketten vor, über Disulfidbrücken verbunden sind. Er Substrat Thrombin Faktor XIIa Plasma HMWK gebunden. Seine Plasmakonzentration beträgt ca. 5-9 µg/ml; Serum vorhanden. Biologische Halbwertszeit: 70-90 Stunden. Faktor XII = Hageman-Faktor (sogenannter Kontaktfaktor Kontaktaktivator) Faktor XII Leber gebildet. Er sowohl unphysiologische Oberflächen (Kollagen, Elastin, Harnsäurekristalle, Kaolin, Glas) physiologische, negativ geladene Phospholipidoberflächen binden, aktiviert unphysiologische Oberflächen. Die Plasmakonzentration beträgt ca. 10-50 µg/ml. Ein schwerer Mangel verursacht erheblich verlängerte aPTT, betroffene Patienten Blutungsneigung. FXII Fibrinolysesystem, Kallikrein-Kinin-System Komplementsystem beteiligt sein. Er findet Serum. Biologische Halbwertszeit: 50-70 Stunden. Präkallikrein = Fletcher-Faktor Das einkettige Peptid Leber synthetisiert. Im Plasma größtenteils HMWK gebunden. Aus entsteht FXIIa Kallikrein, wiederum FXII aktiviert. Kallikrein HMWK Bradykinin spalten scheint Rolle Aktivierung Plasminogen besitzen. Bei Mangel verlängerten APTT klinisches Korrelat. Im Plasma finden ca. 30-50 mg/ml. In Serum nachweisbar. Biologische Halbwertszeit: 100-120 Stunden. High moleculare weight kininogen (HMWK HK) = Fitzgerald-Faktor HMWK ebenfalls einkettiges Peptid. Es bindet negativ geladene Oberflächen. Im Plasma transportiert FXI Präkallikrein. Durch Kallikrein stark vasoaktiven Nonapeptid Bradykinin abgebaut. In Venen führt Dilatation, Bronchien, Pulmonalgefäßen Koronararterien Konstriktion. Bei Mangel ergibt verlängerte APTT, betroffenen Patienten symptomfrei. Die Plasmakonzentration beträgt ca. 50-80 µg/ml. Biologische Halbwertszeit: Sekunden. Faktor XIII = fibrinstabilisierender Faktor (Fibrinase) Faktor XIII Leber Megakaryozyten Tetramer Paaren (?Ñ- ß-Ketten) nichtidentischer Peptidketten synthetisiert. Er Transglutaminase. In Thrombozyten liegt Form zweier ?Ñ-Ketten vor, plasmatischen ?Ñ-Ketten unterscheiden. Der fibrinstabilisierende Faktor verknüpft Fibrinmonomere kovalente Bindungen stabilen Netz (Fehler! Verweisquelle gefunden werden.). Die Transamidierung erfolgt Fibronektin Proteinen, weshalb FXIII Bedeutung für Wundheilung Zellproliferation zukommt. Im Plasma 2-15 µg/ml vorhanden, Serum nachzuweisen, Fibrin adsorbiert wird. Biologische Halbwertszeit: 120-200 Stunden. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Originalia Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Lehrbücher &amp; CDs Originalia Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Publikationen Originalia Astermark J, Rocino A, Depka M , Van Den Berg HM, Gringeri A, Mantovani LG, Morado M, Garrido RP, Schiavoni M, Villar A, Windyga J; EHTSB. Current use of by-passing agents Europe the management of acute bleeds patients with haemophilia and inhibitors. Haemophilia. 2007;13(1):38-45. Lang T, Depka M . Diagnostische Möglichkeiten Grenzen Thrombelastometrie/-graphie Hämostaseologie. 2006;26(3 Suppl 1):S20-9. Lang T, Depka M . Diagnostische Möglichkeiten Grenzen Thrombelastometrie/-graphie Hämostaseologie. 2006;26(3 Suppl 1):S20-9. Astermark J, Morado M, Rocino A, van Berg HM, Depka M , Gringeri A, Mantovani L, Garrido RP, Schiavoni M, Villar A, Windyga J; EHTSB. Current European practice immune tolerance induction therapy patients with haemophilia and inhibitors. Haemophilia. 2006;12(4):363-71. Von Depka M , Hassan M, Blatny J, Smejkal P, Vdovin V. The use of recombinant-activated factor VII Willebrand disease: case series. Blood Coagul Fibrinolysis. 2006;17(4):311-6. Templin C, Schaefer A, Stumme B, Drexler H, Depka M . Combined aspirin and clopidogrel resistance associated with recurrent coronary stent thrombosis. Clin Res Cardiol. 2006;95(2):122-6. Tacke F, Fiedler K, Depka M , Luedde T, Hecker H, Manns MP, Ganser A, Trautwein C. Clinical and prognostic role of plasma coagulation factor XIII activity for bleeding disorders and 6-year survival patients with chronic liver disease. Liver Int. 2006;26(2):173-81. Ludlam CA, Powderly WG, Bozzette S, Diamond M, Koerper MA, Kulkarni R, Ritchie B, Siegel J, Simmonds P, Stanley S, Tapper ML, Depka M . Clinical perspectives of emerging pathogens bleeding disorders. Lancet. 2006 Jan 21;367(9506):252-61. V on Depka M . Managing acute bleeds the patient with haemophilia and inhibitors: options, efficacy and safety. Haemophilia. 2005;11 Suppl 1:18-23. Auer Ch, Oldenburg J, Depka M , Escuriola-Ettinghausen C, Kurnik K, Lenk H, Scharrer I. Inhibitor development patients with hemophilia A after continuous infusion of FVIII concentrates. Ann N Y Acad Sci. 2005;1051:498-505. Pihusch M, Bacigalupo A, Szer J, Depka Prondzinski M , Gaspar-Blaudschun B, Hyveled L, Brenner B; Recombinant activated factor VII treatment of bleeding complications following hematopoietic stem cell transplantation. J Thromb Haemost. 2005 Sep;3(9):1935-44. V on Depka Prondzinski, M. Hämostasestörungen onkologischen Patienten. Der Internist 2005; 46:48-56 Schuerholz T, Keil O, Friedrich L, Elsner HA, Marx G, Depka M , Piepenbrock S, Scheinichen D. Acute Hyperglycaemia impairs platelet receptor expression healthy adults vitro. Platelet 2005; eingereicht Mischke R, Wilhelm C, Depka M . Hämophilie A B. Handlexikon Tierärztlichen Praxis 2004; 215: 326ga - 326gi Depka M . Immune tolerance therapy patients with acquired hemophilia. Hematology. 2004;9(4):245-57. Poon MC, D'Oiron R, Von Depka M , Khair K, Negrier C, Karafoulidou A, Huth-Kuehne A, Morfini M; International Data Collection on Recombinant Factor VIIa and Congenital Platelet Disorders Study Group. Prophylactic and therapeutic recombinant factor VIIa administration to patients with Glanzmann's thrombasthenia: results of international survey. J Thromb Haemost. 2004;2(7):1096-1103. Wilhelmi MH, Gratz KF, Mischke R, Depka M , Noske D, Francis T, Haverich A, Mertsching H. The ex-vivo-shunt-model: novel approach for assessing the thrombogenicity of vascular implants. Int J Artif Organs. 2003;26(12):1095-103. Werwitzke S, Tiede A, Stoll M, Depka M . Immune reconstitution inflammatory syndrome (IRIS) as cause for inhibitor development hemophilia. J Thromb Haemost. 2004;2(1):193-4. R. d?Oiron, M.C. Poon, T. Abshire, C. Berger, P. Beurrier, V. Blanchette, H.A. Britton, A. Chuansumrit, C. Demers, O. Devecioglu, E. Fressinaud, W.B.J. Gerrits, V. Guérin, C. Guethner, M. Heisel, D.S. Houston, A. Huth-Kuehne, A. Karafoulidou, G. Kenet, K. Khair, S. Kuhle, K. Kurnik, S. Lethagen, J. Lorenzo, P.E. Makris, M. Morfini, R. Musso, C. Négrier  T. Lambert, L. de Lumley, A. Marquès-Verdier, P. Paugy, B. Pautard, P. Petrini, A. Shapiro, P. Sié, A. Street, L. Tengborn, A. Thomas, M.-F. Torchet, N. Trillot, C. Van Geet, M. Depka , M. Vicariot, I. Warrier, J. Wilde, M. Winter. Outcomes from the Glanzmann?s thrombasthenia and recombinant factor VIIa data collection. Haematologica 2004; 84: 38-40 Auerswald G, Depka Prondzinski M , Ehlken B, Kreuz W, Kurnik K, Lenk H, Scharrer I, Schramm W, Zimmermann R. Treatment Patterns and Cost-of-Illness of Severe Haemophilia Patients with Inhibitors Germany. Haemophilia 2004; 10:499-508 Tiede A, Eder M, Depka M , Battmer K, Luther S, Kiem HP, Ganser A, Scherr M. Recombinant factor VIII expression hematopoietic cells following lentiviral transduction. Gene Ther. 2003;10(22):1917-25. Tacke F, Schoffski P, Trautwein C, Luedde T, Ganser A, Manns MP, Depka M . Plasma P-selectin levels are elevated patients with chronic liver disease. Blood Coagul Fibrinolysis. 2003 Jun;14(4):319-25. Von Depka M , Czwalinna A, Wermes C, Eisert R, Scharrer I, Ganser A, Ehrenforth S. The deletion polymorphism the angiotensin-converting enzyme gene is moderate risk factor for venous thromboembolism. Thromb Haemost. 2003;89(5):847-52. V on Depka M . NovoSeven: mode of action and use acquired haemophilia. Intensive Care Med. 2002;28 Suppl 2:S222-7. Meyer MW, Depka M , Wilhelm C, Schroder A, Erb C. Plasminogen activator inhibitor-1 mRNA expression cultured pigmented ciliary epithelial cells of the porcine eye. Graefes Arch Clin Exp Ophthalmol. 2002;240(8):679-86. V on Depka M , Czwalinna A, Eisert R, Wermes C, Scharrer I, Ganser A, Ehrenforth S. Prevalence of 23bp insertion exon 3 of the endothelial cell protein C receptor gene venous thrombophilia. Thromb Haemost. 2001;86(6):1360-2. Poon MC, d'Oiron R, Hann I, Negrier C, de Lumley L, Thomas A, Karafoulidou A, Demers C, Street A, Huth-Kuhne A, Petrini P, Fressinaud E, Morfini M, Tengborn L, Marques-Verdier A, Musso R, Devecioglu O, Houston DS, Lethagen S, Van Geet C, Depka M , Berger C, Beurrier P, Britton HA, Gerrits W, Guthner C, Kuhle S, Lorenzo JJ, Makris PE, Nohe N, Paugy P, Pautard B, Torchet MF, Trillot N, Vicariot M, Wilde J, Winter M, Chambost H, Ingerslev J, Peters M, Strauss G. Use of recombinant factor VIIa (NovoSeven) patients with Glanzmann thrombasthenia. Semin Hematol. 2001;38(4 Suppl 12):21-5. Tacke F, Schoffski P, Trautwein C, Manns MP, Ganser A, Depka M . Tissue factor and thrombomodulin levels are correlated with stage of cirrhosis patients with liver disease. Blood Coagul Fibrinolysis. 2001;12(7):539-45. Benten D, Widjaja A, Depka M , Flemming P, Trautwein C, Boker K, Vogel A, Rosenau J, Manns MP. Autoimmune hepatitis associated with coagulation disorders and immunethyreopathy. Z Gastroenterol. 2001;39(10):837-40. V on Depka M , Nowak-Gottl U, Eisert R, Dieterich C, Barthels M, Scharrer I, Ganser A, Ehrenforth S. Increased lipoprotein (a) levels as independent risk factor for venous thromboembolism Blood. 2000;96(10):3364-8. Barthels M, Kraus M, Bohn U, Liese B, Depka M , Eisert R, Ganser A. Factor VIII inhibitor-tests could be less sensitive than supposed. Vox Sang. 1999;77 Suppl 1:87-9. Von Depka M, Czwalinna A, Eisert R, Wermes C, Scharrer I, Ganser A, Ehrenforth S. Prevalence of 23bp Insertion Exon 3 of the Endothelial Cell Protein C Receptor Gene Venous Thrombophilia. Thromb Haemostas 2001; 86:1360-1362 Studt JD, Budde U, Schneppenheim R, Eisert R, Depka Prondzinski M , Ganser A, Barthels M. Quantification and Facilitated Comparison of Willebrand Factor Multimer Patterns by Densitometry. Am Journal Clinical Pathology 2001; 116:567-574 Tacke F, Schöffski P, Trautwein C, Manns MP, Ganser A, Depka Prondzinski M . Tissue factor and thrombomodulin levels are correlated with stage of cirrhosis patients with liver disease. Blood Coag Fibrinol 2001; 12:539-545 Ehrenforth S, Depka Prondzinski M . The Role of Factor XIII Val34Leu Polymorphism Thrombotic Disease. J Lab Med 2001; 25:254-261 V on Depka M , Nowak-Göttl U, Eisert R, Dietrich C, Barthels M, Scharrer I, Ganser A, Ehrenforth S. Increased lipoprotein (a) as independent risk factor of venous thromboembolism. Blood 2000; 96:3364-3368 Ehrenforth S, Klinke S, Depka Prondzinski M , Kreuz W, Ganser A, Scharrer I. APC-Resistenz venöse Thrombophilie: Molekulargenetische Prävalenzstudie deutschen Bevölkerung. Dtsch med Wschr 1999; 124:783-787 Ehrenforth S, Depka Prondzinski M , Aygoren-Pursun E, Nowak-Gottl U, Scharrer I, Ganser A. Study of the Prothrombin Gene 20201 GA Variant FV:Q506 Carriers Relationship to the Presence or Absence of Juvenile Venous Thromboembolism. Arterioscler Thromb Vasc Biol 1999; 19:276-280 Berger A, Depka Prondzinski , Doerr HW, Rabenau H, Weber B. Hepatitis C plasma viral load is associated with HCV genotype but not with HIV coinfection. J Med Virol 1996; 48:339-343 Von Depka Prondzinski M , Stamm U, Bröcker EB. Heterogeneity of the T-cell and macrophage infiltrate cutaneous and subcutanous metastases of melanoma patients. Melanoma Research 1993; 3: 203-208 V on Stamm U, Bröcker EB, Depka Prondzinski M , Ruiter DJ, RümkeP,  Broding C, Carrer S, Lejeune FJ. Effect of systemic interferon- (IFN- ) on the antigenic phenotype of melanoma metastases. EORTC melanoma group cooperative study No. 18852. Melanoma Research 1993; 3:173-180 V on Depka Prondzinski M. Rituximab for Immune Tolerance Acquired Hemophilia. Haematologica, 2004; 89: 8-12 Benten D, Widjaja A, Depka Prondzinski M , Flemming P, Trautwein C,  Böker K, Vogel R, Rosenau J, Manns MP. Autoimmune hepatitis associated with coagulation disorders and immunethyreopathy. Z Gastroenterol 2001; 39:837-840 Von Depka Prondzinski M . Immune Tolerance Therapy Patients with Acquired Hemophilia Hematology, 2004; 4:245-257 Cobas Meyer M, Depka M. Labordiagnostik Sepsis-assoziierten Hämostasestörung. Intensiv News 2004, Druck Cobas-Meyer M, Depka Prondzinski M. Neue gerinnungsphysiologische Erkenntnisse schweren Sepsis: Sind Diagnostik nutzbar? Intensiv Notfallbehandlung 2003; 1:37-43 V on Depka M . Erworbene Hämophilie infolge Antikörperbildung FVIII. Hämostaseologie 2003; 23:28-35 Von Depka Prondzinski M . Recombinant Factor VIIa: mode of action and use Acquired Haemophilia. Hematology Forum 2002; 4:2-3 Von Depka Prondzinski M . NovoSeven: mode of action and use acquired haemophilia. Int Care Med 2002; 28:S222-228 V on Depka Prondzinski M, Karthaus M, Ganser A, Barthels M. Anticoagulant prophylaxis and therapy patients with cancer. Antibiot Chemother. 2000; 50:149-158 Von Depka Prondzinski M , Ehrenforth S. New Candidate Gene Polymorphisms Venous Thrombosis. J Lab Med 2001; 25:277-283 Wermes C, Depka Prondzinski M , Lichtinghagen R, Barthels M, Welte K, Sykora KW. Clinical relevance of genetic risk factors for thrombosis paediatric oncology patients with central venous catheters. Eur J Pediatr 1999; 158, Suppl 3:143-146 Depka Prondzinski M , AuerswaldG, BrackmannHH, Eifrig B, GürtlerL, Heinrichs C, Herrmann FH, Hovy L, Kreuz W, Kurnik K, LenkH, PollmannH, Scharrer I, Syrbe G, Wolf HH, Zimmermann R. Zertifikationskriterien des/der hämostaseologisch qualifizierten Arztes/Ärztin. Hämostaseologie 2002; 22:49-50 H. H. Brackmann, M. Depka Prondzinski, C. Heinrichs, H. Lenk, I. Scharrer, R. Zimmermann. Leitlinien Qualitätssicherung Hämophiliebehandlung. Hämostaseologie 2001, 30:35-36 Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Lehrbücher &amp; CDs Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Lehrbücher &amp; CDs Originalia Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Publikationen Lehrbücher &amp; CDs Von-Willebrand-Syndrom Ein Leitfaden für Patienten Dr. med. Karin Kurnik, M. Depka Prondzinski Rund 16.000 Menschen Deutschland leiden Von-Willebrand-Syndrom. Die Ursache meist erblichen Blutgerinnungsstörung liegt geringen bzw. fehlenden Bildung Eiweiß Blutgerinnung. Kleine Verletzungen können schnell lebensbedrohlichen Gefahr werden. Mit Buch erhalten Betroffene Angehörige erstmals umfassende Informationen Krankheit, Diagnose, Therapie Leben VWS. Dieser Ratgeber direkt Bedürfnisse Betroffenen zugeschnitten hilft, Herausforderungen Alltags meistern Neuerscheinung April 2009, 96 S., 30 Abb. ISBN: 9783830434948 EUR [D] 12,95 / EUR [A] 13,40 / CHF 24,30 (CH/UVP) Für Patienten gilt: Falls Sie Exemplar möchten, kontaktieren Sie bitte (per Telefon, Post, Email). Wir senden Ihnen kostenloses Exemplar zu! Hämophilie Ein Leitfaden für Patienten PD Dr. med. M. Depka Prondzinski, Karin Kurnik Einziger Patientenratgeber Thema. Umfassende Infos Vererbung Medikamenten. Kompetente Hilfe langjähriger Erfahrung Autoren. Dieser Ratgeber informiert umfassend über Krankheitsbild, Therapie - Möglichkeiten Leben Hämophilie. Eltern hämophiler Kinder finden wertvolles Wissen langjähriger ärztlicher Behandlungserfahrung konkrete Tipps, - Herausforderungen Alltags meistern können. Jugendliche erwachsene Hämophilie umfassend über Hämophilie-bezogenen Themen informiert. 2008, 104 S., 18 Abb. ISBN: 9783830434320 EUR [D] 12,95 / EUR [A] 13,40 / CHF 24,30 (CH/UVP) Für Patienten gilt: Falls Sie Exemplar möchten, kontaktieren Sie bitte (per Telefon, Post, Email). Wir senden Ihnen kostenloses Exemplar zu! Blutgerinnung Aktuelle Aspekte Physiologie, Pathophysiologie,Klinik, Diagnostik, Prophylaxe Therapie PD Dr. med. M. Depka Prondzinski (Hrsg.) In Buch heutigen Vorstellungen über Mechanismen Hämostase physiologischen pathophysiologischen Gesichtspunkten dargestellt. Aus Störungen jeweils betroffenen Komponenten ergeben verschiedenen Krankheitsbilder. Diese Krankheitsbilder, grundsätzliche krankheitsbezogene diagnostische Optionen Behandlungsmöglichkeiten Blutungs- Thromboseneigungen aufgezeigt. Dabei deutlich, Komplexität Hämostasesystems vorgegeben ist: Hämostaseologie betrieben untrennbares Ineinander solider klinischer Tätigkeit fundierter Kenntnis gezielter Anwendung diagnostischen Methoden. UNI-MED Science, 1. Auflage 2002, 136 Seiten, 68 Abb., Hardcover ISBN 3-89599-554-1, EUR 44,80 , SFr 79,20 Das Gerinnungskompendium Schnellorientierung, Befundinterpretation, klinische Konsequenzen Monika Barthels, Mario Depka Quick - Schnellorientierung Gerinnungslabor. Fragen Probleme Zusammenhang Blutgerinnung nehmen medizinischen Fachgebieten zu. Praktische Kenntnisse, schnelle diagnostische therapeutische Strategien Notsituationen therapeutischen Interventionen unerlässlich. Schnellorientierung rasche Handlungshilfe Interpretation Befundkombinationen gebräuchlicher Gerinnungsteste Orientierung Schlagworten Störungen, Tests Therapien Orientierungshilfen Einzelbefund Vergleichsdaten epidemiologischen Auswertungen Ursachen abnormer Messwerte Vermeidung Fehlinterpretationen Kompliziertes einfach übersichten Gerinnungsphysiologie aktuell für Laborbedarf Grundlagen Biochemie Pathophysiologie Hämostasestörungen Klinik Verlauf häufigsten Störungen Blutstillung: Ursachen, Diagnostik Therapie Laborteil detaillierten Nachschlagen Alle relevanten Testverfahren Klinische Bedeutung, Methodik, Interpretation, Fehlermöglichkeiten Auf neuesten Stand Neue, direkte Antikoagulantien Umgang Faktorenkonzentraten Faktorenkonzentrate Probleme Lupusantikoagulanzien Hemmkörpern Von Willebrandfaktor: Physiologie, Pathophysiologie klinische Bedeutung Besonderheiten übersichten biologischen externen Einflussgrößen Hämostasekomponenten Komprimierte Darstellung klinischen Bedeutung wichtigsten Daten für jede Hämostasekomponente Thieme Verlag, 1.Auflage 2002, 640 Seiten 50 Abb., Kunststoffeinband ISBN 3-13-131751-5, EUR 39,95 Hämophilie Ein interaktives Lehrbuch Mario Depka, Karin Kurnik Anschaulich, verständlich, interaktiv Basiswissen Krankheitsbild Gerinnungssystem Physiologie Biochemie Genetik Klinik Hämophilie Diagnostik Therapie Gerinnungsdiagnostik Substitutionstherapie Vorgehen Komplikationen Faktor VIII-Präparate Herstellung Faktor VIII Leben Hämophilie Patienteninterviews Heimselbstbehandlung Tipps für Betroffene Angehörige Serviceteil überzeugende Didaktik 2- 3-D Animationen Grafiken Videos Sound Volltextsuche einfache Benutzerführung Thieme Verlag, 1. Auflage 2001, CD-ROM, ISBN 3-13-105961-3, EUR 49,95 Hämophilie Orthopädie Ein interaktives Lehrbuch 1 CD-ROM Beeindruckende Darstellung Krankheitsbildes: Zwei- Drei-D-Animationen, überzeugende Grafik, Videos, Sounds Diagnostik Therapie - interaktiv erleben: Bildgebende Verfahren, Scoresysteme, operative pharmakologische Maßnahmen, Physiotherapie, physikalische Therapie Begleitmaßnahmen überzeugende Didaktik: Einfache Benutzerführung, übersichtlicher Programmaufbau, Volltextsuche Serviceteil Thieme Verlag, 1. Auflage 2004, CD-ROM,  ISBN 3131329815, EUR 49,95 Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Publikationen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Lehrbücher &amp; CDs Originalia Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Publikationen Hier finden Sie Kategorien Lehrbücher &amp; CDs Originalia Publikationen Veranlassung Mitwirkung Mitarbeiter entstanden sind. Eine Liste, sehen lassen kann! Blättern Sie durch..... Bestimmt für Sie Interessantes darunter! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Klinische Studien Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Klinische Studien Wir führen regelmäßig Reihe Klinischen Studien folgenden Indikationen durch: Hämophilie A / B Willebrand-Syndrom ITP Da Studien meist erheblichen Organisationsaufwand besondere personelle Voraussetzungen verlangen, normalen Ambulanz, Studienambulanz durchgeführt. Sofern Sie Interesse Studienteilnahme sollten, bitten Sie, unserem Studienkoordinator, Herrn Detering, Verbindung setzen. Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Kurse &amp; Vorlesungen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Kurse &amp; Vorlesungen Diese Vorlesungen bzw. Electives zurzeit angeboten: Interdisziplinäre-orthopädische Sprechstunde Patienten Hämophilie (jd. 1. Dienstag Monat, 17-19 Uhr, Schillerstraße 23) Diese Vorträge, Vorlesungen Kursunterlagen können Sie herunterladen: Praktikum Hämostaseologie Rahmen Laboratoriumsmedizin Gerinnungskurs_2klin_Semester-1.pdf Klinische Pathophysiologie Hämostasesystems Klinische_Pathophysiologie.pdf Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Freie Doktorarbeiten Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Forschungsprojekte Freie Doktorarbeiten Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Schwerpunkte Freie Doktorarbeiten Hämostasedefekte angeborenen erworbenen Herzklappendefekten (in Kooperation Abteilung Kardiologie &amp; Angiologie, MHH) Bedeutung hereditären Thrombophilie älteren Patienten Neue Kandidatengene hereditären Thrombophilie Thromboembolische Komplikationen Patienten Hämophilie Willebrand-Erkrankung Molekulargenetische Mechanismen Pseudo-APCR-Homozygotie Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Forschungsprojekte Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Forschungsprojekte Freie Doktorarbeiten Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Schwerpunkte Forschungsprojekte Pathomechanismus Hemmkörperentstehung erworbener Hämophilie Therapie Hemmkörperhämophilie Monitoring Patienten Hemmkörpern Bedeutung JAK2-Mutation für hereditäre Thrombophilie Funktionelle Molekulargenetik Antithrombinmangels Funktionelle Molekulardiagnostik Fibrinogenmangels / Dysfibrinogenämie Hämostaseologisches Management Traumapatienten Perioperatives Gerinnungsmanagement Bedeutung FSAP für hereditäre Thrombophilie Molekulargenetischer Mechanismus Pseudo-APCR-Homozygotie Bedeutung Risikoparametern hereditären Thrombophilie für Schwangerschaft Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Schwerpunkte Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Forschung Lehre Schwerpunkte Forschungsprojekte Freie Doktorarbeiten Kurse &amp; Vorlesungen Klinische Studien Publikationen Physiologie Gerinnung Thromboseneigung Blutungsneigung Startseite Forschung Lehre Schwerpunkte Entsprechend  unserer fachlichen Spezialisierung forschen verschiedenen Schwerpunktprojekten innerhalb Hämostaseologie. Diese befassen Fragestellungen Thrombophilie (Thromboseneigung) hämorrhagischen Diathesen (Blutungsneigung): Hämorrhagische Diathesen: Pathomechanismus Hemmkörperentstehung erworbener Hämophilie Therapie Hemmkörperhämophilie Monitoring Patienten Hemmkörpern Gentherapie Hämophilie Orthopädische Veränderungen Hämophilie Pädiatrische Besonderheiten Blutungsneigung Innovative Faktorkonzentrate Behandlung Hämophilie Willebrand-Syndroms Therapie Patienten Thrombozytopathien Perioperatives Management Gerinnungsstörungen Gerinnungs-Management Traumapatienten Thrombophilie: Funktionelle Molekulargenetik Antithrombinmangels Funktionelle Molekulardiagnostik Fibrinogenmangels/ Dysfibrinogenämie bzw. Hypofibrinogenämie Epidemiologie hereditären Thrombophilie Pädiatrische Besonderheiten angeborener erworbener Thromboseneigung Koexpression Risikoparametern Thrombophilie Entdeckung neuer Risikofaktoren Thrombophilie Neue Antithrombotika Antikoagulantia Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Stellenangebote Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Stellenangebote Keine passende Stelle gefunden? Schauen Sie Rubrik Stellenangebote Plasmazentrums Hannover vorbei! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Vorträge Publikationen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Vorträge Publikationen Stellenangebote Startseite Über Institut Downloads / Links Vorträge Publikationen Wir veröffentlichen Publikationen Vorträge für Ärzte. Sie können registrieren Vorträge Verwendung laden. Senden Sie Email Ihrer Registrierungsanfrage an. Sie erhalten Bearbeitung Zugangsdaten für Downloadbereich! Folgende Publikationen stehen derzeit Download bereit: Romiplostim - Internationaler Konsensus Romiplostim - Vergleich Langzeitdaten Romiplostim - Wirkmechanismus How to manage surgical procedures VWD patients How_to_manage_surgical_procedures_in_VWD_patients.pdf Quelle: Schattauer GmbH, Stuttgart Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Downloads / Links Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Vorträge Publikationen Stellenangebote Startseite Über Institut Downloads / Links Downloads Haemotherapie-Richtlinien.pdf Richtlinien Gewinnung Blut Blutbestandteilen Anwendung Blutprodukte (447K) Blutkomponente_Querschnittsleitlinie_11032010.pdf Leitlinien Therapie Blutkomponenten Plasmaderivaten (786 K) Medizinproduktegesetz_2002.pdf Medizinproduktegesetz 2002 (160 K) Novelle.pdf Novelle Transfusionsgesetz 2005 (123 K) Transfusionsgesetz.pdf Gesetz Regelung Transfusionswesens (140 K) Links verwandten Seiten MedlinePlus - Medizinische Information International Society for Fibrinolysis &amp; Proteolysis International Fibrinogen Research Society Haemostas Foundation Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Kooperationspartner Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Kooperationspartner Prof. Dr. med Ralf Schild Facharzt für Gynäkologie Chefarzt Klinik für Geburtshilfe Perinatalmedizin Friederikenstift &amp; Henriettenstiftung Hannover Dr. med. Jan Podehl-Klose Facharzt für Orthopädie Hannover Dr. med Gregor Tönshoff Facharzt für Radiologie Nuklearmedizin Hannover Forschungsforum Blutgerinnung e.V. Hannover Berufsverband deutschen Hämostaseologen e.V. Münster Gesellschaft für Thrombose Hämostaseforschung e. V. World Federation of Hemophilia Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Unser Team Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Ambulanzteam Laborteam Forschungsteam Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Unser Team Hier erfahren Sie über unser: · Ambulanzteam Studienambulanz · Laborteam · Forschungsteam PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski Facharzt für Transfusionsmedizin / Hämostaseologie (Direktor Werlhof-Instituts) Herr PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski Mitglied / der: Ärztlichen Beirat Deutschen Hämophilie-Gesellschaft (DHG e. V.) (1998 - 2007) Expertengremium DHG e. V. (bis 2007) Zertifizierungskommission DHG e. V. (bis 2007) European Haemophilia Treatment Standardisation Board (2 dt. Mitglieder) Welt-Hämophilie-Gesellschaft (WFH) International Society on Thrombosis &amp; Haemostasis European Advisory Board Haemophilia (2 dt. Mitglieder) Lehrkörper Medizinischen Hochschule Hannover Außerdem Referent zahlreichen nationalen internationalen Kongressen Autor zahlreicher deutschsprachiger internationaler Fachzeitschriften Bücher. Dr. med. Cornelia Wermes Fachärztin für Kinderheilkunde Jugendmedizin Pädiatrische Onkologie &amp; Hämatologie / Hämostaseologie (Leitung pädiatrisches Hämophiliezentrum / Klinische Studien) Frau Dr. med. Cornelia Wermes Mitglied / der: Vorstand Berufsverband Deutschen Hämostaseologen Mitglied Ärztlicher Beirat Deutschen Hämophiliegesellschaft Mitglied Gesellschaft für Thrombose- Hämostaseforschung Mitglied zahlreicher Advisory-Boards Außerdem Referent nationalen internationalen Kongressen Autorin zahlreicher deutschsprachiger internationaler Fachzeitschriften Bücher. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Teilgenommene Ringversuche Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Teilgenommene Ringversuche Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Info-Material Teilgenommene Ringversuche Hämostaseologie I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- 2013 --- 2012 2011 2010 2009 --- --- 2008 --- 2007 2006 Blutgruppe Ringversuch Blutgruppe I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 --- --- --- 2014 --- --- --- 2013 --- --- 2012 2011 --- --- --- 2010 --- --- 2009 --- --- 2008 --- --- --- 2007 2006 Blutbild Ringversuch Blutbild I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- --- --- 2013 --- --- 2012 --- 2011 2010 2009 --- 2008 --- --- 2007 2006 Klinische Chemie Klinische Chemie I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- --- 2013 --- --- 2012 --- 2011 --- 2010 2009 --- --- 2008 --- 2007 2006 Blutgase Blutgase I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- --- --- 2013 --- --- 2012 --- --- 2011 --- 2010 --- --- 2009 --- --- --- 2008 Genetik Genetik I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2014 --- --- 2013 2012 --- --- 2011 --- --- 2010 Virologie Virologie I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 2013 --- 2012 --- --- 2011 2010 Plasmaproteine Plasmaproteine I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- --- --- 2011 --- --- --- 2010 Hormone Hormone I.Quartal II.Quartal III.Quartal IV.Quartal Jahr 2015 2014 --- --- 2013 Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Thrombozytendiagnostik Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Labor Thrombozytendiagnostik Untersuchungen: Plättchenfunktionsanalyse (PFA-100 ) Aggregation Born verschiedenen Aktivatoren (8 Kanäle) Blutungszeit Simplate Multiplate (Impedanzaggregometrie) GPIa, IIa, IIb, IIIa, IV, V, VI, IX-FACS FACS Aktivierungsmarker: P-Selectin, TRAP nativ Stimulation HIT-Diagnostik Technische Ausstattung: Plättchenfunktionsanalyse Vollblutimpedanzanalyse Thrombozytenmorphologie, Aktivierungsmarker Thrombozytenaggregation Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | HLA-Untersuchungen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Labor HLA-Untersuchungen Untersuchungen: Serologische Bestimmung HLA-Klasse I Merkmale (A/B/C) Molekulargenetische Bestimmung HLA-Klasse I Merkmale (A/B/C) Molekulargenetische Bestimmung HLA-Klasse II Merkmale (DR/DQ) Low-Resolution High-Resolution HLA-Klasse I/II-Antikörperscreening HLA-Klasse -Antikörperdifferenzierung Lymphozyten-Crossmatch (LCT, serologische Verträglichkeitsprobe HLA-System HLA-Einzelmerkmale (z.B. HLA -B27 HLA -B*5701) Technische Ausstattung: ABI Prism 310 Inverses Phasenkontrast-Mikroskop Beckman-Coulter CYTOMICS FC 500 Blutbank-Datenverarbeitung OSM Molekulargenetik (High-, Low-Resolution) HLA-Serologie HLA-Einzelmerkmale EDV Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Hämostaseologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Labor Hämostaseologie Untersuchungen: Quick Test (TPZ, PT, Thromboplastinzeit Partielle Thromboplastinzeit (aPTT) Thrombinzeit Batroxobinzeit (Reptilase?-Zeit, Stypvenzeit) Fibrinogen (n. Clauss) FII, FV, FVII, FVIII VWF-AG, Ristocetin-Cofaktor FIX, FX, FXI, FXII, FXIII, HMWK, Präkallikrein Rotations-Thrombelastometrie (RoTEM?) ELISA-Tests Faktor V: Q506-Genanalyse Prothrombin G20210A-Genanalyse MTHFR C677T Polymorphismus PAI 1 4G/4G-Polymorphismus JAK2 V617F-Mutation FV-Gensequenzierung FVIII-Gensequenzierung Fibrinogen-Gensequenzierung Antithrombin-Sequenzierung HLA-Sequenzierung Technische Ausstattung: ACL-TOP ACL Advance ACL 9000 ACL 7000 ILAP 600 ABI Prism 310 Rotationsthrombelastometrie (RoTEM) Labordatenverarbeitung ACL-TOP ACL-Advance ACL-9000 ACL-7000 ILAB 600 Rotationsthrombelastometrie (RoTEM) ABI Prism 310 Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Hämatologie Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Hämatologie Hämostaseologie HLA-Untersuchungen Thrombozytendiagnostik Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Labor Hämatologie Untersuchungen: Blutbild Thrombozyten Retikulozyten Differenzierung Leukozyten Technische Ausstattung: Beckman Coulter LH 500 Beckman Coulter CYTOMICS FC 500 Labordatenverarbeitung Messen Blutbilder Thrombozyten- Retikulozytenzahl Durchflusszytometrie (Leukozytendifferenzierung, Immunstatus) Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Veranstaltungen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen 30. Juni 2012 Die Patientenveranstaltung Thema "Moderne Blutverdünnung" großer Erfolg. Mehr 300 Interessierte Zuhörer Großen Saal Henriettenstiftung begrüßen. Nach kurzen Begrüßung Gäste, referierten Herr Prof. Dr. Gunnar Klein, Frau Dr. Anette Bier, Frau Dr. Gisela Sperling Letzt, Herr Dr. Depka Prondzinski, über unterschiedliche Themen Blutverdünnung. Die Patienten Angehörige Anschluß jeweiligen Vortrag Möglichkeit, persönliche allgemeine Fragen Referenten richten. Daraus spannende Diskussionsrunden, Besuchern offenen Fragen beantworteten. Weiterhin bestand Möglichkeit, Messeausstellern Informationen Rat einzuholen. Wir bedanken tollen Referenten, Ausstellern zahlreich erschienenen Gästen, Tag gelungenen Veranstaltung lassen. 1. 2. Dezember 2011 Heute empfingen Delegation russischer Ärzte Werlhof-Institut, über Diagnostik Behandlung von-Willebrand-Syndroms Deutschland informieren. Der Tag genutzt, Teilnehmer Frau Marina Suslovych, Frau Dr. rer. nat. Mahnaz Ekhlasi-Hundrieser Frau Alina Fursa zweisprachig Praxis Labor führen, Organisation Arbeitsweise Werlhof-Instituts kennenzulernen. Bereits Informationen über Praxis durchgeführte Präanalytik Diagnostik Labor vermittelt werden. Unseren Ärtzen Fragen gestellt Vorarbeit den, folgenden Tag stattfindenden Vorträgen leisten. Der Tag stand Namen Wissenschaft. Herrn Dr. Depka gelang einmal, Teilnehmer spannenden interessanten Vorträgen fesseln. Sowohl bekannte Inhalte, neueste Forschungsergebnisse erhielten (wie immer) Einzug Vorträge, sodass dankend angenommen sind. Im Anschluß bestand für russichen Ärzte Möglichkeit, schwierige Fälle Herrn Dr. Depka diskutieren. Auch zeigte große Interesse Teilnehmer, Möglichkeit ergriffen, Herrn Dr. Depka Ihren Fragen Rat baten. Die Hospitaion großer Erfolg globalen Zusammenarbeit Ärzten, Behandlung Gerinnungsstörungen widmen. Wir freuen uns, Beitrag geleistet PD Dr. Depka Gespräch Herrn Wilfried Lorenz Vahrenwalder Wirtsachaftsforum e.V. 11. 12. September 2010 Nach umfangreicher Planung Vorbereitung Besucher nordimpulse unserem Stand Willkommen heißen. Zuerst zögerlich, umso interessierter, nahmen Besucher Aussteller unseren Service Anspruch. Wir schnell Munde, herumsprach, routiniert professionell Interessierten Blut entnommen, anhand modernster Labortechnik diagnostiziert Anschluß persönlichen Gespräch Herrn Dr. Depka Prondzinski (Direktor Werlhof-Intituts) Befunde besprochen sind. Für Besucher interessante Gelegenheit, Gesundheit Quick-Check unterziehen. Und manch überrascht, Blutwerten lesen lässt. Zum Ende Veranstaltung wir begeistert, groß Interesse umfangreich informieren aufklären konnten. Insgesamt Besucher gesundheitlicher Verfassung. Wir danken Besuchern unseres Standes Mitausstellern für gelungene Veranstaltung. 29. Mai 2010 Endlich soweit. Zum ertsen Mal können Patientenveranstaltung Thema "ITP / Morbus Werlhof" Norddeutschland melden. Mit großem Interesse zahlreiche Patienten Weg Hannover genommen unseren hochkarätigen Referenten Informationen Krankheit erlangen. Der Gastgeber, PD Dr. Depka, eröffnet Veranstaltung Die Spannung groß, Einladungen 1. Norddeutschen Treffen ITP Patienten geschrieben waren. Wie Patienten nehmen Norden Veranstaltung teil? Der Blick Referenten versprach einiges. So Gastgeber, Priv. Doz. Dr. med. M. Depka Prondzinski, Prof. Dr. med. Winfried Beil Institut für Pharmakologie Medizinischen Hochschule Hannover, Dr. med. Patrick Parpart Henriettenstift Hannover Prof. Dr. med. Abdulgabar Salama Berliner Charité geladen Patienten über aktuelle Themen Kenntnis setzen. Gestartet Tag Frau Stefanie Döpke, Assistenzärztin Werlhof-Instituts Hannover. Weiterhin Frau Marion Hass, Selbsthilfegruppe Morbus-Werlhof ( www.morbus-werlhof.de ) Ort, medizinischen Seite über allgemeine Leben Einstellung Krankheit berichten. Im Rahmen Veranstaltung Fit-For-Life Programm angeboten stieß großes Interesse Besucher. Das Programm umfasst Parkour unterschiedlicher Geräte, Fitness allgemeine körperliche Verfassung ermittelt werden. Daraufhin individuell angepasstes Trainingsprogramm erstellt. Somit ermöglicht, ITP-Patienten sportlichen Aktivitäten teilnehmen können. Es Gesundheit Wohlbefinden gesteigert. Unser hochspezialisiertes Labor, Patienten Rundgang besichtigen konnten, bot während Veranstaltung Blutentnahmen an, selben Tag ausgewertet wurden. Die entsprechenden Ergebnisse Patienten sorgfältiger Auswertung ausgehändigt. Am Ende Tages Patienten umfangreich qualifiziert informiert worden. Auch einzelnen Referenten Veranstaltuing zufrieden. Die Besucher konnten mit den Referenten jeweiligen Vorträgen über persönlichen Fragen sprechen wertvolle Informationen Hause nehmen. Wir bedanken Stelle unseren Patienten für zahlreiche Erscheinen natürlich Referenten, Tag besonderen Ereignis für Patienten für haben. Aufgrund großen Teilnahme sowieder Nachfrage Treffen freuen uns, kommenden Jahr Treffen auszurichten. Selbstverständlich Sie Webseite Laufenden halten. Ein paar Impressionen erhalten Sie . Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Nachrichten Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Nachrichten 12. November 2014 Fortbildungsveranstaltung für Ärzte Zu Veranstaltung "Paradigmenwechsel Antikoagulation" laden gemeinsam Bayer Vital GmbH ein. Weitere Infos . 07. März 2014 Treffen ITP-Patienten Hamburg Das Kompetenz-Team Hamburg lädt 25. Oktober 2014 ITP-Treffen Hamburg. Mehr darüber lesen Sie . 21. September 2013 Patientenveranstaltung "Alle Generationen Dach" Zu Veranstaltung IntercityHotel Hannover laden großen Patienten herzlich ein. Weitere Infos . 14. November 2012 1. Geburtshilfe-Gerinnungs-Symposium Wir laden gemeinsam Henriettenstiftung, Friederikenstift Perinatalzentrum Ärzteveranstaltung. Weitere Infos . 30. Juni 2012 Patientenveranstaltung "Moderne Blutverdünnung" Das Werlhof-Institut lädt Patienten-Informationstag Thema "Moderne Blutverdünnung" ein. Weitere Infos . 01. 02. Dezember 2011 Russia meets Germany Eine Delegation russischer Ärzte besuchte uns, über von-Willebrand-Syndrom lernen. Mehr darüber . 23. März 2011 Treffen ITP-Patienten Hamburg Das Kompetenz-Team Hamburg lädt 10. September 2011 zum ITP-Treffen Hamburg. Mehr darüber lesen Sie . 13. September 2010 nordimpulse 2010 Eine tolle Veranstaltung für Werlhof-Institut. Viele Besucher kamen unseren Stand. Mehr darüber lesen . 11. August 2010 nordimpulse 2010 Das Werlhof-Institut informiert Leistungsschau Wirtschaft. Mehr darüber lesen Sie . 25. Juni 2010 Treffen ITP / Morbus Werlhof Selbsthilfegruppe Am 28. August 2010, lädt Frau Marion Hass Selbsthilfegruppe Morbus Werlhof Treffen ein. Mehr darüber lesen Sie . 29. Mai 2010 1. ITP-Veranstaltung Norddeutschland . Am 29. Mai 2010 Hannover Treffen Thema "ITP - Morbus-Werlhof" veranstaltet. Mehr darüber lesen Sie . Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Studienambulanz Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Studienambulanz Die Blutgerinnung stellt Teilbereich Medizin dar, letzten Jahren wesentliche Erkenntnisse gewonnen enorme Neuerung eingeführt wurden. In wenigen Gebieten Forschungsaktivität -leider Wissensbedarf über Krankheitsursachen, -ausprägung Heilungsformen hoch! Daher führen zahlreiche Studien Untersuchungen durch, helfen sollten, Erkrankungen Blutgerinnung erkennen, behandeln, einzuschätzen betroffene Patienten beraten können. Da derartige Studien Rahmen Routineuntersuchungen überschreiten wesentlich aufwendigere intensivere Betreuung verlangen, Studienambulanz übrigen Ambulanzen eigenständig durchgeführt. Unser Studienkoordinator für derartige Erhebungen geschult informiert Sie gerne. Eine vollständige Auflistung klinischen Studien bzw. Forschungsprojekte finden Sie Forschung &amp; Lehre Rubriken Klinische Studien bzw. Schwerpunkte . Für eineTerminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Konduktorinnen-Sprechstunde Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Konduktorinnen-Sprechstunde Konduktorinnen Hämophilie Herzlich Willkommen Beratungsstelle für Konduktorinnen! In Ihrer engeren Familie, Ihrer entfernten Verwandtschaft Hämophilie erkrankt. Nun fragen Sie sich, Sie Ihre Kinder betroffen könnten? Vielleicht Sie untersuchen lassen erfahren, Sie Überträgerin für Hämophilie sind. Nun stellt Ihnen Frage, genau für Sie persönlich bedeutet. Bin Überträgerin krank?  Wie Risiko, Kind erkranken könnte? Spielt Rolle, Jungen Mädchen habe? Wie sieht Krankheit aus? Ist gefährlich? Kann Hämophilie behandeln? Oder Sie Blutungsprobleme über Behandlungsmöglichkeiten informieren? Gerne beraten Sie ärztlicher Beirat DHG Konduktorinnen-Sprechstunde . Tel. +49-(0)511-7900179 cwe@werlhof-institut.de Ich verbleibe freundlichen Grüßen Ihre Dr. Cornelia Wermes Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Orthopädische Sprechstunde Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Orthopädische Sprechstunde Patienten Gerinnungsstörungen können Gelenkblutungen entwickeln. Dies typisch für Patienten Hämophilie A oder B. Auch Willebrand-Syndrom (Typ 3) können Gelenkblutungen vorkommen. Das Blut Gelenk langfristig Gelenkknorpel zerstören Knochenstruktur verändern. Außerdem Entzündung Gelenkkapsel, insbesondere Kapselinnenhaut, Schwellung kommen. Eine derartige Gelenkkapsel produziert veränderte Gelenkschmiere, ihrerseits Gelenkveränderungen führen kann. Orthopädische Probleme Patienten häufig. Natürlich können Patienten Blutungsneigung allgemeine orthopädische Krankheiten vorkommen. Die Behandlung orthopädischen Erkrankungen verlangt bestehenden Blutungsneigung besonderes Vorgehen Krankheitsbildern vertrautes Team. In Orthopädischen Sprechstunde Sie Gerinnungsstörungen vertrautes Team betreut, größten Sprechstunden Art Deutschland durchführt. Zusammen Orthopädischen Fachklinik Paracelsusklinik , Leitung Privatdozent Dr. med. Siebert führen regelmäßig Sprechstunden Herrn Dr. med. Böker durch, Sie umfassend über diagnostische therapeutische Optionen informiert werden. So Sie optimal Team Hand versorgt! Die Orthopädische Sprechstunde findet regelmäßig Dienstag Monat 17.00 Uhr statt. Falls Sie Röntgenbilder ähnliches besitzen, bringen Sie bitte unbedingt mit. Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Marcumar-Sprechstunde Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Marcumar-Sprechstunde Falls Sie Blutverdünnung (orale Antikoagulation = Blutverdünnung mittels Tabletten) benötigen, können Marcumar-Sprechstunde vornehmen kontrollieren Sie über verschiedenen Möglichkeiten informieren. Wenn Ihnen langfristige Antikoagulation sogenannten Vitamin K-Antagonisten (z.B. Marcumar®, entdeckt Süßklee, s. Banner) notwendig ist, erfordert regelmäßige Kontrolle Ihrer Blutwerte anhand Quickwertes bzw. sogenannten INR (Interantional Normalized Ratio). Kontrollen erfolgen anfangs engmaschig, d.h. täglich mehrmals pro Woche, später regelmäßigen mehrwöchigen Abständen. Diese Kontrolle anhand Bestimmung Kapillarblut (Pieks den  Finger) innerhalb Minuten erfolgen, Blutabnahme Vene erforderlich ist. Dies Ambulanz täglich 8.00 Uhr möglich. Selbstverständlich beraten Sie über Heimselbstkontrolle , Tests Patienten zuhause durchgeführt können. Falls medizinisch erforderlich sinnvoll Genehmigung Ihrer Krankenkassen vorliegt, müssen Sie geschult werden. Gerne führen Schulung Ihnen durch. Bitte sprechen Sie an. Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Gerinnungsambulanz Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz Thromboseambulanz Schwangeren- Sprechstunde Marcumar-Sprechstunde Orthopädische Sprechstunde Konduktorinnen-Sprechstunde Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Hämostaseologie Gerinnungsambulanz In Gerinnungsambulanz Patienten Blutungsneigung betreut. Diese können über verschiedene Symptome bemerkbar machen: Neigung blauen Flecken, häufiges Nasenbluten Zahnfleischbluten , verlängerte Blutungen Verletzungen Zahnextraktionen gehören Gelenkblutungen . Bei Frauen verlängerte starke Regelblutung Zwischenblutungen dazu. Einige Patienten klagen über sogenanntes schlechtes Heilfleisch, Wundheilungsstörungen Teil Ausdruck Gerinnungsstörung, ist. Diese Symptome können einzeln Kombination auftreten. Häufig spät erkannt fallen zufällig veränderte Blutwerte beispielsweise Operation auf. Patienten derartige Symptome, können vorstellen. Wir erheben gründliche Anamnese Blutungssymptome führen notwendigen Laboruntersuchungen durch. Häufig wiederholte Blutabnahmen erforderlich. Nach Abschluss Untersuchungen stellen Notfallausweis aus, Behandlungsmöglichkeiten Notfall-Adressen bzw. Telefonnummern enthält, richtigen Ansprechpartner Notfall verfügbar sind. Häufige Erkrankungen sind: Willebrand-Syndrom, Hämophilie A B, Störungen Zahl Funktion Blutplättchen Mangelzustände Gerinnungsfaktoren. Eine Einführung verschiedenen Krankheitsbilder erhalten Patienten &amp; Familien . Ein Schwerpunkt Tätigkeit stellt Hämophiliezentrum dar. Es größten Zentren Art Deutschland. Für Terminabsprache nehmen Sie bitte Kontakt auf! Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Über Institut Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Über Institut Unser Team Unsere Sprechzeiten So finden Sie Kooperationspartner Online-Services Downloads / Links Stellenangebote Startseite Über Institut Hier möchten Ihnen Institut desser Aufgaben Tätigkeiten näher bringen. Sie finden Übersicht Mitarbeiter Position Team Sprechzeiten wichtig, Anfahrtsbeschreibung . Auch nennen Kooperationspartner . In Rubrik Online-Services bieten Ihnen Möglichkeit, Leistungen online abzurufen. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Leistungen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Leistungen Hämostaseologie Transfusionsmedizin Labor Studienambulanz Info-Material Depot für Gerinnungsfaktoren Startseite Leistungen Patienten Blutungsneigung, Wundheilungsstörungen Gerinnungsambulanz betreut. Dies gilt insbesondere für Patienten bekannten Blutgerinnungsstörung beispiels-weise Hämophilie Willebrand-Syndrom, für Patienten, Blutungsneigung vermutet wird. Dieser Verdacht entsteht Neigung blauen Flecken, Nachblutungen Zahnextraktionen Operationen, verstärkter Regelblutungen auffälligem Nasenbluten Zahnfleischbluten. Patienten, Thrombose, Lungenembolie, Venenentzündungen jungen Jahren Herzinfarkt Schlaganfall erlitten haben, Thromboseambulanz betreut. Schwerpunkte Identifikation Gerinnungsstörungen, Thromboseneigung verursachen kurz- langfristige Behandlung Patienten einschließlich Steuerung medikamentösen Blutverdünnung (Antikoagulation). Eine Schwangerschaft Blutungsneigung (Zwischenblutungen) vergesellschaftet sein. Allerdings bedingt erhöhtes Thromboserisiko, Dauer Schwangerschaft ansteigt Wochenbett höchsten ist. In Schwangeren-Sprechstunde betreuen Frauen, Thrombose hatten, Thrombosen Familie vorkommen Fehlgeburten erlitten haben. Auch Schwangerschaftskomplikationen (z.B. HELLP-Syndrom) können Gerinnungsstörungen bedingt sein. Manche Menschen benötigen langjährige sogar lebenslange Antikoagulation. In Marcumar-Sprechstunde informieren Sie über verschiedenen medikamentösen Möglichkeiten, über Steuerung Kontrolle Blutverdünnung beraten Sie bezüglich Dauer Ihrer Blutverdünnung. Selbstverständlich können Ihre Blutverdünnung kontrollieren einstellen. Außerdem können Sie für Selbstkontrolle geschult werden. Patienten Gerinnungsstörungen orthopädischen Problemen Orthopädischen Sprechstunde Zusammenarbeit Annastift, Klinik I Leitung PD Dr. med. Christian H. Siebert beraten. Gemeinsam Herrn Dr. med. Jan Podehl-Klose (Facharzt für Orthopädie) Annastift, Klinik I, Behandlungsoptionen -strategien Hand Patienten besprochen. Neue Medikamente, für Betreuung Patienten Gerinnungsstörungen wesentliche Fragenstellungen (z.B. Lebensqualität) Studienambulanz Rahmen klinischer Studien evaluiert. Details über zurzeit Hämophiliezentrum laufende Studien erfahren Sie entsprechenden Seite. Wir verfügen über großes hämostaseologisches transfusionsmedizinisches Speziallabor. Die genauen Leistungen erforderlichen Informationen Versand, Material etc. erfahren Sie Laborleistungen . Hier finden Sie Sammlung interessanter Informationsmaterialien . Zum Teil können Sie direkt herunterladen Sie erfahren Bezugsquelle. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Aktuelles Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Wir Sie folgenden Seiten Zukunft über aktuelle Meldungen, Nachrichten Veranstaltungen informieren. Auch veröffentlichen Stellenangebote Doktorarbeiten Rubrik. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Impressionen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen Patientenveranstaltung 29. Mai 2010 Hier ein paar Eindrücke Patientenveranstaltung. Erste Gespräche... Der Raum füllt Das Referat läuft Von Patient Patient... Das Bufett eröffnet Auch Pharmaunternehmen... ...konnten Patienten informieren. Fragen dringend erbeten Last but not least - Der Pionier Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | ITP / Morbus Werlhof Treffen Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen Marion Hass Patientenveranstaltung 29. Mai 2010 Frau Marion Hass,  Leiterin Selbsthilfegruppe Morbus Werlhof Hamburg, lädt 28. August 2010 Treffen ITP-Patienten ein. Das Treffen findet NewLivingHome Hamburg statt. Neben Frau Hass Referenten Ort, Patienten Informationen Krankheit übermitteln. Prof. Dr. Abdulgabar Salama Dr. O. Meyer, Berliner Charité, leisten Frau Hass medizinischer Backgroud Gesellschaft. Neben Patienten Therapeuten, MTA´s Ärzte herzlich eingeladen. Wir möchten unseren Patienten Möglichkeit bieten, Treffen teilzunehmen. Bitte nutzen Sie Anmeldung, für Treffen einzutragen. Wir wünschen Frau Hass Erfolg Durchführung Veranstaltung. Weitere Informationen, Selbsthilfegruppe, erhalten Sie auf: www.morbus-werlhof.de Einladung &amp; Anmeldung Einladung_-_Anmeldung.pdf Die Anmeldung 10. August erbeten!! 111 K Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | nordimpulse 2010 Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen Am 11. 12. September findet Hannover "nordimpulse", Leistungsschau Wirtschaft Norden Hannovers statt. Das Thema Schau Mensch / Umwelt / Technologie. Wir, Werlhof-Institut, möchten Tagen darüber informieren tun. So erhalten Sie Eindruck über Arbeit. Gern empfangen Sie unserem Informationsstand. Die Schau Tagen Zeit 10.00 - 18.00 Uhr geöffnet findet Star Event Center alten Flughafen statt. Weitere Informationen Schau finden Sie www.nordimpulse.de Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | ITP / Morbus Werlhof Treffen Hamburg 2011 Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen Auch Jahr findet Hamburg Treffen ITP-Patienten statt. Frau Marion Hass Kompetenzteam Hamburg organisiert Veranstaltung, für 10. September 2011 festgelegt ist. Auch Herr PD Dr. med. Mario Depka Prondzinski Referent auftreten über Thema "Wenn Herr Werlhof alleine ist", ITP Verbindung Gerinnungsstörungen sprechen. Wir möchten Patienten Werlhof-Instituts Treffen Hamburg empfehlen. Wir möchten Sie bitten, vorab anzumelden. Das Anmeldeformular finden Sie hier: Anmeldeformular Programm Einladung-Agenda-Anmeldung.pdf Wir wünschen Frau Hass viel Erfolg Planung Durchführung und freuen eine interessante Veranstaltung. Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> <item> <fragment> Werlhof-Institut | Russia meets Germany Druckversion Aktuelles Leistungen Über Institut Forschung Lehre Patienteninformationen Kontakt Aktuelles Nachrichten Veranstaltungen Startseite Aktuelles Veranstaltungen Frau Marina Suslovych Gespräch russischen Ärzten. Am 1. 2. Dezember empfingen Delegation russischer Ärzte Werlhof-Institut, über Diagnostik Behandlung von-Willebrand-Syndroms Deutschland informieren. Der Tag genutzt, Teilnehmer Frau Marina Suslovych, Frau Dr. rer. nat. Mahnaz Ekhlasi-Hundrieser Frau Alina Fursa zweisprachig Praxis Labor führen, Organisation Arbeitsweise Werlhof-Instituts kennenzulernen. Bereits Informationen über Praxis durchgeführte Präanalytik Diagnostik Labor vermittelt werden. Unseren Ärtzen Fragen gestellt Vorarbeit den, folgenden Tag stattfindenden Vorträgen leisten. Herr PD Dr. Depka referiert russischen Ärzten Der Tag stand Namen Wissenschaft. Herrn Dr. Depka gelang einmal, Teilnehmer spannenden interessanten Vorträgen fesseln. Sowohl bekannte Inhalte, neueste Forschungsergebnisse erhielten (wie immer) Einzug Vorträge, sodass dankend angenommen sind. Im Anschluß bestand für russichen Ärzte Möglichkeit, schwierige Fälle Herrn Dr. Depka diskutieren. Auch zeigte große Interesse Teilnehmer, Möglichkeit ergriffen, Herrn Dr. Depka Ihren Fragen Rat baten. Die Hospitaion großer Erfolg globalen Zusammenarbeit Ärzten, Behandlung Gerinnungsstörungen widmen. Wir freuen uns, Beitrag geleistet haben. Frau Dr. rer. nat. Mahnaz Ekhlasi-Hundrieser Frau Alina Fursa Führung Labor Ärzte folgen Vorträgen Vielen Dank für schönen Tage! (für vergrößerte Darstellung Bild klicken) Online-Services Wir bieten Ihnen Möglichkeit, unterschiedliche Auskünfte online einzuholen. So können Sie z.B. Rezept anfordern , Termin vereinbaren Überweisung anfordern . Untersuchungsauftrag Laden Sie unseren Untersuchungsauftrag senden Probe ein. Fügen Sie Kontakt- Daten Ihr Smartphone Seite drucken Seitenanfang Startseite | Sitemap | Impressum Hämostaseologie · Transfusionsmedizin · Thromboseambulanz · Schwangeren-Sprechstunde © 2010 Werlhof-Institut für Hämostaseologie GmbH · Schillerstr. 23 · 30159 Hannover http://www.werlhof-institut.de · info@werlhof-institut.de Webdesign : Internetagentur pixelcreation, Hannover </fragment> </item> </root> 