<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> AGB - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB Allgemeine Geschäftsbedingungen § 1 Allgemeines Die nachfolgenden Allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten für gesamten Geschäftsverbindungen der windcomp GmbH und jeweiligen Geschäftspartnern für Dienstleistungen einschließlich derer, Rahmen staatlichen Beauftragungen wahrgenommen werden, Geltung gesondert vereinbart wird. Die Windcomp GmbH unabhängiges technisches Dienstleistungs- Sachverständigenunternehmen. Die Windcomp GmbH handelt unparteilich neutral. Die Beauftragung künftigen Leistungen der Windcomp erfolgen ausschließlich Basis nachfolgenden Regelungen Liefer- Leistungsbeschreibungen, Einzelfall gesondert bzw. ausdrücklich vereinbart sind. Abweichenden, entgegenstehenden ergänzenden Vertragsbedingungen Auftraggebers widerspricht windset. Sie Vertragsbestandteil, denn, Geltung ausdrücklich schriftlich Vertragsparteien vereinbart. § 2 Vorbehalt Bescheinigungen Prüfberichte Windcomp GmbH Vorbehalt jederzeitigen Widerrufs erteilt. Dieser beispielsweise für Fall ausgeübt werden, Anpassungen technischen Regelwerkes Stand Technik notwendig machen, Auftraggeber Auflagen Weisungen der Windcomp GmbH nicht fristgerecht erfüllt. § 3 Umfang Ausführung Art Umfang Leistungen der Windcomp  GmbHrichten Maßgabe vertraglichen Bestimmungen Zeitpunkt Dienstleistung aktuellen Stand Technik. Für Inspektionen / Prüfungen / Vermessungen Zeitpunkt Inspektion und/oder Prüfung und/oder Kalibrierung geltenden Vorschriften für Inspektionen und/oder Prüfungen und/oder Vermessung anzuwenden. Sicherheitsrelevante Änderungen Vorschriften, Zeitpunkt Vertrages windset Geschäftspartnern erfolgen, berücksichtigen. Der Auftraggeber Voraussetzungen schaffen, schnelle reibungslose Leistungserbringung windset ermöglichen. Der Windcomp GmbH ist geforderten Umfang uneingeschränkt Zutritt Einsicht gewähren. Für Durchführung Aufgaben Tätigkeiten notwendige Informationen, Zeichnungsunterlagen etc. müssen Auftraggeber rechtzeitig Verfügung gestellt werden. Der Auftraggeber insbesondere Projektbegleitung Form jeweils vereinbarenden Arbeitsgesprächen verpflichtet Benennung zuständiger Kontaktpersonen Vermittlung notwendigen Gesprächspartnern. Die Parteien darüber einig, windset Rahmen Prüfungen bestimmtes Prüfungsergebnis bzw. Prüfungserfolg, pflichtgemäße Prüfung Dokumentation Prüfungsergebnisse schuldet. Prüfungen Messungen Windenergieanlagen dienen Erfüllung öffentlich-rechtlicher Sicherheitsbestimmungen -auflagen. Sie ersetzen Wartung Inspektion Windenergieanlage Betreiber, dienen ergänzende Maßnahme Beurteilung aktuellen technischen Zustandes Maßgabe beauftragten Prüfumfangs. Unterauftragnehmer der Windcomp GmbH sichern Einhaltung einschlägiger berufsgenossenschaftlicher Vorschriften, gültiger Arbeitssicherheits-gesetze allgemein anerkannter technischer Richtlinien Vorschriften zu. § 4 Vertraulichkeit Die Windcomp GmbH garantiert vertrauliche Behandlung erhaltenen Informationen, Daten Unterlagen erarbeiteten Ergebnisse. § 5 Vergütung Die Leistungen der Windcomp GmbH Maßgabe Tarife der Windcomp vergüten Angebot aufgeführten Preis. Zusätzlich windset Leistungen Zusammenhang stehenden Nebenkosten (z.B. Reisekosten, Auslagen ggf. anfallende Mehrwert-/Umsatzsteuer) Rechnung gestellt. Zusätzliche Auftraggeber verlangte Leistungen Übereinstimmung Auftraggeber entsprechend Zeit Aufwand gesondert berechnet. Zusätzliche Aufwendungen, beispielsweise mangelhafte Organisation Seiten Auftraggebers, Verzögerungen wiederholte Prüfungen/Inspektionen/Messungen entstehen windset vertreten sind, gesondert jeweils gültigen Verrechnungssätzen berechnet. Zusätzliche Leistungen Stundensatz benötigten Mitarbeiter berechnet – Auftraggeber zugestimmt hat, zusätzlichen Leistungen erfüllen – Kostenangebot windset. § 6 Fälligkeit Rechnungen Die Vergütung für windset erbrachten Leistungen Abzug 30 Tage Rechnungsdatum fällig. Bei Verzug windset vorbehaltlich weitergehender Ansprüche berechtigt, Verzugszinsen geltend machen, Bescheinigungen sonstige Unterlagen zurückzuhalten und/oder Gültigkeit Bescheinigungen auszusetzen widerrufen. Die gelieferten Leistungen Güter bleiben vollständigen Eingang Zahlungen Eigentum Windcomp GmbH. Das kaufmännische sonstiges Zurückhaltungsrecht Auftraggebers ausgeschlossen. Die Aufrechnung Gegenforderungen Auftraggebers ebenfalls ausgeschlossen, sofern Gegenforderung unbestritten rechtskräftig festgestellt ist. § 7 Gewährleistung Die Windcomp GmbH bietet Gewähr für vertragsmäßig erbringenden Leistungen, Rahmen Sorgfaltspflicht vertreten hat. Gewährleistungsansprüche können zunächst Form Nachbesserung gemäß §635 BGB geltend werden. Bei Fehlschlagen Nachbesserung Auftraggeber angemessene Herabsetzung gemäß §638 BGB, Rückgängigmachung Vertrages verlangen. Windcomp gewährleistet Dienstleistungen sorgfältige fachgerechte Lösung Aufgabe heutigen Stand Technik einschlägigen Vorschriften Richtlinien. Die Windcomp GmbH gewährleistet termingemäße Bearbeitung, soweit Gründe außerhalb Verantwortungsbereiches der Windcomp GmbH zu Verzögerungen führen. Die Windcomp GmbH gewährleistet neutrale unabhängige Bearbeitung uneingeschränkten Einsatz Erfahrungen. § 8 Haftung Die Windcomp GmbH haftet für bzw. Mitarbeitern vorsätzlich grob fahrlässig verursachten Schäden Rahmen bestehenden Berufshaftpflichtversicherung. Sollte Auftraggeber Einzelfall Höherversicherung wünschen, berechnen tatsächlichen Mehraufwand Versicherungsprämie, Abhängigkeit Projektvolumens mindestens Pauschalbetrag Höhe 1.000,- €. In Fällen leichter Fahrlässigkeit besteht Haftung Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Höhe für einzelnen Schadensfall Höhe Honorars beschränkt. Die Windcomp GmbH haftet für Produktionsbeeinträchtigungen –stillstände, bestehenden Berufshaftpflichtversicherung abgedeckt sind. § 9 Geistiges Eigentum Der Auftraggeber Rahmen Auftrages von Windcomp erstellten Berichte, Pläne, Zeichnungen, Kalkulationen, Berechnungen dgl. für Rahmen Auftrages vereinbarten Zwecke verwenden. Die Weitergabe Daten Informationen Auftraggeber gestattet. Etwaige Urheberrechte (Patente, Erfindungen, Marken) Arbeitsergebnissen bleiben unberührt. Nur Dokumente Originalunterschrift authentisch. § 10 Höhere Gewalt Ereignisse höherer Gewalt, Leistungen wesentlich erschweren zeitweilig unmöglich machen, berechtigen jeweilige Partei, Erfüllung Leistungen Dauer Behinderung angemessene Anlaufzeit hinauszuschieben. Der höheren Gewalt stehen Arbeitskämpfe ähnliche Umstände gleich, soweit unvorhersehbar, schwerwiegend unverschuldet sind. § 11 Datenspeicherung Der Kunde einverstanden, für Vertragserfüllung relevanten Daten, insbesondere Kundendaten, gespeichert (§ 26 Bundesdatenschutzgesetz). § 12 Erfüllungsort – Gerichtsstand – Anwendbares Recht Erfüllungsort für Zusammenhang Auftrag ergebenden Verpflichtungen registrierte Standort windset, soweit Auftrag anderes ergibt. Gerichtsstand für Geltendmachung Ansprüchen beider Vertragspartner für Sitz windset zuständige Gericht soweit Voraussetzungen §38 ZPO für Auftraggeber zutreffen (Kaufmannseigenschaft). Erfüllungsort für sämtliche Verpflichtungen Vertrag Sitz Windcomp GmbH. Das Vertragsverhältnis Rechtsbeziehungen hieraus unterliegen ausschließlich inländischen Vertragspartnern geltenden Recht Bundesrepublik Deutschland Ausschluss Übereinkommens Vereinten Nationen über internationale Warenkaufverträge (CISG bzw. UN- Kaufrecht). § 13 Salvatorische Klausel Sollten einzelne Bestimmungen Vertrages Auftraggeber und Windcomp  GmbH Allgemeinen Geschäftsbedingungen teilweise unwirksam werden, Wirksamkeit übrigen Bestimmungen berührt. Bei Zweifeln über Auslegung Allgemeinen Geschäftsbedingungen deutsche Fassung maßgebend. Stand: Hamburg , 2014-07-01 Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB ROMEG-M sample report ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [258.3 KB] Download Datenblatt ROMEG M 10 G DE.pdf Adobe Acrobat Dokument [306.3 KB] Download Datasheet ROMEG M 10 G ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [305.7 KB] Download Datenblatt ROMEG M 20 G DE.pdf Adobe Acrobat Dokument [317.1 KB] Download Datasheet ROMEG M 20 G ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [316.5 KB] Download Plausibility Check DEWI OCC 091214.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.7 MB] Download Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> absolute Blattwinkel - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB Absolute Blattwinkel Als Dienstleistung bieten ROMEG Messung Bestimmung absoluten Blattwinkel an. Voraussetzung hierfür Verfügbarkeit Blattprofile. Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> Blattwinkelmessung - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB ROMEG M 10/20G ROMEG M 10G ROMEG M 20G Lasergeräte für Geometrievermessung Rotors Windenergieanlagen. Das ROMEG Verfahren laserbasiertes Verfahren Verifizierung dynamischen aerolastischen Verhaltens Rotors gesamten Anlage. Mit ROMEG Verfahren können aerodynamisch erregte Unwuchten verifiziert massenerregte Unwuchten erkannt werden. Die Messungen erfolgen normalen Anlagenbetrieb. ROMEG verfahren Beschreibung für Suchmaschinen (wird angezeigt, Flashplayer installiert ist) Es Laser-Messstrecken eingerichtet, an denen die Rotorblätter Schnitten zeitgleich abgetastet werden. Ebenso axialen Turmschwingungen aufgezeichnet. Links sehen Sie prinzipielle Darstellung ROMEG Verfahrens. Grafische Darstellung ROMEG gemessenen Blattprofile: Profildifferenz 0.2°                                            Profildiffernz 0.6°                                        Profildifferenz 1.2° Zusätzlich zu den Blattprofilen Turmbewegungen Verhältnis Drehzahl gemessen grafisch dargestellt. Turmschwingung bei 0.2°                                    Turmschwingung bei 0,6°                          Turmschwingung bei 1.2° Die Ergebnisse unmittelbar Datenaufzeichnung Ort verfügbar. ROMEg M 10 G ROMEG M 20 G Datenblatt ROMEG M 10 G.pdf Adobe Acrobat Dokument [306.3 KB] Download Datenblatt ROMEG M 20 G.pdf Adobe Acrobat Dokument [317.1 KB] Download Messgrössen Relative Blattwinkel Radiale Teilung Turmfreigang Twistwinkel Axiale Turmschwingung +/- 0.2° +/- 0.2° +/- 50mm +/- 0.4° +/- 10mm ROMEG-M Sample report ROMEG-M sample report ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [258.3 KB] Download Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> windcomp - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB Unternehmen Die windcomp GmbH wurde Jahr 2008 Technisches Büro für Optimierung Windenergieanlagen gegründet. Die Gründer verfügen über langjährige Erfahrungen Windindustrie. Zielsetzung Unternehmung es, technische Entwicklungen Dienstleistungen Herstellung und Betrieb Windenergieanlagen optimieren. Unsere erfahrenen Windingenieure, Rotorblattspezialisten Kaufleute arbeiten 25 Jahren Windindustrie verfügen über umfangreiche Kenntnisse folgenden Bereichen: - Konstruktion - Planung Projektierung - Fertigung - Errichtung - Zertifizierung - Wartung Die Leistungen für Hersteller Betreiber Windenergieanlagen erbracht. Als Dienstleistung bieten geometrische Vermessung Rotoren Türmen an. Die Messungen erfolgen laufenden Anlage. Netzwerk: admyre J.Dietrich Mayer vvcon Dipl.-Ing Vester K Christoph Lucks solarc GmbH Historie 2008 Gründung windcomp GmbH 2009 Entwicklung Patentierung Verfahren Optimierung Windenergieanlagen 2010 Beginn Produktentwicklung Industriepartnern 2011 Beginn Entwicklung Messsystems für Dynamische Geometrievermessung 2012 windcomp bietet Dynamische Geometrievermessung Dienstleistung 2013 Joint Venture gemeinsame Entwicklung neuer Systeme führenden europäischen Unternehmen CMS Markt 2014 Produkteinführung des mobilen Rotormessgerätes ROMEG-M 10/20 G 2015 Beginn Entwicklung Offshore-Variante ROMEG-M Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> <item> <fragment> windcomp - Blattwinkelvermessung per Laser Deutsch English Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB Herzlich willkommen Die windcomp GmbH wurde Jahr 2008 Technisches Büro für Optimierung Windenergieanlagen gegründet. Unser Produkte: Lasermessgeräte für Geometrievermessung Windenergieanlagen. Unsere Dienstleistungen: Bestimmung relativen absoluten Blattwinkel Windenergieanlagen ROMEG Die ROMEG Messung erfolgt laufenden Anlage. Dadurch Rotor- Anlagenverhalten unter realen Bedingungen abgebildet. Das ROMEG System DEWI-OCC getestet für befunden: Plausibility Check DEWI OCC 091214.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.7 MB] Download Impressum | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten zuklappen </fragment> </item> </root> 