<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Home Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Stendal News Viel Zellstoff: Wir Beste Holz Die Zellstoff Stendal GmbH Zentraleuropas modernster größter Hersteller NBSK (Northern Bleached Softwood Kraft) Marktzellstoff. Das Unternehmen gehört gemeinsam Schwesterwerken Zellstoff Rosenthal südthüringischen Blankenstein Zellstoff Celgar Castlegar/Kanada amerikanisch-kanadischen Mercer International Group, weltweit führenden Hersteller Segment langfaserigen Marktzellstoffs. Darüber hinaus Zellstoff Stendal gleichzeitig Betreiber Deutschlands größtem Biomassekraftwerk Leistung 135 MW. Das Werk erzeugt gesamten Eigenbedarf Strom selbst, speist darüber hinaus großen Teil Basis erneuerbarer Rohstoffe erzeugten Energie öffentliche Stromnetz ein. Der qualitativ hochwertige Zellstoff Herstellung Druck- Hygienepapieren Verstärkungsfaser Verarbeitung Altpapier eingesetzt. Die Gesamtkapazität Mercer betriebenen Zellstoffwerke beläuft weltweit 1,5 Mio. Tonnen Kraftzellstoff jährlich. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Sitemap Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Sitemap Sitemap HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie RESSOURCEN Holz PRODUKTE Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse UMWELT Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie NEWS Downloads KARRIERE Ausbildung Stellenangebote KONTAKT Kontaktformular Wegbeschreibung Impressum Disclaimer Sitemap Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Disclaimer Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Disclaimer Disclaimer Disclaimer 1. Inhalt Onlineangebotes Der Autor übernimmt keinerlei Gewähr für Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit Qualität bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche Autor, Schäden materieller ideeller Art beziehen, Nutzung Nichtnutzung dargebotenen Informationen bzw. Nutzung fehlerhafter unvollständiger Informationen verursacht wurden, grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens Autors nachweislich vorsätzliches grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Alle Angebote freibleibend unverbindlich. Der Autor behält ausdrücklich vor, Teile Seiten gesamte Angebot gesonderte Ankündigung verändern, ergänzen, löschen Veröffentlichung zeitweise endgültig einzustellen. 2. Verweise Links Bei direkten indirekten Verweisen fremde Webseiten ("Hyperlinks"), außerhalb Verantwortungsbereiches Autors liegen, würde Haftungsverpflichtung ausschließlich Fall Kraft treten, Autor Inhalten Kenntnis technisch möglich zumutbar wäre, Nutzung Falle rechtswidriger Inhalte verhindern. Der Autor erklärt hiermit ausdrücklich, Zeitpunkt Linksetzung illegalen Inhalte verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf aktuelle zukünftige Gestaltung, Inhalte Urheberschaft verlinkten/verknüpften Seiten Autor keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert hiermit ausdrücklich Inhalten verlinkten /verknüpften Seiten, Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für innerhalb Internetangebotes gesetzten Links Verweise für Fremdeinträge Autor eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen, Linkverzeichnissen, Mailinglisten Formen Datenbanken, Inhalt externe Schreibzugriffe möglich sind. Für illegale, fehlerhafte unvollständige Inhalte insbesondere für Schäden, Nutzung Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet Anbieter Seite, verwiesen wurde, derjenige, über Links jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist. 3. Urheber- Kennzeichenrecht Der Autor bestrebt, Publikationen Urheberrechte verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte beachten, erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte nutzen lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte zurückzugreifen. Alle innerhalb Internetangebotes genannten ggf. Dritte geschützten Marken- Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt Bestimmungen jeweils gültigen Kennzeichenrechts Besitzrechten jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund bloßen Nennung ziehen, Markenzeichen Rechte Dritter geschützt sind! Das Copyright für veröffentlichte, Autor erstellte Objekte bleibt Autor Seiten. Eine Vervielfältigung Verwendung Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte elektronischen gedruckten Publikationen ausdrückliche Zustimmung Autors gestattet. 4. Datenschutz Sofern innerhalb Internetangebotes Möglichkeit Eingabe persönlicher geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, erfolgt Preisgabe Daten seitens Nutzers ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme Bezahlung angebotenen Dienste - soweit technisch möglich zumutbar - Angabe Daten bzw. Angabe anonymisierter Daten Pseudonyms gestattet. Die Nutzung Rahmen Impressums vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten Postanschriften, Telefon- Faxnummern Emailadressen Dritte Übersendung ausdrücklich angeforderten Informationen gestattet. Rechtliche Schritte Versender sogenannten Spam-Mails Verstößen Verbot ausdrücklich vorbehalten. 5. Rechtswirksamkeit Haftungsausschlusses Dieser Haftungsausschluss Teil Internetangebotes betrachten, Seite verwiesen wurde. Sofern Teile einzelne Formulierungen Textes geltenden Rechtslage nicht, vollständig entsprechen sollten, bleiben übrigen Teile Dokumentes Inhalt Gültigkeit unberührt. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Wegbeschreibung Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Kontakt Kontaktformular Wegbeschreibung Wegbeschreibung Zellstoff Stendal GmbH Goldbecker Str. 1 39596 Arneburg Tel.: +49 (0)39321 55-0 Fax: +49 (0)39321 55-108 E-Mail: info@zellstoff-stendal.de Größere Kartenansicht Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Kontaktformular Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Kontakt Kontaktformular Wegbeschreibung Kontaktformular Herr Frau Firma Ihr Name/Ihre Firma: Ihre eMail Adresse: Ihre Telefonnummer: Wann Sie telefonisch erreichbar? Wie möchten Sie kontaktiert werden? per Telefon per E-Mail Ihre Anfrage: Kopie E-Mail Adresse senden Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Stellenangebote Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Stellenangebote Fahrdienstleiter/Rangierleiter (m/w) Mitarbeiter Gerüstbau (m/w) Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Ausbildung Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Ausbildung Wir suchen jedes Jahr motivierte zielstrebige junge Menschen, Interesse Berufsausbildung internationalen Unternehmen haben. Wir bieten Ausbildung folgenden Berufen an: • Papiertechnologe/-in • Chemikant/-in • Fachkraft für Wasserversorgungstechnik • Chemielaborant/-in • Industriemechaniker/-in • Mechatroniker/-in • Elektroniker/-in für Betriebstechnik • Industriekaufmann/-frau • Kaufmann/-frau für Spedition Logistikdienstleistungen • Koch Und berichten Azubis Ausbildung. Die Bewerbung folgendes beinhalten: • Anschreiben • Tabellarischer Lebenslauf • Kopien letzten Schulzeugnisse • Angaben Praktika Freizeitaktivitäten Senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen an: Zellstoff Stendal GmbH Personalabteilung Goldbecker Straße 1 39596 Arneburg per E-Mail bewerbung@zellstoff-stendal.de . Für Fragen erreichen Sie Tel.: 039321-55 416. Wir freuen Ihre Bewerbung! Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Downloads Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung News Downloads Downloads Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 -Zellstoff Stendal (DE) PEFC - Mercer Pulp Sales (DE) Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Holz (DE) Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Transport (DE) Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - Zellstoff Stendal (DE) Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - ZS Holz (DE) PEFC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE) Ausbildung 2015 Code of Conduct für Papierindustrie (DE) ISEGA ECF - Zellstoff Stendal (DE) ISEGA TCF - Zellstoff Stendal (DE) Allgemeine Liefer- Zahlungsbedingungen - Zellstoff Stendal &amp; ZPR (DE) Umweltallianz Sachsen-Anhalt - Zellstoff Stendal (DE) Ausbildungsberuf Chemielaborant/-in Mercer Coder of Business Conduct (DE) Ausbildungsberuf Chemiekant/-in Ausbildungsberuf Elektroniker/-in Ausbildungsberuf Fachkraft für Wasserversorgungstechnik FSC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE) Allgemeine Einkaufsbedingungen - Zellstoff Stendal &amp; ZPR (DE) Ausbildungsberuf Industriekaufmann/-frau Ausbildungsberuf Industriemechaniker/-in Ausbildungsberuf Mechatroniker/-in Papiertechnologe/-in Ausbildungsberuf Kaufmann/-frau für Spedition Logistikdienstleistungen Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Grundwerte Mercer verpflichtet gegenüber unseren Partnern ökologischer Verantwortung, Transparenz Offenheit. Unser Streben Schutz Erhalt Ressourcen ökologischen Systems, leben, essentiell für Fortbestehen Mercer Zellstoffindustrie. Wir verpflichten uns, strategische Weiterentwicklung kontinuierliche Verbesserung Leistung steigern. Unsere Grundwerte -prinzipien leiten Politik unseren strategischen Entscheidungen demonstrieren, Unternehmen sind, bewusst ist, Spitzenleistungen sowohl ökologisch-sozialem finanziellem Gebiet notwendig für Fortbestand Gruppe sind. Grundsätze Durch Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitskomitee setzt Mercer folgende Grundsätze Kraft: In täglichen Arbeit verwenden Verfahren Technologien, sicherstellen, Auswirkungen Umwelt minimieren gesetzlichen Forderungen gegenüber menschlichen Gesundheit, Luft, Wassers Bodens ständig einhalten. Sollten Umstände eintreten, führen, Risiken für Umwelt Sicherheit Mitarbeiter entstehen, Beseitigung Risiken Vorrang gegenüber Produktion. Wir schonend sparsam für Zellstoffproduktion notwendigen Ressourcen um, geringstem Einsatz Energie Rohstoffen geringstem Abfallanfall produzieren können. Wir messen Marktführern unseres Industriezweigs stellen sicher, Leistungen Gebieten Umweltschutzes Sicherheit Welt gehören. Unsere ökologischen Grundsätze Werken verbindlich einzuhalten. Hierfür trägt Management Verantwortung. Es Mercers oberstes Prinzip, Anstrengungen unternehmen, Vorsorge ordnungsgemäße Arbeitsabläufe Gesundheit Sicherheit Mitarbeiter gewährleisten. Wir stellen Mittel für Aus- Weiterbildung Mitarbeiter Verfügung. Wir gestalten Arbeitsplätze so, Wohl Mitarbeiter beeinträchtigen. Wir setzen messbare Ziele Gebiet Umwelt-, Gesundheits- Arbeitsschutzes. Im Rahmen kontinuierlichen Verbesserungsprozesses jährlich Ziele bewerten. Wir arbeiten eng unseren Lieferanten Partnern Umsetzung nachhaltigen Waldbewirtschaftung zusammen. Wir erwarten unseren Lieferanten strikte Einhaltung ökologischen Grundsätze unterstützen Verbesserung Leistungen Gebiet. Wir verpflichten offenen Dialog angrenzenden Gemeinden, sicherzustellen, transparent offener Gesprächspartner ökologischen sozialen Belangen sind. Wir würdigen respektieren einzigartigen kulturellen Werte unseren Standorten. Wir pflegen offenen Dialog unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten, Aktionären, Kommunen) bringen Dinge Punkt, weiterzuentwickeln. Wir berichten gegenüber unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Aktionären Interessierten) regelmäßig über Leistungen Gebiet Umwelt-, Gesundheits- Arbeitsschutzes. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Umweltschutz Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umweltschutz Die Zellstoff Stendal GmbH erfolgreich sein, ökonomische ökologische Anforderungen miteinander harmonieren. Umweltschutz wichtiger Bestandteil Unternehmensstrategie, Besonderheiten umso höhere Bedeutung zukommt: Täglich für Produktionszwecke große Mengen Wasser Elbe entnommen aufwändiger mechanisch-biologischer Reinigung eingeleitet. Die Elbe Teil „Biosphärenreservates Mittlere Elbe“ – bedeutet, Umgang Elbewasser sparsam sorgfältig erfolgen hat. Die Zellstofffabrik Landschafts- Naturschutzgebieten umgeben  und befindet Rande „NATURA-2000“-Gebietes - Anlass für besondere Aufmerksamkeit Umgang anvertrauten natürlichen Ressourcen. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Produktionsprozesse Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Produktionsprozesse Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Bioenergie Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Bioenergie Zellstoffproduktion: Effiziente Nutzung Biomasse Holz In Arneburg Holz Langfaserzellstoff verarbeitet, gleichzeitig hochwertiger Bioenergie. Die faserigen Bestandteile Holzes, Zellstoff verwertbar (Rinde, Äste, Kochlauge u. a.), modernen Dampfkesselanlagen hocheffizient verbrannt. So 50 Prozent eingesetzten Holzes Zellstofffaser gewonnen, Teil Holzes Herstellung Bioenergie Form Wärme Prozessdampf bzw. elektrischem Strom Kraft-Wärme Kopplung eingesetzt. Bei Zellstoff Stendal ständig 135 MW elektrische Bioenergie erzeugt. Das Zellstoffwerk Arneburg Deutschlands größtes Biomassekraftwerk Basis fester Biomasse. Nahezu gesamte Energiebedarf Fabrik eigenem Produktionsprozess gedeckt. Ein großer Teil erzeugten Stromes zudem öffentliche Netz eingespeist. So entsteht Zellstoff Stendal Schwesterwerk Blankenstein Fünftel elektrischen Energie fester Biomasse Deutschland. Ziel technisch aufwändigen „Kaskadennutzung“ Holz maximale Wertschöpfung effiziente Nutzung knapper werdenden Rohstoffs. In Effizienz Bioenergieerzeugung Zellstoffwerken unschlagbar: Der Gesamtnutzungsgrad beträgt 60 % bezogen eingesetzte Biomasse, Anteil Kraft-Wärme-Kopplung Stromerzeugung höher 70 %. Die jährliche Stromproduktion Zellstoff Stendal würde für Versorgung 250.000 privaten Haushalten ausreichen. Der Strom Biomassekraftwerk ersetzt Strommengen, Basis fossiler Brennstoffe erzeugt vermeidet 800.000 Tonnen CO 2 -Emissionen. Zellstoffindustrie Art generiert "perfekte" erneuerbare Energie maximale Restwärmenutzung. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Kraftzellstoff Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Kraftzellstoff Kraftzellstoff für Papierindustrie besondere Bedeutung. Aufgrund guten Eigenschaften, hohen Reißfestigkeit hohen Weißgrades Zellstoffe beispielsweise für hochwertige Druck- Kopierpapiere, Tapetenrohpapiere, für Hygienepapiere (Taschentücher, Küchenrollen), für Filterpapiere Reihe Spezialpapieren Silikonrohpapier eingesetzt. Zellstoff Stendal produziert Arten Kraftzellstoff: ECF (elementarchlorfrei gebleicht) TCF (total chlorfrei gebleicht). Beide Sorten weisen hohe statische dynamische Festigkeiten auf. Unser Zellstoff unterliegt während Produktion permanenten Qualitätskontrollen mittels modernster Methoden.  Die Anwendung neuester Technologien sichert Produktion Übereinstimmung nationalen internationalen Standards. Die guten Festigkeitseigenschaften schätzen Papiermacher auch, Maschinen schnelleren ruhigeren Lauf verhelfen. Oft Papierherstellern Anteil Kraftzellstoff verwendet. Der übrige Anteil Kurzfaserzellstoff, Beispiel südlichen Ländern hergestellte Eukalyptuszellstoff, anderer Laubholzzellstoff Pappel Buche. Als weiterer Faserstoff für Papierherstellung aufbereitetes Altpapier Einsatz kommen. Durch Zugabe Kraftzellstoff Papiermachern möglich, Premium- Produkte relativ niedrigen Kosten herzustellen. Für professionelle Vermarktung Zellstoffe sorgt Verkaufsorganisation Büros Deutschland Italien weitverzweigtes Netz Verkaufsagenturen. Für Informationen steht Ihnen Vertriebsteam Verfügung informieren Sie Website www.mercerpulp.de . Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Holz Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Ressourcen Holz Holz Holz für Herzenssache! Nadelholz Rohstoff. Zellstoff Stendal GmbH verarbeite ca. 3 Millionen Kubikmeter Kiefern- Fichtenholz pro Jahr. Dabei verwenden sowohl Waldholz Nebenprodukte Sägeindustrie (Holzhackschnitzel). Unser Holz beziehen überwiegenden Teil einheimischen Wäldern. Dabei setzen längeren Transportwegen bewusst Bahn Schiff umweltfreundliche Verkehrsmittel. Eine sichere, dauerhafte Versorgung Rohstoff Holz für zentraler Bedeutung. Im Einkauf legen großen Wert darauf, Holz nachhaltiger Forstwirtschaft stammt. Das Prinzip Nachhaltigkeit Deutschland Jahrhunderten Wald praktiziert folgt Grundsatz, Holz Waldfläche einzuschlagen, selben Zeitraum nachwächst. Wir kaufen bevorzugt Holz zertifizierten Waldbeständen Nachweis Herkunft nachhaltiger Bewirtschaftung. Unser Unternehmen PEFC FSC Produktkettenstandard (Chain of Custody) zertifiziert. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Fotogalerie Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Zellstoff Stendal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Fotogalerie Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Historie Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Zellstoff Stendal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Historie Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Zertifizierung Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Zellstoff Stendal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Zertifizierung Vom Rohstoffeinkauf über Zellstoffproduktion Transport Fertigproduktes Kunden - Stellen Produktionsprozess steht Unternehmen Austausch Umwelt. Als Unternehmen tragen Verantwortung gegenüber Umwelt, gegenüber unseren Mitarbeitern gegenüber unseren Kunden. Wir übernehmen aktiv Verantwortung, tun, Auswirkungen Umwelt unseren unternehmerischen Tätigkeiten Mindestmaß begrenzen. Dazu gehören: Einkauf PEFC- FSC-zertifiziertem Holz nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft Umweltschonende Holzernte Zertifizierung Harvester-Teams Deutschen Forstservice Zertifikat Anbieten Gruppenzertifizierungen für eingesetzten Dienstleister Erhalt Chain of Custody Endprodukt (Zellstoff) Produktketten-Zertifizierung FSC PEFC Überwachung Herkunft eingekauften Holzes Rahmen FSC Controlled Wood Zertifizierung Freiwillige Selbstverpflichtung Förderung nachhaltiger Forstwirtschaft Bekämpfung illegalen Holz-Einschlags –Handels (Code of Conduct für Papierindustrie) Einhaltung Umwelt- Sicherheitsstandards gesamten Unternehmen Rahmen zertifizierten  Qualitäts- Umweltmanagements entsprechend DIN ISO 9001 14001 Unsere Zertifikate Download finden Sie hier: Umwelt Allianz Sachsen-Anhalt - Zellstoff Stendal (DE) PEFC - Mercer Pulp (DE) FSC - Zellstoff Stendal and ZS Holz (DE) Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - ZS Holz (DE) ISEGA ECF - Zellstoff Stendal (DE) ISEGA TCF - Zellstoff Stendal (DE) PEFC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE) Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - Zellstoff Stendal (DE) Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Holz (DE) Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Transport (DE) Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - Zellstoff Stendal (DE) Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Zahlen Fakten Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Zellstoff Stendal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Zahlen Fakten Einheit 2009 2010 2011 2012 2013 2014 Umsatz Mio. € 281 390 389 374 363 420 Zellstoffproduktion 620.342 599.985 621.281 640.298 634.816 671.444 Mitarbeiter inkl. Azubis Anzahl 614 601 589 597 592 576 Azubis Anzahl 29 27 29 34 32 32 Rohstoffbedarf Holz tfm 3.131 3.064 3.213 3.289 3.258 3.360 Erzeugung Bioenergie MWh 712.458 725.453 746.708 774.003 808.998 971.282 Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Unternehmenspolitik Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Zellstoff Stendal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Unternehmenspolitik Mercer Leitbild Mercer Internationals Hauptaufgabe besteht Herstellung Zellstoff Erzeugung erneuerbarer Energie Chemikalien nachhaltigen Quellen – Absicherung Grundbedürfnisse Menschen. Kundenorientierung Die Zufriedenheit Kunden stellen gleichbleibende, zuverlässige Qualität Service sicher. Wir streben offene effektive Kommunikation unseren Kunden an. Soziale Verantwortung Wir verpflichten verantwortungsvollem Umweltschutz transparenter, offener Unternehmenspolitik. Unsere Anstrengungen – genutzten Ressourcen Ökosysteme befinden schützen erhalten – entscheidend für langfristige Existenz Mercer, für gesamte Industrie. Wir erkennen Notwendigkeit nachhaltigen Forstwirtschaft bestrebt Holz einzusetzen, gemäß glaubwürdigen international anerkannten Systemen zertifiziert ist. Wir streben ständige Weiterentwicklung Fähigkeiten Kompetenzen Mitarbeiter bieten Arbeitsumfeld klaren Erwartungen zielorientierten Maßnahmen. Mercer bekennt dazu, Anstrengungen unternehmen, Sicherheit Gesundheit Mitarbeiter Öffentlichkeit Prävention angemessene Arbeitsweisen schützen. Verantwortung für Umwelt In täglichen Arbeit verwenden Prozesse Abläufe, Umweltbelastung minimieren. Wir erfüllen – möglich – übertreffen gesetzlichen Anforderungen Vorschriften Bezug Auswirkungen menschliche Gesundheit, Luft, Erde Wasser. Sollten Umstände eintreten, Umwelt Sicherheit Menschen gefährden, Verminderung Risiken Vorrang Produktion. Finanzielle Verantwortung Wir verpflichten Verbesserung finanziellen Leistungsfähigkeit, stetigen Entwicklung Strategie kontinuierlichen Verbesserung. Unsere Grundwerte Prinzipien leiten Firmenpolitik strategischen Entscheidungen. Das zeigt, Mercer Unternehmen ist, Notwendigkeit erkennt, Exzellenz ökologischen sozialen finanziellen Bereich erreichen. Den Mercer Code of Business Conduct finden Sie . Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Karriere Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Karriere Bei Zellstoff Stendal 600 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter tätig. Ein Schwerpunkt Personalarbeit liegt im Bereich Aus- Weiterbildung. Wir zurzeit 30 Auszubildende Zellstoff Stendal eingestellt. Zudem investieren in umfangreiche Sonderausbildungsmaßnahmen für Mitarbeiter. Zellstoff Stendal Jahr attraktive Ausbildungsplätze vergeben! Die Ausbildung erfolgt insbesondere Berufen, für lokalen Arbeitsmarkt entsprechenden Mitarbeiter finden sind, langfristig Personalressourcen sichern. Welche sind, können Sie Link Ausbildung nachlesen. Und berichten Azubis Ausbildung. Für Informationen wenden Sie bitte Personalabteilung. Sie erreichen per E-Mail unter bewerbung@zellstoff-stendal.de telefonisch 039321 55-416. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: News Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung News Downloads News Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Umwelt Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umwelt Unsere Aufgabe besteht darin, Produkt Produktion umweltverträglich technisch machbar gleichzeitig ökonomisch vertretbar gestalten. Man sagen, Zellstofffabrik Umweltbereich Vergleich modernen Sulfatzellstofffabriken Spitzenplatz einnimmt, Stand Technik Umweltparametern neu definiert. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Produkte Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Produkte Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Ressourcen Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Ressourcen Holz Ressourcen Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Stendal:: Home Unternehmen HOME ÜBER ZELLSTOFF STENDAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Stendal News Viel Zellstoff: Wir Beste Holz Die Zellstoff Stendal GmbH Zentraleuropas modernster größter Hersteller NBSK (Northern Bleached Softwood Kraft) Marktzellstoff. Das Unternehmen gehört gemeinsam Schwesterwerken Zellstoff Rosenthal südthüringischen Blankenstein Zellstoff Celgar Castlegar/Kanada amerikanisch-kanadischen Mercer International Group, weltweit führenden Hersteller Segment langfaserigen Marktzellstoffs. Darüber hinaus Zellstoff Stendal gleichzeitig Betreiber Deutschlands größtem Biomassekraftwerk Leistung 135 MW. Das Werk erzeugt gesamten Eigenbedarf Strom selbst, speist darüber hinaus großen Teil Basis erneuerbarer Rohstoffe erzeugten Energie öffentliche Stromnetz ein. Der qualitativ hochwertige Zellstoff Herstellung Druck- Hygienepapieren Verstärkungsfaser Verarbeitung Altpapier eingesetzt. Die Gesamtkapazität Mercer betriebenen Zellstoffwerke beläuft weltweit 1,5 Mio. Tonnen Kraftzellstoff jährlich. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> </root> 