<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Partner BODY {font-family: 'Trebuchet MS', Tahoma, Verdana, Arial, Helvetica, Sans-serif; font-size: 12px; color: rgb(102,51,0);} Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Heimerzheimer Weinkeller biologische Weine Welt, Feinkost (u.a. Tee, Kaffee, Öl), Präsentservice, Präsentverpackungen (Holzkisten, Präsentkartons), Verkostungen, Seminare... Inhaber: Hans-Peter Kröger Fasanenweg 29 53913 Swisttal-Heimerzheim Telefon: 02254 / 830 100 Fax: 02254 / 830 880 E-Mail: info@heimerzheimer-weinkeller.de Homepage: www.heimerzheimer-weinkeller.de Öffnungszeiten: Freitag 15-19 Uhr Samstag 10 - 14 Uhr (und Vereinbarung) Activ-Vital GmbH Gesundheit Genuß Kirchstraße 16 53332 Bornheim - Merten Homepage: www.activ-vital.de Herdenschutzhund Service e.V. Beratung - Vermittlung - Hilfe Pflegestation: Wiesengrund 17 29413 Deutschhorst Tel.:     039031 / 95 714 Mobil:   0172 / 400 80 20 Homepage: www.herdenschutzhund-service.de Naturheilpraxis für klassische Homöopathie Inhaberin: Uschi Lantenhammer Heilpraktikerin Rösberger Strasse 52 53332 Bornheim-Hemmerich Telefon: 02227/ 90 88 717 Fax: 02227/ 90 88 716 E-Mail: hp@xlantenhammer.de Homepage: www.hp-lantenhammer.de Termine Vereinbarung ...weitere Partner finden Sie “Verkauf” ! DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuell Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Aktuelles Hofführungen· Presse· Bilder 2009· Bilder 2010· Bilder 2011· Bilder 2012· Freuen Sie interessante Termine 2013! Wir informieren Sie rechtzeitig. Damit Sie verpassen, können Sie gerne unseren Newsletter-Verteiler eintragen: Newsletter Sonntag, 27. April 2014, 11 Uhr: Frühlingserwachen Ziegenhof Das traditionelle Frühlingsfest Bornheimer Höfe - diesmal Besonderheit, Ilona Kuhnen diesjährige Spargelkönigin Fahrrad-Rundtour Ziegenhof eröffnen wird! Seien Sie gespannt Attraktionen kulinarische Köstlichkeiten! DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Versand Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Versand Bald können Sie leckeren Ziegenprodukte telefonisch bestellen! Wir arbeiten daran. Vielen Dank für Ihr Verständnis! DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Verkauf Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Verkauf Gerne begrüßen Sie persönlich unserem Hofladen Rösberg, Öffnungszeiten: Donnerstag Freitag 10-19 Uhr, Samstag 10-16 Uhr Wir freuen Sie! Wenn Sie mal schaffen, erhalten Sie Produkte ! Unsere Spezialitäten: Frischkäse , saisonal 16 verschiedene Kreationen Feta-Art , frisch, weder vakuumiert Lake Rösberger Camembert Joghurt , naturbelassen (ohne Milchpulver, “stichfest” Deklarierung für Milchpulver) Molke für Bad Roter Rösberger , Rotschmiere Käsespezialität Ziegenschinken Ziegensalami Ziegenfleisch (Zicklein) Bratwurst Pfefferbeißer &gt;&gt;Leider Fleisch- Wurstwaren Sortiment, ausschließlich Tiere verarbeiten ständig produzieren können. Aber geschlossenen Kreislauf können Transparenz garantieren! &lt;&lt; Unsere Produkte erhalten Sie folgenden Läden: BioBauer Palm , Bornheimer Straße 30, 53332 Bornheim-Uedorf www.biobauerpalm.de Hofladen Apfelbacher Bioland , Tombergstraße 1, 53332 Bornheim-Brenig www.bioland-apfelbacher.de Biohof Bursch, Weidenpeschweg 31, 53332 Bornheim-Waldorf Der Leyenhof (BIOLAND), Im Bachele 18, 53175 Bonn www.derleyenhof.de Gemüsehof Steiger , Dahlienweg 100, 53332 Bornheim-Waldorf www.gemuesehofsteiger.de Gertrudenhof , Familie Zens-Winkelhag , Lortzingstraße 160, 50354 Hürth–Hermülheim www.erlebnisbauernhof-gertrudenhof.de Temma, Biosupermarkt - Schönhauser Straße 64 (Ecke Bonner Straße), Köln Telefon: 0221-36790904   - Aachener Straße 497, Köln Telefon: 0221-9402362 www.temma.de Seitenanfang ↑ DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Produkte &gt;&gt; Wir für 100%-ige Nachhaltigkeit Öko-Kontrollstellennummer entschieden! Nach Phase regelmäßigen Prüfungen BIOLAND zertifizierter Betrieb: DE-ÖKO-006! Seit 1.4.2011 dürfen Schild anbringen Biolabel drucken!! &lt;&lt; Unsere Spezialitäten: Frischkäse , saisonal 16 verschiedene Kreationen Feta-Art , frisch, weder vakuumiert Lake Rösberger Camembert Joghurt , naturbelassen (ohne Milchpulver, “stichfest” Deklarierung für Milchpulver Molke für Bad Roter Rösberger , Rotschmiere Käsespezialität Ziegenschinken Ziegensalami Ziegenfleisch (Zicklein) Bratwurst Pfefferbeißer Die Milchverarbeitung : Frischkäse Die Milch Hofkäserei gefiltert schonend Wasserbad pasteurisiert. Schonend bedeutet, Milch halbe Stunde 62-67°C konstant gehalten wird. Ein Temperaturschreiber zeichnet Werte genau mit. Wir für schonende Langzeiterhitzung entschieden, Inhaltsstoffe verändert werden, gleichzeitig Schadkeime Minimum reduziert werden. Anschließend Milch Wasserbad bestimmte Temperatur heruntergekühlt, Milchsäurebakterien entfalten können. Nach 45 Minuten Milch eingelabt. Wir verwenden biologisches Zickellab Dicklegen Milch. Wir 100%iges Ziegenprodukt garantieren. Viele nehmen Kälberlab synthetisch hergestelltes Lab. Dieses kostengünstiger Verpackung deklariert werden. Nun steht Milch Raumtemperatur 20-22°C; nennt Dicklegung Milch. Zwanzig Stunden später dickgelegte Milch (der Bruch) Formen geschöpft werden. Der Bruch Formen mehrmals Hand gewendet. Dabei tropft Restmolke Formen heraus, Tagen fertiger Frischkäse entstanden. Der Frischkäse verpackt weiterverarbeitet werden. Unser Rösberger Ziegencamembert Neu unserem Sortiment Weichkäse - Camembert. Unser Camembert hebt feine Struktur cremige Art Camembert ab. Er besitzt topfigen Kern, zunehmenden Alter verschwindet. Bis weg ist, Käse außen randweich fast flüssig Schimmel braun färben. Die Milch Frischkäse schonend erhitzt Wasserbad ca. 34°C herunter gekühlt. Nun Milch beimpft ruht Stunde lang. Danach geben Lab hinein Milch benötigt Dicklegungszeit 50 Minuten. Der Bruch 1cm Stücke geschnitten, fünf Minuten stehen gelassen, Formen geschöpft. In Formen Käse Stunde Hand gewendet - insgesamt fünf mal. Echte Handarbeit! Am nächsten Tag Käse Formen einstündiges Salzbad Abtropfen Gitterhorden gelegt. Wenn Oberfläche abgetrocknet ist, Käserohling Camembertkultur besprüht Reifeschrank gelegt. Er täglich gewendet Tage eingesprüht, dichter Schimmelrasen sehen ist. Der Ziegencamembert reift 14°C Luftfeuchtigkeit 95%. Bei Bedingungen reifen natürlich gerne Fremdschimmel Käse. Deshalb absolute Hygiene Einhaltung Zeit Temperatur tägliche Pflege jedes einzelnen Rohlings Muss, Hühnerfutter enden soll! Seitenanfang ↑ DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Info Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Info Einige Worte... Jeder, Tieren arbeitet weiß, überraschende Erfahrungen sind, gelernt muss, Schlüssel Erfolg Festgeschriebenen, lebendigen Handeln liegt. Hier schönen Rösberg können anders: können gemeinsam Urlaub fahren, weg, plötzlich Lust haben. Wir müssen Kino- Konzertbesuche langwierig planen, Melkzeiten langsam zeitlich verschieben. Wir müssen Freunden Verwandten besucht werden, können Rückbesuche machen... führen landwirtschaftlichen Betrieb, erfreulich entwickelt, Milchwirtschaft Kleinen Großen dauerhaft angebunden, festzementiert - Lagerkoller. ABER: tauschen! Im landwirtschaftlichen Leben diktiert Jahreslauf Arbeitsprozess: Lammzeit, Melkzeit, Erntezeit, Deckzeit. Die Phasen wiederholen jedes Jahr auf’s Neue, parallel Vegetation, umgibt: frisches Grün, Blüten, Früchte, Laub, bunte Farben, nackte Äste, Frost Schnee. Und dennoch jedes Jahr anders.... Danke... Ich danke insbesondere Eltern, Kurt Brita Kuhnen, Ziegenhofprojekt geglaubt haben, Ziegennachzuchten gefeiert finanziell, materiell ideell unterstützt - Folge Durchhalten, Überleben Aufbauen nötig ist! Ich danke Schwester Hanna Kuhnen, über Jahr harten Baustellenphase Hund liebevoll gekümmert hat; dafür, Tag Nacht anrufen kann.... Wir danken unseren Stammkunden für Treue Standhaftigkeit während Aufbauphase. Wir danken unserem Tierarzt Eifel, Dr. Larscheid, Homöopathin U. Lantenhammer Bornheim-Hemmerich, Tag Nacht für erreichbar sind. Letztere für Tiere, für Familie! Und bedanken uns, verlaufen ist, gelaufen ist. Und hoffen, weitergeht - unseren Ziegen. Unsere Ziegen: Wir halten weiße Deutsche Edelziege (nachfolgend WDE genannt). Sie klassische Milchziege. Die WDE braunen Züchtung. Diese Rasse nennt Bunte Deutsche Edelziege. Für verkörpert Rasse Reinheit Farbe Milch. Es Schöneres Kontrast Farbe Grün Weiden Natur. Die WDE für reine Stallhaltung gedacht - beweisen Gegenteil! Die Ziegen lieben Sonne - vorwiegend Morgen- Abendstunden. Bei Vollmond grasen Ziegen nachts tagsüber machen. Ziegen hassen Regen verschmähen pralle Mittagssonne. Ziegen Herdentiere. Eine Ziegenherde Leitziege geführt. Die Chefin älteste erfahrenste Mitglied Truppe, körperlich überlegene, intelligenteste. Die Leitziege belastbar körperlich fit sein, hält nonstop Wache drohende Gefahr jederzeit Signal Herdenflucht umsetzen können. Die Chefin Fress- Liegeplatz aufsuchen. Dieser Führungsjob jedes Jahr neu festgelegt, meistens Ablamm en. Ziegen äußerst intelligente Nutztiere. Sie verstehen Zeichen Gesten Menschen, lernen menschlichen Lauten geformten Namen speziell individuell beziehen. Ziegen treue Tiere. Sie besonderen Bezug ihrer/ihrem Melkerin/Melker. Es Vertrauensbasis geschaffen werden, melken lassen. Das Melken - Das Futter, Milch dann... Unsere Ziegen zweimal Tag italienischen Zwei-Ziegen-Eimermelkanlage gemolken. Sie Fressfanggitter fixiert einzeln Melkplatz außerhalb Einstreubereichs geführt. Dort bekommen zusammengestelltes Futter verschiedenen Getreidesorten zugeteilt. Das Futter Bedarf frisch gewalzt; behält Frische wertvollen Inhaltsstoffe bleiben erhalten. Nach Ablammzeit erhalten Ziegen zusätzliches Futter Form Pellets, zehrenden Geburt aufzubauen. Diese Pellets für Kunden individuell zusammengestellt Bioland zertifiziert. Bioland Gentechnikkritikern -gegnern verdanken, Alternative - kostenintensiver - wählen können. Unsere nachfolgenden Generationen bedanken. Zur Zeit dauert reine Melkvorgang eineinhalb Stunden. Danach weißes Gold Käseküche transportiert, Milch gesiebt Wasserbad schonend pasteurisiert ( lesen Sie bitte Produkte ). Es zweimal Tag Milch verarbeitet. Frischer nicht!!! Man schmeckt Futteraufnahme Käse. Bei Regentagen, Ziegen Eifelheu nehmen, Käse cremig saftige Weidefutter. Zur Kastanienzeit, Tiere Kastanienallee grasen Hingabe Kastanien fressen, bekommt Käse besonderen Charakter. Seitenanfang ↑ DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner ***Winterzauber***Winterzauber***Winterzauber*** *****2. Sonntag Dezember***** Herzlich Willkommen! Machen Sie Bild hervorragenden Qualität Erzeugnisse - lassen Sie unseren Kostproben, Ihnen unserem Hofladen anbieten, überzeugen: Öffnungszeiten: Donnerstag &amp; Freitag: 10-19 Uhr Samstag: 10-16 Uhr Oder Absprache! Weiterhin können Sie unseren Käse natürlich bekannten Verkaufsstellen erwerben. Ihre Familie Kuhnen DE-ÖKO-006 Wir BIOLAND-Betrieb! Lesen Sie darüber! </fragment> </item> <item> <fragment> Presse .Bedy-Presse {font-family: 'Trebuchet MS', Tahoma, Verdana, Arial, Helvetica, Sans-serif; font-size: 10pt; color: rgb(0,0,0);} Ziegenhof Rös berg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Aktuell· Hofführungen· Presse· Bilder 2009· Bilder 2010· Bilder 2011· Bilder 2012· Presse Soeben ersch ienen: Ulla Scholz, Monika Salchert Mit Genuss Einkaufen Köln Region Auszug: Ziegenhof Rösberg , Seite 40: Ziegen hassen Regen. Beginnt tröpfeln, rasen sofort Vollgas Stall. Der Ziegenhof Rösberg Bornheim gebaut, Tiere Lust Laune drinnen draußen umgekehrt wechseln können. Das gesamte Anwesen 2,5 Hektar groß, überwiegende Teil Freifläche. Raus dürfen Tiere Jahr. Mit Muttertieren fingen Ilona Marc Kuhnen 2005 Ziegenhof an, mittlerweile doppelt Tiere. Seit 2008 hofeigene Käserei. Hergestellt 16 verschiedene Frischkäsesorten, Camembert naturbelassener Joghurt. Die Ziegen zweimal Tag gemolken. Das dauert jedes Mal eineinhalb Stunden. Die Milch Melken direkt Käseküche verarbeitet. Dazu weiße Goldo, studierte Agrarwissenschaftlerin Ilona Kuhnen Ziegenmilch bezeichnet, gefiltert schonend Wasserbad pasteurisiert. Für Herstellung Frischkäse halbe Stunde konstant Temperatur 62 67 Grad gehalten. Dann 80 Prozent Schadstoffe weg, Inhaltsstoffe bleiben erhalten. Zur Verarbeitung biologisches Zickellab Dicklegen Milch verwendet. Man könnte Kälberlab synthetisch hergestelltes Lab verwenden. Das wäre kostengünstiger, hätten hundertprozentiges Ziegenprodukt mehr, Ilona Kuhnen. Es folgen mehrere Handarbeitsschritte. Nach Tagen Frischkäse fertig. Milchsammeltanks Ziegenhof Rösberg nicht. Unsere Milch tot, hält Tage, Marc Kuhnen. Außer Milchprodukten Jahr über Ziegenfleisch. Wenn Kochsendung Fernsehen Milchzicklein verarbeitet wurden, steigt Nachfrage sofort, erzählt Viehwirtin. In Zusammenarbeit Metzger Ziegenschinken, Ziegenfleisch (Zicklein), Ziegensalami, Bratwurst Pfefferbeißer hergestellt. Auf Hof überwiegend Weiße Deutsche Edelziege klassische Milchziege gehalten. Die Tiere bekommen zusammengestelltes Futter, verschiedenen Getreidesorten besteht. Nach Ablammzeit zusätzliches Aufbaufutter Form Pellets. Ilona Kuhnen wählt Pellets, frei gentechnisch verändertem Saatgut sind. Außerdem fressen Ziegen Eifelheu (bei Regen Stall), frisches Gras Vorliebe Kastanien. Der Geschmack Käses verrät über Futter Wetter. Ziegenmilch ehrliches Produkt, erklärt Ilona Kuhnen. Der Ziegenhof Rösberg Bioland-Betrieb. Ein Besuch Ziegenhof Ausflug Obstbaumuseum Bornheim-Merten kombiniert werden. zahlreiche Abbildungen 12 21 cm 208 Seiten ISBN 978-3-89705-835-4 Euro 14,90 Seitenanfang ↑ Zeitschrift Liebes Land - Heft Nr. 12 - Dezember 2009 - Seite 42 Auf frischer Tat Viele träumen Arbeit Land. Ilona Kuhnen Traum wahr – Gemecker: "Wenn Ziegen morgens halb meckern Eiseskälte Stall muss, frage mich, Wort Idylle buchstabiert." Mit Klischee idyllischen Landleben 16-Stunden-Arbeitstag Ilona Kuhnen tatsächlich tun. Die 33-Jährige bekochte einst Catering-Firma Til Schweiger Götz George 17 Milchziegen selbständig. Wie schaffte das? A strid Grinsen. Mit frechem Augenaufschlag wickelt Zicke Gäste, Nachbarn sogar Minister Finger. Und trotz Damenbart. Als weiße deutsche Edelziege Astrid Flaum unterm Kinn bester Gesellschaft. Mit 16 bärtigen Kolleginnen bewohnt 2,3 Hektar großen Ziegenhof Rösberg Vorgebirge Bonn. Die Wiesen Kastanienbäumen saftig, Nachbarn nett. Schauspieler Günter Lamprecht wohnt Hörweite. „Ruhe? Ländliche Idylle?“ Ilona Kuhnen lachen. „Wenn Ziegen morgens halb meckern Eiseskälte Stall muss, frage zähneklappernd, Wort Idylle buchstabiert. Trotz Abitur.“ Mit Klischee verträumten Landleben 16-stündige Arbeitstag Kuhnens Hof tun. „Aber Idealismus.“ Schließlich diktieren Jahreslauf Wetter Arbeit: Melkzeit, Erntezeit, Deckzeit, Lammzeit. „Wir können gemeinsam Urlaub, spontan Konzert Freunden Nacht durchmachen. „Aber“ – Pause –„wir anders.“ Die Arbeit Land für Ilona Kuhnen Familie Leidenschaft geworden. Zunächst existierte Hof Traum Jahrelang 33-jährige Agrarwissenschaftlerin Catering-Firma Filmcrews Schauspieler Götz George Til Schweiger bekocht. Sie selbstständig erfolgreich. „Trotzdem wusste irgendwann, Leben ist.“ Ilona Kuhnen träumte Hof artgerecht gehaltenen Ziegen, Hofkäserei Leben Hund, Hühnern Kaninchen. Eine Reportage half Sprünge. Mit Ziegen, wusste Ilona Kuhnen, würde Milchquote erfüllen haben, Anmeldung sogenannte Urproduktion Gewerbeamt würde Steuern sparen. Dass weder Hof Ziegen Käserei-Erfahrung (lediglich Hund Ben, türkischer Kanga, ...Fortsetzung folgt! Seitenanfang ↑ Kölner Stadtanzeiger - Nr. 98 - Dienstag, 28. April 2009 Zicklein erobern Herzen Kinder Viel schauen, strampeln lernen Frühlingserwachen Mit Fahrrad Hof Hof. Die Steigungen machten schön schaffen. VON MICHAEL SCHULZ Bornheim - Die Erdbeeren Jahres warteten Besucher Spargel- Erdbeerhofs Ritter Bornheim. Samstags geerntet sofort Erdbeerkuchen für Teilnehmer Frühlingserwachens verarbeitet. Zehn Höfe Bornheim öffneten Türen, zeigten Ställe, verkauften Spezialitäten boten Führungen an. Auf Fahrrad Besucher ausgeschilderten Wegen einzelnen Höfen folgen verwöhnen lassen. Außerdem gewinnen. Auf speziellen Karte Stationen Stempel angebracht, voll war, Verlosung Wellness-Wochenendes Bornheimer Spezialitäten-Korbs teilnehmen. Der ADFC bot geführte Tour an, Tross halbe Stunde Hof aufhalten, Führer Gerd Müller-Brockhausen. "Wer länger bleiben möchte, natürlich gerne tun, abkürzen, einzuholen, Faust weiterfahren." 'Besonders Weg Ziegenhof Rösberg weckt Teilnehmern Zweifel, Steigung schaffen werden. "Es natürlich das, worauf Kinder meisten freuen, versuchen, sicher, hochkommen", meint Hans-Josef Peters. Im Ziegenhof Zicklein Hasen streicheln, für Kinder Familie Peters, Annika Lena, klingt spannendsten. Mutter Johanna Peters Präferenzen: "Ich freue meisten Lavendelhof. Wo sieht Lavendel Haufen, dafür Provence fahren." Der Lavendelhof "ist Ziel, Lavendel sehen. "Wir befinden Aufbau. Im nächsten Monat hole Mutterpflanzen Frankreich, langsam voran, großes Projekt vornimmt." Landwirtin Dr. Barbara Weickel Jahr alte Gärtnerei erstanden, die" langsam Lavendelhof wird. Außer hausgemachter Lavendelkosmetik Mange Pflanzen kaufen, alltägliche Nutzpflanzen Alant Johanniskraut. Auch Kartoffelpflänzchen Besucher erstehen. In Biogasanlage vermittelt Besitzer Alexander Bernartz Wissen. Wie Hilfe Bakterien Biomasse Gas, Wärme Elektrizität gewonnen wird, interessierte Besucher einstündigen Führung Anlage erklären lassen. Ein Kilowatt lasse mal Fahrrad transportieren, scherzt er. "Wo Höfe eher Natürliche präsentieren, 'bilden Gegengewicht. Bio höchste Technik sein." Mit Fahrrad Rösberg tatsächlich Herausforderung. Ganz steilen Steigung steht Ziegenhof, prächtiges altes Gebäude, für Kinder geboten wird. Eine Hüpfburg Schminkaktionen spannend, Tollste Zicklein, Gehege stehen gestreichelt können. Die aufgeweckten Tiere springen herum knabbern allem, Zähne kriegen, T-Shirts. Im Hoflädchen steht Landwirt Marc Kuhnen lässt geduldig Ziegenkäsespezialitäten probieren. Der Andrang riesig, fast nimmt Hause, Ziegenjoghurt, -frischkäse -camembert. Bilder Internet: www.ksta.de/rhein-erft-bilder Seitenanfang ↑ Bonner Rundschau Rhein/Sieg - Nr. 97 - Montag, 27. April 2009 Spazierfahrt Schlaraffenland “Frühlingserwachen Vorgebirge”: Radtour führt blühende Felder Höfen Margret Klose BORNHEIM Pünktlich "Frühlingserwachen Rhein Vorgebirge" präsentierte Landwirt Claus Ritter gestern saftig-roten Erdbeeren, Mitarbeiter frühen Morgen gepflückt hatten. Sie Feldern gezüchtet, Folien Früchte schützen: In TunneIn Erde warm, frühe Ernte möglich wird. Weit hundert Fahrradfahrer kamen gestern Hof, Frühlingserwachen", Aktion Stadt Landwirte Förderung regionaler Pro dukte, Jahr Premiere hatte, aktiv mitzumachen. Dort hieß Bürgermeister Wolfgang Henseler Freizeitsportler willkommen: Mit Veranstaltung Lücke geschlossen. Die Mischung aktivem Erleben Natur Erlebnis Höfen passt einfach." Viele Gäste Körbe Taschen dabei, während Radwanderung, für örtliche Gruppe Fahrradclubs ADFC Leitung vo Gerd Müller-Brockhausen verantwortlich zeichnete, Erzeugerbetrieben frischem Spargel, Obst- Gemüse einzudecken. So Sybille Krämer, Kindern Freund Eifel Gemüsegarten Rheinlands gekommen war.  Vom Hof Ritter Roisdorf 35 Kilometer Hof Hof durchs Stadtgebiet. Zehn Höfe galt besichtigen, Besucher über Landwirtschaft, Tierhaltung Bioanbau schlau.machen konnten. Hautnah ließ Natur Vielfalt Frühling entdecken. Auf Feldern Erntehelfer beschäftigt, Spargel stechen Rhabarber ernten. Herrlich fanden Radler Pracht blühenden Obstbäume. Auf Obstplantagen Otto Schmitz Hübsch Merten standen 1 00000 Apfelbäume Blüte. “Wir extra Alfter hergekommen, Kulissen landwirtschaftliehen Betriebe zuschauen", verriet Teinehmer Joachim Burbiel. Und Frau Anja ergänzte: ”So erfahren Kinder wunderschönen Sonntagsausflug auch, Gutes nah Haustüre finden ist." Gut kamen Aktionen Bio-Landwirt Leonhard Palm Uedorf. Auf Hof Gäste insbesondere Kinder eingeladen, Marzipan sü ße Spargelstangen, Erdbeeren Glücksschweinchen formen. Wer alleine klarkam, half Bäckerlehrling Christiane Palm (18) weiter. Mit Traktor fuhr Palm Gästen hinaus Spargelfeldern, Spargel stechen durften. Mit Erdbeerernte rechnet 'Palrn Woche . Schon Ausklang Bauernhof-Besichtigungstour" gegen' 18 Uhr stand fest: Die Stadt, Erzeugerbetrieben ADFC organisierte Veranstaltung gelohnt. Ihr kommenden Jahr Sie Auflage folgen. Denn Interesse Bevölkerung groß. Wie Wolfgang Henseler mitteilte, inzwichen landwirtschaftliehe Erzeugerbetriebe Bereitschaft Mitmachen signalisiert. Seitenanfang ↑ Bonner Rundschau Rhein-Sieg/Bonn - Nr. 96 - Samstag, 25. April 2009 Die Ziegen meckern pünktlich 5.30 Uhr Ilona Kuhnen Rösberg Zuchtbetrieb gehegten Traum erfüllt Margret Klose BORNHEIM-RÖSBERG. . Morgens 5.30 Uhr klingelt Wecker. Dann für Ilona Kuhnen Nacht Ende. Ihren 15 Milchziegen - weiße Deutsche Edelziegen - nämlich ziemlich egal, Sommer- Winterzeit ist, pünktlich gemolken werden. Seit 2005 züchtet Ilona Kuhnen Ziegen, August 2008 zudem Ziegenkäseproduktion Hof Rösberg begonnen. Inzwischen 16 verschiedene Frischkäsesorten Sortiment. "Und folgen", sie. Mit frühen Aufstehen '32-jährige Frau Rösberg Probleme. Schließlich für Inbetriebnahme Ziegenhofes Vorgebirge Traum Erfüllung. Schon Kind Landwirtschaft fasziniert. Gleich Abitur absolvierte sogar Jahrespraktikum Milchviehbetrieb Münsterland. Als 2002 halb verfallenen Hof Rösberg sah, verliebte sofort Anwesen. "Schon Besichtigung klar Augen, sollte", erzählt sie. Drei Jahre dauerten Sanierungsarbeiten. Vater Kurt Kuhnen finanziell, Blick für Schöne eingebracht hat. Selber rissen Ilona Kuhnen Mann Marc Wände raus zogen neu, tonnenweise karrten Unrat Abfälle 6500 Quadratmeter großen, brachliegenden Grundstück. Erst Frau Mann Landwirtschaft gekommen. Zwar arbeitet Kaufmann, Freizeit gehört Familie Bauernhof. Das Wohnhaus selber Niedrigenergiehaus geworden. Der Innenhof gepf'lastert offene Ziegenstall Blick Weiden Bauerngarten. Dort baut Ilona Kuhnen Gemüse Kartoffeln für Familie an. "Die Tiere Jahr über draußen", erzählt Ilona Kuhnen. Trotzdem speziellen Futtermischung frei gentechnisch veränderten Getreide zugefüttert. Doch Futter fressen Gräser Sträucher Weide. Sie Ziegen sogar Vollmond Weide draußen grasen gesehen. Das Momente, zusätzlich Gewissheit geben, richtigen Weg gegangen sein. Morgens abends melkt Ziegen morgens abends setzt Käse an. Neben Joghurt Frischkäse Kräutern Saison inzwischen Camemberts kaufen. "Demnächst Dingen klassische französische Käsesorten kommen", sie. Regelmäßig nimmt 32-Jährige speziellen Kursen Molkereibetrieben teil, Wissen über Käseproduktion vertiefen. Ihre Käserei abgetrennt Wohnhaus Nebengebäude untergebracht. Davor Hofladen, Produkte direkt Verbraucher verkauft. Auch Ziegensalami, Ziegenschinken Ziegenbraten kaufen, Nachwuchs reichlich Geschlechtsreife Böcke geschlachtet. Für Nachwuchs sorgt jedes Jahr neuer Bock, Ilona Kuhnen kauft. "Das Fleisch mager schmeckt ähnlich Geflügelfleisch ", erzählt Bäuerin. Außer Ziegen züchtet Kaninchen Marke "Deutsche Riesen". Mit ihnen, Katze Susi Hund Ben spielen Paula (3) Klara (2), Töchter Jungbauern, " Morgen feiert 11 Uhr Ziegenhof Tag offenen Tür; Rösberg, Weberstraße 12. Dann dürfen Hof inspiziert Tiere gestreichelt werden. Seitenanfang ↑ General-Anzeiger IX - Samstag/Sonntag, 9./10. August 2008 Auf alten Kohlenhalde meckern Ziegen Ilona Kuhnen umgesattelt: Filmküche bleibt Ofen aus, dafür produziert umgebauten Bauernhaus Ziegenmilch Käse Ilse Mohr BORNHEIM-RÖSBERG. Der Wandel Zeit Träume Wirklichkeit lassen, geschehen Bornheim-Rösberg. Dies alte Rösberger letzten Jahren verfolgen Ortsrand: Nicht selten Zaungäste Baustelle Weberstraße 12, Haus, früher betuchte Familie Kohlenhandel besaß, Brennstoff für Kunden Flur geschippt wurde, etwas. Neue Eigentümer entkernten einstmals repräsentative verwahrloste Gebäude Jahr 1927, entmüllten 6 000 Quadratmeter große Grundstück, rissen marode Anbauten ab, bauten Wirtschaftsgebäude offenen Stall. Dann steckten Weiden ab, Tages meckerten Ziegen. Nach fast fünf Jahren harter Arbeit Ilona Kuhnen Unterstützung Eltern Traum landwirtschaftlichen Betrieb erfüllt: Eine Milchziegenhaltung Käserei Hofladen, kürzlich eröffnet hat. Damit zählt Ziegenhof wenigen 100 landwirtschaftlichen Betriebe Bornheim, ganzjährig Hofladen betreiben. Das Angebot hiesigen Erzeuger traditionell Schwerpunkt Direktvermarktung Obst- Gemüseprodukten, Anbieter tierischer Erzeugnisse Vorgebirge selten. Der Wunsch, leben arbeiten, Ilona Kuhnen spät Erwachsene gekommen, bisherige Karriere glücklich machte. Nach Grundstudium  der  Agrarwissenschaften Bonn die  Münsterländerin Filmcaterer Köln selbstständig gemacht. Mit mobilen Filmküche zog Drehort Drehort, überall Tisch decken, Spielfilmen, Soaps Serien Szenen Essen Trinken vorkommen. "So Filmdrehtag  16 18 Stunden, dauernd unterwegs, Kinder denken". Jetzt 32jährige Mutter Kindern Besitzerin 22 weißen, deutschen Edelziegen 18 Stunden Tag, “ erfüllt mich.” Auch anderthalb Jahr Milchviehbetrieb Osnabrück Abitur zählt schönsten Lebens. Ilona Kuhnen arbeitet gerne draußen Tieren verwirklichte Rösberg Lebensentwurf. Nach Anwesen Jahren herausgeputzt geschossige Wohnhaus Zuschüssen Landes Niedrigenergiehaus umgebaut. Gleichzeitig besuchte Ilona Kuhnen erforderlichen Kurse, für Ziegenhaltung, Käseherstellung Vermarktung qualifizieren. Die Ziegen artgerecht Weide gehalten. Das aufwendiger reine Stallhaltung, Natürlichkeit Ilona Kuhnen wichtig. Zwölf Ziegen derzeit täglich melken, 30 35 Liter Milch sofort verarbeiten: Frischkäse Milch, Molke Joghurt. Weichkäse produziert Ilona Kuhnen nicht, Reifungsraum Klimagerät folgen. Auch Salami, Schinken Ziegenfleisch Hofladen Angebot. Für Verkauf Fleisch Ziegen Hof geschlachtet, dafür Auflagen sind. Das erledigt Ziegenhof Köln. Vorrang Milchproduktion, lebhaften, neugierigen Ziegen Kindern Kundschaft beliebt lassen gerne streicheln. Inzwischen bewohnt Kälbchen Stall, Ilona Kuhnen Metzger gerettet hat. “Das Streichelrind”. FOTOS: VOLKER LANNERT Seitenanfang ↑ </fragment> </item> <item> <fragment> Hofführungen Ziegenhof Rösberg Familie Kuhnen Weberstraße 12 53332 Bornheim - Rösberg Telefon: 02227/931418 Home Info Produkte Verkauf Versand Aktuell Kontakt Impressum Partner Aktuell· Hofführungen· Presse· Bilder 2009· Bilder 2010· Bilder 2011· Bilder 2012· Hofführungen Gerne können Sie Hofführungen buchen! Fragen Sie einfach - telefonisch per E-Mail . </fragment> </item> </root> 