<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Produktion Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Produktion Basis für hofeigene Prodktion Ziegen. Sie dürfen warmen Jahreszeit Weiden. Zusätzlich erhalten füttern Heu Stroh. In Milchsaison Ziegen zweimal täglich Melkanlage gemolken. Die gewonnene Milch Hof Butter, Quark Käse weiterverarbeitet. Genau Ziegenmilch weiterverarbeiteten Produkte saisonbasiert nutzen Verfeinerung Kräuter Gemüse hofeigenen Garten. Für Herstellung Fleisch- Wurstprodukten greifen mehrere ortsansässige Fleischer zurück, für Fleisch- Wurstkreationen zaubern. Unsere Produkte Bio-zertifiziert, Warenpreis erheblich verteuern würde. Neben eigentlichen Zertifizierung würden Preise für Futtermittel erheblich steigen. Allerdings können garantieren, bewußt Chemie explizit ausgewiesenes Genfutter einsetzen, Produkte herzustellen. Interessierte Kunden können Hofführung Haltung Tiere Hof ansehen! Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte Ziegenhofs Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Produkte Ziegenmilchprodukte Sie erhalten klassischen Molkereiprodukte, Ziegenmilch gefertigt können. Neben Ziegenmilch Ziegenmolke, Ziegenbutter, Ziegenquark Ziegenkäse. Vor Käse bieten Ihnen zahlreiche Sorten Variationen an, unseren klassischen Schnittkäse „jung“ „alt“. Verfeinert überwiegend Paprika, Bärlauch Bockshornklee. Ein Klassiker Ziegenweichkäse Knoblauch Paprika. Als besondere Spezialität geräucherten Ziegenkäse natur Kümmel Angebot. Genießen Sie unseren Weichkäse Käseasche, Käse besondere geschmackliche Note verleiht. Für Wintermonate empfehlen Öl eingelegten Käse, Gegensatz Frischware unmittelbar verzehrt müssen. Saisonal bieten zusätzliche Spezialitäten an, beispielsweise Tsatsiki, hervoragende Beilage Grillgerichten ist. Ziegenwurst Unser variables Wurstsortiment enthält verschiedene Wurstprodukte, saisonal bedingt variieren. Klassiker Ziegensalami, Ihnen frisch abgehangen anbieten. Unser Highlight „Zickenschwänze“, geschmackvolle Knackwurst. Bei unseren Wurstprodukten steht Ihnen Auswahl Wurstkonserven bereit, Sie außerhalb Saison Ziegenwurst genießen können. Weitere Hofprodukte Natürlich erhalten Sie Anfrage alles, Bauernhof bieten hat. Neben Eiern Gemüse Saison. Zu Weihnachten bieten Ihnen Vorbestellung Kaninchen Enten an, Sie frisch tiefgefroren erhalten können. Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Veranstaltungen Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Veranstaltungen Ziegenhof Großes Hoffest 3. Oktober 2015, 10 - 17 Uhr Viele regionale Händler präsentieren Ihnen handgefertigte Produkte. Besonderes Highlight traditionelles Schwein Spieß. Zum Kaffee servieren Ihnen hausgemachte Kuchen Waffeln. Begleitet Fest bunten Unterhaltungsprogramm. Für Fragen unseren Veranstaltungen erreichen Sie Mobilfunknummer 0173/64 36 136 . Geschlossene Veranstaltungen Feste Wir veranstalten für Sie Feierlichkeiten, Kaffeekränzchen rustikale Abende 15 Personen. Unsere liebevoll umgestaltete Scheune bietet Platz für 30 50 Personen, Wintermonaten beheizt wird. Passend Anlass richten Ihre Veranstaltung hofeigenen Produkten individueller Zusammenstellung aus. Für Informationen kontaktieren Sie uns!! Der Bauernhof Klassenzimmer Für Kindergärten Schulklassen Alter 12 Jahren bieten Wander- Erlebnistage an. Hierbei können Kinder verschiedenen Aktivitäten teilhaben (Füttern Streicheln Tiere, Basteln Naturmaterialien, Frühstückstafel Hofprodukten vieles mehr). Die Kinder können lernen, woher Milch kommt, Käse hergestellt wird, Nutztieren umgeht, Gewohnheiten Nutztiere einheimischen Produkten gesund lebt. Die pädagogischen Aktivitäten Themengebiete können individuell abgesprochen angepasst werden. Für Informationen kontaktieren Sie uns!! Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Anfahrt Unser Hof liegt Rand Westflämings Landkreis Anhalt-Bitterfeld Landstraße L55 Lindau Loburg. Für Anreise öffentlichen Verkehrsmitteln stehen Ihnen Buslinien 452 453 ( Haltestelle Lindau-Alte Sorge ) Loburg Zerbst Verfügung. Für Gruppenanreisen vermitteln Ihnen individuellen Fahrservice ortsansässigen Transportunternehmen. Ziegenhof Warnke Bärbel Warnke Alte Sorge 3 39264 Lindau/Anhalt Sachsen-Anhalt Deutschland Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte Ziegenhof Warnke Märkten Hofladen - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Markt &amp; Hofladen Märkte Wir bieten Produkte verschiedenen Märkten Region Sachsen-Anhalt an. Dies Traditions- Festmärkte. Hier erhalten Sie Auswahl Saisonprodukte Imbissangebote. Hofladen Unser Hofladen bietet Ihnen ganzjährig aktuellen Produkte an. Unsere Öffnungszeiten: ganzjährig: täglich 9 20 Uhr zusätzliche Öffnungzeiten telefonischer Vereinbarung Enten Kaninchen: Zur Wintersaison erhalten SIe Vorbestellung Enten Kaninchen frisch gefroren. Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bilder Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Bilder Ziegenhof Hof, Hofladen Festtafel Tiere Hof Produkte Veranstaltungen Großes Hoffest 2010 Ostern 2011 Namensgebung Lämmer Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Willkommen Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt Herzlich Willkommen! Unser Landwirtschaftsbetrieb Familienbetrieb Generation liegt westlichen Rand Flämings. Wir Haltung Nutzung Ziegen spezialisiert, bewirtschaften 8 Hektar Grünland, halten 50 Milchziegen Zuchtbock. Daneben Kaninchen, Hühner, Pferde, Enten Schweine. In unserem Hofladen bieten Ihnen Produkte unseres Bauernhofes an. Dazu gehören Ziegenmilchprodukte Art, frische Hühnereier Freilandhaltung, Saisonprodukte Hofgarten saisonal Wurst Ziegen Schweinen. Wir freuen Ihren Besuch. Markt &amp; Hofladen Galerie Anfahrt Veranstaltungen Produkte Produktion Startseite BQ Kontakt Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Warnke Google Maps - Der Ziegenhof westlichen Fläming Sachsen-Anhalt html { height: auto !important; }body { height: auto !important; margin: 0; padding: 0; } </fragment> </item> </root> 