<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Home - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Herzlich Willkommen virtuellen Besuch Ziegenhof Peter Hier können unseren Ziegenhof virtuell erkunden. Wir zeigen über Thüringer Wald Ziegen alten Haustierrassen, unserem Arche-Hof leben. Holen Sie Appetit Zickolo's leckeres Hofkäsesortiment, für Sie Thüringer Hofkäserei handwerklicher Tradition Liebe Produkt herstellen. Zickolo® - lustige Thüringer Wald Ziegen-Böckchen 2014 Maskottchen Markenname für unseren Ziegentrinkjoghurt - leckerste erfrischendste Hof-Genuss-Produkt, Ziegenmilch herstellen kann! Natürlich können Sie unseren Seiten darüber informieren, Sie Produkte erwerben können. All weitere aktuelle Informationen, Beispiel über jährliche Hoffest Pfingstmontag oder Steinfahrtsmühle können Sie auf diesen Seiten finden. Wir wünschen Ihnen Spaß Lesen laden herzlich Besuch unserem Ziegen- Arche-Hof Hofladen Hofkäserei Greußen ein. Ständig aktuelle Informationen Bilder finden Facebook-Seite . </fragment> </item> <item> <fragment> Zickolo-Verkostung 2015 - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Zickolo-Verkostung 2015 22.05.2015 Choco Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten: Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". Zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Deutscher Bauerntag Erfurt - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Deutscher Bauerntag Erfurt 26.06.2015 Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, Politiker: Der Thüringer Ministerpräsident Bodo Ramelow Thüringer Landwirtschaftsministerin Frau Keller unserem Stand deutschen Bauerntag Erfurt ega-Park! Zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Einladung Herdbuchaufnahme - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Einladung Herdbuchaufnahme 03.07.2015 Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung für Form (Fundament -Beine, Rücken, Becken, Zahnstellung...), Rahmen (Größe, Gewicht, Brustbreite) Euter (Größe, Form, Aufhängung, ...). Die Ziegen prämiert. Die Bewertungen öffentlich erläutert - "Ziegen-Schaulustigen" Ziegenzüchter herzlich eingeladen! Für Kaffee Kuchen gesorgt. Zurück </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Fotogalerien Ziegen - Portraits Schnappschüsse Exmoor-Ponies </fragment> </item> <item> <fragment> Projekte - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Förderung Europäischen Landwirtschaftsfond für Entwicklung ländlichen Raums Unser Landwirtschaftsbetrieb trägt aktiv Erhalt bedrohten Nutztierrasse Thüringer Wald Ziege bei. Außerdem bewirtschaften Ackerflächen Vorgaben KULAP (Thüringer Programm Förderung umwelt- klimagerechter Landwirtschaft, Erhaltung Kulturlandschaft, Naturschutz Landschaftspflege) Für Projekte erhält Betrieb Fördermittel. Es investieren Europa, Bundesrepublik Deutschland, Rahmen Gemeinschafts-aufgabe „Verbesserung Agrarstruktur Küstenschutzes“ Freistaat Thüringen ländlichen Gebiete. Hofkäseschule www.hofkaese.de Hilfsprojekt Uganda - Schenke Ziege! www.schenke-eine-ziege.de Steinfahrtsmühle Technisches Denkmal Die Steinfahrtsmühle liegt nordöstlichen Stadtrand Greussen Schwarzburger Helbe. Sie 1476 erstmals urkundlich erwähnt. Zunächst Eigentum Landesherren 1580 Privatbesitz über. Bis 1685 Steubersmühle 1799 Steibersmühle bezeichnet. Bis 1848  trieb Mühle unterschlächtiges Wasserrad. Dieses mittelschlächtiges ersetzt. 1916 Francisturbine eingebaut. 1977 erfolgte endgültige Stilllegung Steinfahrtsmühle. Als Besonderheit besitzt Steinfahrtsmühle originalen Wegemann-Walzenstuhl. (Friedrich Wegemann Zürich gilt Erfinder Walzenstuhles. Er lies Prinzip 1876 patentieren. Alle modernen Mühlen arbeiten Prinzip) Dieser Walzenstuhl Originalzustand besitzt die  typischen Porzellanwalzen. Die Besonderheit kombinierter Walzenstuhl Steingang Typ „Fanal“ Firma Landgraf &amp; Sohn, Bad Frankenhausen. Diese Maschine Ausmahlmaschine eingesetzt. Sie stand Ende Vermahlungsprozesses (ähnlich Wegemann-Walzenstuhl). Weiterführende Infotmationenzum Thema Mühlen finden Sie unter: www.muehlen-dgm-ev.de </fragment> </item> <item> <fragment> Hoffest - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Wir laden Sie herzlich unserem  diesjährigen Hoffest Pfingstmontag, 25.05.2015 , ein. Traditionell verbinden Hoffest Deutschen Mühlentag. In Jahr feiern gleichzeitig 10. Geburtstag unserem Ziegenbock "Choco" . Er älteste aktive Thüringer Wald Ziegen-Zuchtbock Nachkommen über Deutschland (Österreich, Estland, Slovakei) verteilt. Von 10 - 18 Uhr Hoftor für geöffnet freuen über Besuch! Programm Hoffest 2015 10.30 Uhr Vorführung Kindervoltigiergruppe ( Pferdefreunde Niederbösa e.V.) 11.00 Uhr 13.00 Uhr Hofkäseschule/Schaukäsen http://www.hofkaese.de/schule 15.00 Uhr Theateraufführung "NEUES Geislein" Kindern Greußener Grundschule - Premiere! ganztägig Livemusik 16 Uhr spielt Erfurter Band "RADIOFARM"  - Kostprobe 16.30 Uhr Schaumelken Mühlenführungen (stündlich) Kinderprogramm: Ponyreiten unseren Exmoor-Ponies Unterstützung Pferdefreunde Niederbösa e.V. Kutschfahrten, Strohkletterburg, Basteln, Tiere streicheln beobachten Joghurtverkostung Kulinarisches Thüringer Wald Ziege Ziegenbockwurst Ziegenrostbratwurst Ofenkartoffeln verschiedenen Sorten Ziegenquark Art Hofes leckeres Baguette Hofkäse Wurst Molkeschwein Ziegenquarktaschen Ziegenquarkwaffeln (herzhaft süß) Joghurtverkostung Hoffest 2015 Anlässlich 10. Gebortstages unseres Ziegenbockes "Choco" Verkostung Joghurtsorte "Choco" geben. Außerdem Verkostung: Rhabarber-Vanille "Rosali" (Rosenblüte+Litschi) Birne Aprikose Titelverteidiger Erdbeere! </fragment> </item> <item> <fragment> Arche Hof - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Arche Hof Auf Arche-Höfen Aussterben bedrohte Nutztierrassen bewusst Betriebskonzept integriert, wirtschaftliche Nutzung aktive Erhaltungsarbeit für Rassen leisten. Die Thüringer Wald Ziege, erhaltenswertes Thüringer Kulturgut, stellt über 100 weiblichen Herdbuchtieren mindestens 4 Zuchtböcken wichtigste Rasse unserem Arche-Hof dar. Infos unter: www.g-e-h.de Exmoor-Ponies Weiterhin können Stuten Wallach seltenen Exmoor-Ponies bewundern bzw. Hoffest Runde reiten. Weitere Informationen Ponyrasse erhalten folgenden Links: www.exmoorpony.de , www.exmoor-pony.de , www.exmoorponysociety.org.uk Besuchen Sie Fotogalerie , tolle "Exmoor-Poni-Schnappschüsse" Video unseren Exmoor-ponies Üben für Hoffest-Programm. Thüringer Barthühner Kein Bauernhof paar Hühner – finden Zeit 5 Thüringer Barthühner Hahn (rebhuhnfarbig) (im Oktober Fuchs leider 7 junge Hennen geholt!) Möchten Sie über Thüringer Barthühner seltene Geflügelrassen erfahren, schauen Sie www.g-e-h.de rein. Außerdem ... ...werden Öffnungszeiten Besucher freundlich unserem Border Colli-Mix "Balu" begrüßt können anschließend Hofkatzen (Ina, Safari Hexe) umschmeicheln lassen. Alle Tiere unserem Hof können während Hofladenöffnungszeit besichtigen meisten lassen streicheln. Haben Interesse geführten Hofbesichtigung, vereinbaren bitte Termin, entsprechend Zeit für nehmen können. </fragment> </item> <item> <fragment> Zickolo - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... </fragment> </item> <item> <fragment> Thüringer Hofkäserei - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Thüringer Hofkäserei Wir verarbeiten täglich nach handwerklicher Tradition Hofkäserei köstliche Milch Thüringer Wald Ziegen  verschiedenen Sorten Zickolo's Hofkäse. Ein besonderes Produkt Hofkäserei " Zickolo " - überaus erfrischender köstlicher Trinkjoghurt! Unsere Ziegen sauberen luftigen Stall Auslauf gehalten zweimal täglich seperaten Melkstand gemolken. Unter Bedingungen erhalten wohlschmeckende Ziegenmilch wichtigste Grundlage für leckeren Hofkäse. Aufgrund kurzen Milchlagerzeiten geringen technischen Beanspruchung Milch schonenden Milchverarbeitung Zickolo's Hofkäse besonderer Genuss verträglich. Unsere Hofkäserei für Besucher großes Fenster einsehbar erklären gern, wohlschmeckenden Ziegenmilch verschiedenen Hofkäsesorten Zickolo entstehen. Zickolo's Hofkäse Ziegenfrischkäse (Pur, Kräuter, Knoblauch, Dill, Schnittlauch, Saisonziege) Greußener Kräuterziege (frischer Weichkäse klassisch pikant), Kräuterziege Öl Kräutern Greußener Schimmelziege, Pfefferziege, Zwiebelziege, Greußener Ziegenbrie Bockshornklee (Weichkäse Weißschimmel gereift) Greußener Mühlenkäse jung &amp; mild reif &amp; würzig Rosenblütenblättern, Bockshornklee, Kräutern Kümmel Unser Hofladen Öffnungszeiten: Di/Fr 15 - 18 Uhr      Do/Sa 10 - 12 Uhr Vereinbarung! In Greußen können Sie Auswahl unseres Ziegenkäsesortiments Mo-Fr 7.30-16.30 Uhr Werksverkauf Greußener Salami- Schinkenfabrik ( www.greussener.de ) Frische-Kontor-Hering (Markt 32) erhalten. Eine Auswahl unseres Käseangebotes erhalten Sie ebenfalls folgenden Orten: Thüringen: Sömmerda (Hofladen Naturprodukte, Lange Straße 67) Crossen ( Hofladen Etzdorf ) Gera ( Steinwegerich , Steinweg) Jena ( Gönnataler Putenspezialitäten , Grietgasse) Jena, E aktiv Markt , Kunitzer Str. 1 Nordhausen (Scheunenhof Sundhausen) Sondershausen, tegut, Beethovenstr. 9 Großfurra, "Dreikauf Großfurra", Am Planplatz 4 ( www.thueringer-wurstpaket.de/Großfurra/ ) Erfurt, EDEKA AKTIV Markt, Hieronymus-Schröter Str. 2, (ehemals Mühlhäuser Str.) Erfurt, tegut, Marktstr. 28-31 (Nähe Domplatz) Erfurt, tegut, Am Anger 74 Weimar, E aktiv Markt, Erfurter Str. 31 Weimar, tegut, Rainer-Maria-Rilke-Str. Straußfurt (Edeka-Markt, direkt B4) Behringen Hofrestaurant "Zur Ziegenalm" Wolkramshausen: Wildhandel Bauer Bad Langensalza, tegut, Marktstraße Bad Langensalza, Edeka Goethestraße Ebeleben, Werkstraße 1 Sachsen: Penig, Kohrener Landmolkerei, Waldorfweg 1 Baden-Würtemberg: Laudenbach, Ziegenmilcheiscafe Familie Klemm ( www.geisslein-ziegenmilcheis.de ) Termine regionalen Bauernmarkt Braunsroda 10-15 Uhr Thüringer Käsemarkt Freilichtmuseum Hohenfelden 10.05.2015 Weihnachtsmarkt Tonndorf 3. 4. Adventwochenende Aktuelle Verkaufstermine finden Neuigkeiten! Käseverkostungen Möchten Sie über Thüringer Wald Ziegen Spezialitäten,die Milch hergestellt werden, erfahren? Dann melden Sie sich doch Bekannten, Kollegen, Freunden Familie Betriebsbesichtigung anschließender Käseverkostung an! (mind. 8 Personen, max. 50 Personen) </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Ziegen - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... 17 Jahre Thüringer Wald Ziegen-Zucht Seit 1998 Mitglied Landesverband Thüringer Ziegenzüchter e.V. widmen Zucht Erhaltung Thüringer Wald Ziege. Unsere Thüringer Wald Ziegenherde umfasst ca. 120 melkende Muttertiere 5 Zuchtböcke. Somit verfügen deutschlandweit über größten Herdbuchbestand Rasse. Im Jahr 2005 erhielten Gesellschaft Erhaltung alter Aussterben bedrohter Haustierrassen ( www.g-e-h.de ) Auszeichnung Arche-Züchter. Rassebeschreibung Die Thüringer Wald Ziege mittelgroße, fruchtbare widerstandsfähige Ziege Milchtyp. Sie sowohl gehörnt ungehörnt vor. Ihr Haarkleid kurz, unter  entsprechenden Haltungsbedingungen dichtes Unterfell gebildet werden. Die Fellfarbe über hellbraun, dunkelschokoladenbraun schwarzen Tieren. Die typischen Kennzeichen Thüringer Wald Ziege ausgeprägte weiße Gesichtsmaske, weiß gesäumten Ohren Maul, weiße Spiegel weißen Unterbeine. Die Thüringer Wald Ziege einzige eigenständig gezüchtete Ziegenrasse Deutschland. Möchten Sie über Thüringer Wald Ziege erfahren, klicken Sie bitte hier: www.thueringerwaldziege.de Die Väter Lämmer 2014 Choco (0130329-14, geb. 25.05.2005, V:Clark (1220129) M:Luna(7107) Züchter: Lowes - hübschesten Lämmer+gute Leistung+Euter schlausten Ziegenkinder! Deshalb 2014 10. Decksaison Einsatz. Choco inzwischen älteste aktive registrierte Thüringer Wald Ziegenbock! Credo -ein Choco-Sohn fantastische Euter super Milchleistung vererbt! Marlon - Manitoba-Sohn, Siegerbock zentralen Thüringer Ziegenzuchtveranstaltung Wersdorf 2014 (Benotung 9/9). Melchior - kräftiger Molter-Sohn. Balisto - hübscher Bio-Sohn (mit schlechten Manieren Vater). (genauere Beschreibung Fotos folgen demnächst) Choco &amp; Co. </fragment> </item> <item> <fragment> Home - ziegen-peter.de Navigation überspringen Einladung Herdbuchaufnahme Am 7.7.2015 findet unserem Ziegenhof Herdbuchaufnahme für Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen Züchterkommission erhalten Bewertung ... Deutscher Bauerntag Erfurt Unter Motto "Bauern treffen Bauern" unserem Stand Spezialitäten Thüringer Wald Ziege probieren. Aber Bauern Abend treffen, ... Zickolo-Verkostung 2015 Die Zickolo-Sorte Erdbeere Titelverteidiger Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" "Choco". ... Herzlich Willkommen virtuellen Besuch Ziegenhof Peter Hier können unseren Ziegenhof virtuell erkunden. Wir zeigen über Thüringer Wald Ziegen alten Haustierrassen, unserem Arche-Hof leben. Holen Sie Appetit Zickolo's leckeres Hofkäsesortiment, für Sie Thüringer Hofkäserei handwerklicher Tradition Liebe Produkt herstellen. Zickolo® - lustige Thüringer Wald Ziegen-Böckchen 2014 Maskottchen Markenname für unseren Ziegentrinkjoghurt - leckerste erfrischendste Hof-Genuss-Produkt, Ziegenmilch herstellen kann! Natürlich können Sie unseren Seiten darüber informieren, Sie Produkte erwerben können. All weitere aktuelle Informationen, Beispiel über jährliche Hoffest Pfingstmontag oder Steinfahrtsmühle können Sie auf diesen Seiten finden. Wir wünschen Ihnen Spaß Lesen laden herzlich Besuch unserem Ziegen- Arche-Hof Hofladen Hofkäserei Greußen ein. Ständig aktuelle Informationen Bilder finden Facebook-Seite . </fragment> </item> </root> 