<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Unser Hof liegt Halbinsel Eiderstedt Weg St. Peter-Ording. 1999 wir, Steffi Theile Christine Koch, stillgelegten Hof Katharinenheerd übernommen neuem Leben erweckt. Unser Grundgedanke ist, unterschiedliche alte Nutztierrassen halten. Seit 2000 anerkannter Archehof. weiterlesen... </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Archehof-Projekt Archehof- Projekt Wir Mitglied "Gesellschaft Erhaltung alter gefährdeter Haustierrassen e.V" (GEH) . Ziel GEH Archehof- Projektes es, alte gefährdete Haustierrassen züchten erhalten. Entscheidend für Erhaltungsmaßnahmen Entwicklung Marktes, für Tiere selbst, für Produkte Tiere. Daher Motto: "Erhalten Verzehren". Durch Erwerb Erzeugnisse Ihr Interesse unseren Tieren, leisten Sie wichtigen Beitrag für Überleben traditioneller Nutztierrassen. </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Hofladen Hofladen Von Ostern Ende Oktober Hofladen täglich 14.00-19.00 Uhr geöffnet. Öffnungszeiten außerhalb Saison telefonischer Absprache. Unser umfangreiches Sortiment umfasst: Ziegenkäse, Ziegenwurst, -fleisch -felle, Schwein, Geflügel- Kaninchenprodukte Unser Sortiment abgerundet ausgewähltes Sortiment landwirtschaftlichen Produkten, z.B. alte Kartoffelsorten eigenem Anbau, Marmelade hofeigenen Früchten. Für Informationen erreichen Sie folgender Nummer: 04862 - 103173 Wir freuen Ihren Besuch! </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Geflügel Geflügel Auf unserem Hof leben zahlreiche Arten Geflügel. Als Eierlieferanten halten gemeinen Eiderstedter Landhuhn, New Hampshire, Seidenhühner dunkelbraunlegende Maranshühner. Neben Hühnern halten Bayerische Landgans zahlreiche Enten. Seit 2003 züchten Meißner Widder-Kanninchen. bayrische Landgans Meißner Widder </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Schweine Schweine Wir züchten Rotbunte Husumer Schweine. Diese Schweine eignen hervorragend für Freilandhaltung. Bei Schweine Frühjahr Herbst Möglichkeit wühlen, suhlen baden. Aufgrund nassen, schweren Bodens Winter befestigten Ausläufen Hütten untergebracht. Die Schweine Familienverbänden gehalten. Das bedeutet, daß Ferkel Müttern Tanten aufwachsen. Neben 3 Zuchtsauen Nachwuchs halten Zuchteber . Unsere Schweine Mastfutter (also Antibiotika Hormonen) gefüttert. Auf Speiseplan stehen Gemüse, Heu, Gras, Getreide. </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Ziegen Ziegen Unsere Ziegenherde umfaßt ca. 75 Tiere, bestehend Milchziegen weiblichen Nachzucht, unseren Liebhaberstücken Panda , Toggenburger Zuchtbock. Der Großteil Herde besteht Toggenburger Ziegen Weißen Deutschen Edelziegen . Im Herbst Panda tun, Damen gedeckt. Nach ca. 150 Tagen erblicken Lämmer Licht Welt . 4-6 Wochen bleiben Mutter, Milchaustauscher gesund groß können abgesetzt werden. Die Muttertiere Zeitpunkt einmall Tag gemolken. Zur Decksaison Lämmer gleichen Jahr getrennt gehalten, vermeiden, daß gedeckt werden, bevor körperlich voll entwickelt (Lämmerstall) . </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Kontakt Impressum Haftungsbeschränkung Startseite &gt;&gt; Unser Hof liegt Halbinsel Eiderstedt Weg St. Peter-Ording. 1999 wir, Steffi Theile Christine Koch, stillgelegten Hof Katharinenheerd übernommen neuem Leben erweckt. Unser Grundgedanke ist, unterschiedliche alte Nutztierrassen halten. Seit 2000 anerkannter Archehof. weiterlesen... </fragment> </item> </root> 