<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf © Bernd Franzen 2001-06 Landwirtschaft, Naturschutz Genuß - Konzept für lebenswerte Zukunft Achtung: Aus gesundheitlichen Gründen können Dezember Fleischprodukte anbieten. Ziegenherde Hütehaltung Naturschutzgebiet Wahner Heide östlich vonKöln 19. August 2011, WDR Fernsehen, 20.15 Uhr, Sendung: "Wir NRW" In Sendung Thomas Stumpf sehen, Herde Köln-Dellbrück Wahner Heide wandert (ca. 1:50 - 6:25 min) Wie Mensch Tier urtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30 Was Ziegen treiben ... Link Welt Ziegen: Ziegen-Treff.de Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Der Hof © Bernd Franzen 2001-06 "Sie stehen Bauch Wasser fressen Schilf - Schnappschuß Handy-Camera unserem Projektgebiet Grube Weiß 14.06.2007" [zurück] Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Medienecho © Bernd Franzen 2001-06 Medienecho Zeitungsartikel: Wie Mensch Tier urtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30 Airport-Ziegen halten Heide 2007 PDF Datei, LZ Rheinland, Ausgabe 21, 24.05.2007, S. 32-33 Landschaftspflegeprojektes Grube Weiß Bergisch Gladbach - Moitzfeld 2002 Zickleinfleisch Delikatesse 2002 Lisa &amp; Co. zupfen Wette 2004 Links Veröffentlichungen Internet: Erfolg für Naturschützer Nachwuchs Gelbbauchunken Grube Weiß Bergisch Gladbach. (26.11.07) wahner-heide.de Ziegen Glanrinder Wahner Heide Interview: "Schädlich nützlich? Der Einsatz Ziegen Landschaftspflege" Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Produkte © Bernd Franzen 2001-06 Aktuelle Angebote Produktübersicht Rezept Nachfolgend finden Sie aktuellen Angebote. Unsere Spezialität, luftgetrocknete, geräucherte Ziegen-Mettwurst, können Sie kostenlos testen. Bestellen Sie Verpflichtung Ihre Probewurst - völlig kostenlos! Unsere Produktpalette umfaßt Zeit: Milch-Zicklein frisch geschlachtet Terminabsprache; halbe Tiere Jungziegenfleisch frisch geschlachtet Terminabsprache: halbe Tiere, Einzelteile Innereien Zicklein Leber, Niere, Lunge, Herz, vorrätig Ziegen-Mettwurst reines Ziegenfleisch, geräuchert luftgetrocknet - Nitritpökelsalz Ziegenkäse halbfester Schnittkäse Ziegen- Ferienhof Taunusblick - Bioland-Betrieb Lahntal diverse Schlacht- Nebenprodukte Felle, Hörner etc. Ziegen-Salami reines Ziegenfleisch Pralinen Ziegensahne Rahmbonbons Ziegensahne Käsekuchen Ziegenquark Ziegenmilch-Likör Geschmacksrichtungen Schoko Natur Feuchtigkeitscreme Pflegecreme Ziegenmilchbasis In Einzelteilen können Sie Zicklein-Fleisch kaufen: Oben links: Rücken vorne, rechts: Rücken hinten. Mitte links: Hals, rechts: Rippe (vakuumiert). Unten links: Keule (2 Teile), rechts: Schulter (2 Teile). Noch Hinweis: Auf Seite " Medienecho " finden Artikel über Zicklein unserem Hof, Düsseldorfer "Handelsblatt" erschienen ist. Dort Rezept Drei-Sterne-Kochs Dieter Müller Schlosshotel Lerbach Bergisch-Gladbach abgedruckt: "Milchzicklein geschmort". Sie Angst, Zubereitung Ziegenmenüs könnte Ihnen misslingen? Dann empfehle ich: Lassen Sie Partyservice Vivante bekochen, exklusiv Ziegen- Zickleinfleisch beliefert wird. Hier bekommen Sie ausgefallene Spezialitäten internationalen Spitzenköchin. Fleisch Fleischprodukte [ Milchprodukte ] [ Aktuelle Angebote ] Unsere Produkte für Feinschmecker gedacht. Testen Sie Erzeugnisse, Sie Gourmet. Sicher stellen Sie allerhöchste Ansprüche Qualität wenigen Fleisches, Sie essen. Unser Fleisch entsteht langsam, langsam. Die Ziegen 9 Monate Jahr ernährt, Mutter Natur alleine Weidegründe zaubert. Und Naturschutzgebiet Wahner Heide üppig. Auf mageren Sandböden, niemals Biozide Kunstdünger, überwiegend überhaupt niemals Dünger gesehen haben, wächst - reicht werden, schnellen Wachsen. Hier findet Heidekraut, Straußgras, wilden Thymian Majoran, Brombeeren, Birken, Eichen Traubenkirschen. Sie sehen, Tiere wachsen Gewürzen auf. Ihr Fleisch fest äußerst schmackhaft. Unsere Wurst, erlesenen Kräutern gewürzt, Geschmackserlebnis. Und Schinken gereift trocken. Beim Schlachten Ziegen geben erdenkliche Mühe, Streß vermeiden. Lange Transporte verängstigen Tiere, wirkt Qualität Fleisches aus. Um vermeiden, entschlossen, Schlachthaus bauen, hygienischen Anforderungen öffentlichen Schlachthofes entspricht. Dadurch Lage, Entstehungsschritt Produkte kontrollieren. Wir Meinung, daß auszahlt. Blick Kühlhaus Links: Geräucherte, luftgetrocknete Ziegen-Mettwurst - jahrelange Stammkunden unverwechselbaren Geschmack begeistert. Rechts: Schlachtkörper Jungziegen - Fleisch schmackhaft, zart. Milchprodukte [ Fleisch ] [ Aktuelle Angebote ] Die Produktion Milch hergestelltem Käse extensiven Haltung wirtschaftlich durchführbar. Daher Kooperation Bioland-Hof Ferienhof Taunusblick Westerwald eingegangen, Käsesorten Sortiment aufgenommen haben. Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Der Hof © Bernd Franzen 2001-06 Der Hof Hofanlage Wahner Heide Hütehunde Foto: T. Stumpf Unser Hof Weiler Großbliersbach (Bergisches Land östlichvon Köln) Teil hofnahen Wiesen. (Grenzlinie eingezeichnet) Hofanlage Wahner Heide Der Hof Hütehunde Fotos: J. Klemm Eine neue, moderne, tiergerechte arbeitsökonomische Hofanlage unserem Auftraggeber Flughafen Köln/Bonn Rande Wahner Heide Konzeption neu erbaut. Hier Hüteherde nachts Wintermonaten Lammzeit untergebracht. Die freundliche, Holz gefertigte Anlage für Hoffeste Empfänge genutzt. Herz Stallbereiches längs verlaufende, 1,5 Meter breite Futtergang, Ziegen Futter vorgelegt wird. Durch Konstruktion muß Futter Stall getragen werden, Ziege Freßplatz Eintreten Futter Einstreu fast vollständig vermieden. Weitere Photos Stallanlage Wahner Heide können Sie "Bilder" ansehen. Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Landschaftspflege © Bernd Franzen 2001-06 Ist Landschaft gesund, Mensch Tier glücklich! Eine gesunde, schöne, harmonische Landschaft gehört Wohlbefinden Menschen genauso angenehme Wohnung, Freunde Familie, Essen. Deshalb Erhalt Entwicklung intakter Natur Landschaft verschrieben. Wir erfreuen (und hoffentlich andere) vielfältigen Blumenpracht unseren Wiesen, Spätsommer Unzahl Schmetterlingen Heuschrecken zuhause ist. Wir glücklich über Vogelreichtum Eidechsen weitläufigen Weideflächen Wahner Heide. Damit Vielfalt erhalten bleibt Ziegen gesund aufwachsen, künstlichen Düngemittel keinerlei Pestizide Einsatz. Einen geringeren Ertrag nehmen dafür Kauf. Wir glauben, daß positiv Qualität Produkte auswirkt. Auf folgenden Seiten stellen bewirtschafteten Flächen vor: Grube Weiß Birkerhof Literatur speziellen Themen Landschaftspflege: Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln (Meisterarbeit Thomas Stumpf 2002) Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf - Aktuelles © Bernd Franzen 2001-06 Aktuelles Achtung: Aus gesundheitlichen Gründen können Dezember '12 Fleischprodukteanbieten. 19. August 2011, WDR Fernsehen, 20.15 Uhr, Sendung: "Wir NRW"In Sendung Thomas Stumpf sehen, Herdevon Köln-Dellbrück Wahner Heide wandert. Bericht Lokalpresse Wie Mensch Tier eineurtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30 Neues Maskottchen für 1. FC Köln Ziegenhof Stumpf? Express sucht Superbock Hier Berichterstattung Express 29.05.2008 Beitrag Radio Berg 08.12.2007 Beitrag Radio Berg Grube Weiß, Gelbbauchunken Ziegen. 8.12.2007 21:00 Uhr Tagungsankündigung Tagung: Wasserbüffel, Heckrinder, Elche Wisente: Nutztierrassen Wildtiere Einsatz für Naturschutz Termin: 10.09.2007 - 11.09.2007 Hier Textfassungs Vortrags Landschaftspflege Ziegen - 10 jährige Erfahrungen Nordrhein Westfalen (PDF) Ort: Camp Reinsehlen, 29640 Schneverdingen Durch industrielle Hochleistungs-Landwirtschaft Nutztierrassen ausgemustert Landschaft verschwunden. Arche-Projekte interessierte Züchter alten Rassen gezüchtet Bestände aufrecht verfügbar erhalten. In letzten Jahren Naturschutz verstärkt Nutzen robusten regional angepassten Haus- Wildtierrasen für Pflege ausgedehnter Landschaften Naturschutzgebieten, Biosphärenreservaten Naturparks entdeckt. ... komplette Ankündigung (PDF) Was Ziegen treiben Was Ziegen treiben, beobachtet fühlen. (19.06.2007) Artikel über Ziegenbeweidung Wahner Heide Der Artikel findet PDF Datei (LZ Rheinland, Ausgabe 21, 24.05.2007, S. 32-33) Eindrücke Ziegenbock-Auktion Butzbach (Hessen) 05. August 2006 Jedem Ziegenhalter empfehlen Besuch alljährlichen Ziegenbock-Auktion Butzbach. Hier bekommt schönen Überblick über Zuchtstandard wichtigsten Rassen gegebenenfalls Zuchtbock versorgen (der unbedingt teuer muß). Hier Kontakte knüpfen pflegen Züchtern Liebhabern, kennenlernen würde. Wir Butzbach Altbock Rasse BDE erworben, Form Rahmen gefiel. Bilder können Anklicken vergrößert Ein Jungbock gekört Ziegenzüchter Gespräch Tauernschecken-Zuchtgruppe Butzbach Ein WDE-Jungbock versteigert. Auktionator: Paul Linscheid, größten Ziegenhalter Deutschlandsund Vorsitzender Ziegenzuchtverbandes Rheinland-Pfalz Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Lisa &amp; Co. zupfen Wette © Bernd Franzen 2001-06 Lisa &amp; Co. zupfen Wette Artikel Bergischen Landeszeitung Ostersamstag, 08.04.2004 Von Walter K. Schulz Rösrath. Mit Lisa Cäsar fing an. Die Ziege Ziegenbock Startkapital Thomas Marlinde Stumpf, Hof Großbliersbach Existenz aufbauten. Heute 250 Ziegen 150 Lämmer für Ziegenhof Stumpf Wahner Heide Hufen. Sie rupfen knabbern Auftrag Flughafens Naturschutzgebiet Wahner Heide. Die Maßnahme gehört Paket Ausgleichsmaßnahmen für Landschaftsverbrauch Airports. Die Ziegen wahre Feinschmecker Stumpfs Ziegen Feinschmecker. Sie mögen feinste Blätter Eiche, Birke, Brennessel, Traubenkirsche Weide. Thymian Pfefferminze verschmähen sie. Zusammen Glanrindern Schafen sorgen Stumpfs Ziegen dafür, ehemals offene Landschaft heidetypischen Vegetation wiederherzustellen. Die Vierbeiner halten Vegetation kurz, geschafft, unterstützt Einsatz Maschinen, stachelige Brombeergewächs, dichten Besenginster Aufwuchs Birken Traubenkirsche zurückzudrängen. Thomas Stumpf Diplom-Biologe Schäfermeister. Der 43-Jährige erwarb über Kurse Meistertitel. Ehefrau Marlinde, Thomas Kinder hat, absolvierte Gesellenprüfung. Bevor Stumpf selbstständig 30 Ziegen Beweidungsaktion für Airport geliebten Heide übernahm, arbeitete gebürtige Bensberger Biologe Gutachter. Die Gründung Ziegenhofes ein Selbstläufer. Mein Leben so, Überheblichkeit. Die Saison für Ziegen beginnt nächste Woche. Noch stehen Vierbeiner Dach Flughafen gebauten neuen, modernen, tiergerechten arbeitsökonomisch Hofanlage Rande Geisterbuschs. Hier Hüteherde nachts Wintermonaten Lammzeit untergebracht. Die Hunde Rex, Jola Opa Prinz, Altdeutschen Stumper Stumpfs, passen auf, blökenden Zeitgenossen Stange bleiben. Dazu gehören natürlich Lisa (inzwischen 12 Jahre alt) Cäsar (10). Ziege Trude, ebenfalls Startformation rechnen ist, leider kürzlich Zeitliche segnen. Der Ziegenhof bietet für Feinschmecker verschiedensten Produkte an, anderem Milch-Zicklein, Jungziegenfleisch, Ziegen-Mett- Fleischwurst, Ziegenkäse, Salami. In Wochen Zicklein-Babys übrigens schlachtreif. Was Sandböden hergeben Das Grün mageren Sandböden Heide, Biozide Dünger völlig fremd sind, reicht Sattwerden, schnellen Wachsen Tiere. Sie finden Heidekraut, Straußgras, Majoran, Brombeeren, Birken, Eichen Traubenkirschen. Thomas Stumpf Zehn-Stunden-Tag, Tage Woche. Wenn Stumpfs mal Urlaub machen, Herde Grünlandkoppel. Thomas Stumpf spricht Traumberuf: Ich Herr, tue für Heide glücklich. Ich würde jederzeit machen. Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Zickleinfleisch Delikatesse © Bernd Franzen 2001-06 Zickleinfleisch Delikatesse Artikel Handelsblatt 17./18.5.2002 zurück Medienecho Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Grube Weiß © Bernd Franzen 2001-06 Beginn Landschaftspflegeprojektes Grube Weiß Bergisch Gladbach - Moitzfeld Artikel Kölner Stadt-Anzeiger 26.04.2002 Grube Weiß Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Produkte © Bernd Franzen 2001-06 Rezept zurück Produktübersicht Bliersbacher Ziegenschulter Zutaten Ziegenschulter, ca. 1 kg Salz, Pfeffer Majoran, Thymian, Rosmarin, eventuell Salbei Knoblauch, Geschmack zusätzlich Ingwer Pflanzenöl (normales Sonnenblumenöl; guten Öle verlieren Backofen guten Eigenschaften) Zubereitung Alle Zutaten (reichlich bemessen) Pflanzenöl mischen Ziegenschulter einreiben; Stunden einwirken lassen; Fleisch ausreichend großer Form (mit Wasser) Backofen geben 200 - 250 °C eineinhalb Stunden braten. Dabei Viertelstunde Rest Öl Gewürzen einpinseln, Bratensud übergießen, austrocknet. Der Braten fertig, Fleisch zart schneiden läßt. Zähigkeit läßt genügend langes Braten vermeiden. Guten Appetit! Rezept pdf-Datei (zum Ausdrucken; 115 kB) Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Der Hof: Hütehunde © Bernd Franzen 2001-06 Hütehunde zurück Hof Zum Hüten Ziegenherde Wahner Heide setzen Altdeutsche Schäferhunde ein. Unsere Hunde gehören Aussterben bedrohten Schlag ("Rasse") "Altdeutscher Stumper" an. Diese Hunde besitzen angeborenen Stummelschwanz. Wahrscheinlich Merkmal früher Kampf angreifenden Wölfen Vorteil. Der Stummelschwanz einzige durchgehende Rassemerkmal Altdeutschen Stumper. Ansonsten dürfen aussehen, wollen. Das Hütehundeschlag sympathisch. Heute Altdeutsche Stumper Roten Liste bedrohten Haustierrassen höchsten Kategorie "vom Aussterben bedroht" geführt - weiterer Grund, klugen, arbeitswilligen Hunde züchten (s. auch: VIEH ). Wir züchten Schlag Generation. Altdeutsche Schäferhunde Stumper Hütehunde energisch durchsetzungsfähíg. Mit Schäfer Lage, große Herde Schafen Ziegen Kulturlandschaft führen, daß größere Schäden landwirtschaftlichen Kulturen Gärten angerichtet werden. Der Schäfer weist Hunden Grenzlinie an, Schafe Ziegen übertreten dürfen. Der Hund patrouilliert Grenze jagt jedes Tier Herde, außen wagt. Gute Hunde "wehren" alleine Grenzen Herde herum. Sie legen täglich Strecken 50 100 km zurück. Dies freiwillig Freude. Einen Hund Arbeiten zwingen, möglich. Ein Hund, unbedingt! arbeiten will, Hütehund brauchbar. Daher Altdeutsche Hütehunde Familienhunde meistens ungeeignet. Sie wahre "workaholics", Aufgabe unausstehlich werden. Die meisten Schäfer, wir, bilden Hütehunde aus. Dabei besteht Ausbildung darin, angeborenen Anlagen Hundes für alltägliche Arbeit nutzen formen, Energie "sinnvolle", gewünschte Bahnen lenken Unart abzugewöhnen. Stimmt Chemie Hund Schäfer, entwickelt das, Zuschauer ungläubiges Staunen versetzt: Scheinbar jedes Kommando setzt Hund Bewegung bewegt Herde genau gewünschte Richtung. Was Zuschauer entgangen ist: Der Hund wußte, soll, Kommando gewartet - Schäfer Zeigefinger abgespreizt Kopf geneigt leise "Geh" gesagt... Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl © Bernd Franzen 2001-06 Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln Thomas Stumpf, Rösrath Inhalte folgenden Arbeit dürfen Angabe Quelle verwendet (Th. S TUMPF (2002): Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln, Internet: www.ziegenhof-stumpf.de). Die Photos stehen Copyright Autors dürfen ausdrückliche Genehmigung für irgendeine Art Reproduktion verwendet werden. Die Arbeit PDF-Datei Download (2 MB) Inhalt: Einleitung Unser Betrieb Material Methoden 3.1 Das Untersuchungsgebiet 3.2 Untersuchungsmethode Ergebnisse 4.1 Die Nahrungspflanzen 4.2 Jahreszeitliche Aspekte 4.2.1. Prioritäre Arten 4.2.2. Arten ungleicher jahreszeitlicher Bedeutung besondere Arten 4.2.3. Rinde Interpretation Ergebnisse Diskussion 5.1. Auswahl Nahrungspflanzen Ziegen 5.2. Pflanzenarten Einzelnen 5.3. dornenbewehrte Gehölze 5.4. Giftpflanzen 5.5. Rinde 5.6. Flechten, Pilze, Moose 5.7. Früchte 5.8. Neophyten 5.9. Weideunkräuter Ausblick Literatur Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen nächste Seite Archiv für Tierzucht, Dummerstorf 47 (2004) Special Issue, 18-24 Vereinigung Rheinischer Schafzüchter -halter e.V., Bonn¹, Landesverband Rheinischer Ziegenzüchter e.V., Bonn² CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen Inhalt: Summary Zusammenfassung Einleitung Management Landschaftspflege Floristische faunistische Aspekte Landschaftspflege (Teil 1) Floristische faunistische Aspekte Landschaftspflege (Teil 2) Literatur Anschrift Verfasser Auf Internationalen Symposium "Zucht Haltung Wiederkäuer Sicht nationalen Produktionsmöglichkeiten Marktanforderungen" 25. 27. November 2004 Warschau (Polen) hielten Dr. Christian Brüne Thomas Stumpf Vortrag über "Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen". Dieser Vortrag erschien inzwischen "Archiv für Tierzucht" Internetseite abgedruckt. Home </fragment> </item> <item> <fragment> Birkerhof © Bernd Franzen 2001-06 Landschaftspflege: Birkerhof (Bergisch Gladbach) Ziegen bringen ehemalige Haumülldeponien Blühen Im Bergisch Gladbacher Stadtteil Herkenrath liegt ehemalige Hausmülldeponie Birkerhof.Sie inzwischen renaturiert. Der alte Schuttkörper Folie eingepackt miteiner dicken Schicht Mutterboden abgedeckt. Damit Folie Schaden nimmt, eserforderlich, Wachstum Gehölzen renaturierten Deponie verhindern. Werkönnte Ziel garantieren Ziegen? Nach 5 Jahren Ziegen-Beweidung sichdie Deponie Blumenmeer verwandelt. Auch Eldorado für Schmetterlingeund Heuschrecken geworden. Die folgenden Bilder Juni 2007 aufgenommen: Das Birkerhof-Mannschaft 2007 Von Ziegen herrlichen Ausblick über Bergische Land. Man Gefühl, Alm stehen. Millionen Blumen Fläche - 5 Jahren Ziegen-Beweidung! Home </fragment> </item> <item> <fragment> Grube Weiß © Bernd Franzen 2001-06 Landschaftspflege: Grube Weiß (Bergisch Gladbach) Photos: Carsten Mai Ziegen weiden für Naturschutz Seit 2002 Grube Weiß Ziegen Landschaftspflege eingesetzt. Ihre Aufgabe es, Verbuschungund Bewaldung FFH-Gebietes aufzuhalten für Erweiterung waldfreien Flächen sorgen. Dies istnotwendig, Gelbbauchunken Grube Weiß lebende seltene Tier- Pflanzenarten sonnige,warme Lebensräume benötigen. Nach Stillegung Grube Weiß eroberte innerhalb Jahrzehnte Wald fast ehemals völligvegetationslosen Grubenbereiche. Durch Entwicklung verloren zahlreiche spezialisierte Arten Lebensräume.Das Bemühen, fortschreitende Bewaldung per Hand aufzuhalten, scheiterte fehlenden Arbeitskräften,an finanziellen Möglichkeiten letztlich Geschwindigkeit, jungen Gehölze aufwuchsen. Ziegen fressen Vorliebe Blätter, junge Äste Rinde Büschen Bäumen sinddaher für Entbuschungsarbeit geeignet. Junge Bäume ständigen Verbißam Weiterwachsen gehindert sterben schließlich ab. Auch ältere Gehölze durchAbschälen Rinde Absterben gebracht. Brechen Sturm Schneebruch Bäume um, verhinderndie Ziegen Jungwuchs entstandenen Lücke erhalten dadurch. Durch ständiges Belaufenbleiben steile Böschungen frei Bewuchs Sonnenlicht voll ausgesetzt. Dabei wirkt Anwesenheit Ziegen Wildtiere Grube Weiß Störung, etwabei Waldarbeitern Motorsägen Fall wäre entsteht aufwendig entsorgender Abfall. Die steilen Bergwerkshalden bleiben das Herumklettern Ziegen vegetationsarm. Hier besondereTier- Pflanzenarten Quirlblättrige Salbei (Salvia verticillata) Geburtshelferkröte. Pressebericht Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Literatur) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln 7. Literatur AID (1992): Biotope pflegen Schafen. Bonn. B ÖTTCHER , H., G ERKEN , B., H OZAK , R. &amp; S CHÜTTPELZ , E. (1992): Pflege Entwicklung Kalkmagerrasen Ostwestfalen. Natur u. Landschaft 67 (6). E LLENBERG , H., W EBER , H.E., D ÜLL , R., W IRTH , V., W ERNER , W. &amp; P AULIßEN , D. (1991): Zeigerwerte Pflanzen Mitteleuropa. Scripta Geobotanica XVIII, Göttingen. F ERBER , D. (1996): Pflegeprojekt Geisterbusch. Unveröff. Pflegeplan, Rösrath. F ERBER , D. (1999): Abschlußgutachten dreijährigen Beweidung Probefläche Geisterbusch. Unveröff. Gutachten, Rösrath. H AEUPLER , H. &amp; M UER , TH. (2000): Bildatlas Farn- Blütenpflanzen Deutschlands. Stuttgart. I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE (Hrsg.)(1989): Die Wahner Heide - Eine rheinische Landschaft Spannungsfeld Interessen. Köln. L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG N ORDRHEIN -W ESTFALEN (1993): Biotopmanagementplan für Naturschutzgebiet Wahner Heide Erweiterungsflächen. Unveröff. Recklinghausen. R AHMANN , G. (2000): Biotoppflege Funktion Leistung Tierhaltung - Dargestellt Beispiel Entbuschung Kalkmagerrasen Ziegenbeweidung. Hamburg. S ANDACH , E. &amp; K REMER , M. (2002): Die Ziege Landschaftspfleger Haustier. Deutsche Schafzucht 7/02. S CHWABE , A. (1997): Zum Einfluß Ziegenbeweidung gefährdete Bergheide-Vegetationskomplexe: Konsequenzen für Naturschutz Landschaftspflege. Natur u. Landschaft 72 (4). S TUMPF , Th. (1994): Die Bestandssituation Schwarzkehlchens (Saxicola torquata) Nordrhein-Westfalen. Charadrius 30 (3), 157-165. V ERBÜCHELN , G., H INTERLANG , D., P ARDEY , A., P OTT , R., R AABE , U. &amp; V AN D E W EYER , K. (1995): Rote Liste Pflanzengesellschaften Nordrhein-Westfalen. LÖBF-Schriftenreihe, Band 5. W AGNER , H. (2002): Landschaftspflegeziege Zweiten... Deutsche Schafzucht 11/02. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Ausblick) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 6. Ausblick In Ziegen intensiv beweideten Landschaft Wald Eichen, Kirschen Birken bestehen, Ilex- Weißdornbüschen sprießen sicher empfindlichere Baumarten Buchen, Hainbuchen Apfelbäume. Auf Waldboden breiten Veilchenteppiche (kann beweideten Waldrändern sehen), sonnigen Stellen lichten Wald warmen Böschungen wachsen Teppiche Thymian Majoran. Im Grünland wachsen Herden Minze, Ehrenpreis Günsel. Eine wahrlich märchenhafte Landschaft. Nur Fliegenpilze mehr. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Weideunkräuter) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5.9. Weideunkräuter Insbesondere, Ziegen gemeinsam Rindern Fläche weiden, bleibt übrig. Dieses herauszufinden interessanter. Es lassen Gesetzmäßigkeiten erkennen. Golddistel [zum Vergrößern anklicken] Zu stark dornenbewehrte Pflanzen leisten Ziegen Widerstand. Genannt Schlehe Weißdorn. Ilex aquifolia selten angerührt. Während Ackerkratzdistel Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium arvense , C. palustre ) Umschweife gefressen werden, Gemeinen Kratzdistel ( C. vulgare ) meist Blütenköpfe vorsichtig abgezupft. Vollständig gemieden Golddistel ( Carlina vulgaris ), gefährdete Art Sand- Kalkmagerrasen. Erfreulich auch, daß Englischer Ginster ( Genista anglica ) feinen Dornen gefressen wird. Diese gefährdete Art Feuchtheiden Geisterbusch stark ausbreiten. Pflanzen starken ätherischen Ölen ebenfalls gemieden: Minze ( Mentha div. spec. ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Wilder Majoran ( Origanum vulgare ) Große Flohkraut ( Pulicaria dysenterica ). Weitgehend gefressen Arten blauen Blüten: Gundermann ( Glechoma hederacea ), Kriechender Günsel ( Ajuga reptans ), Veilchen-Arten (z.B. Viola canina , V. reichenbachiana , V. riviniana ), verschiedene Ehrenpreis-Arten (z.B. Veronica serpyllifolia , V. officinalis ), Gemeine Braunelle ( Prunella vulgaris ). Nicht verschmäht Glockenblumen (v.a. Campanula rapunculus ). Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Neophyten) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5.8. Neophyten Eine Anzahl aggressiv ausbreitender Neophyten sorgt für reichhaltigen Diskussionsstoff Experten, breiten Öffentlichkeit. Bekannt Riesen-Bärenklau ( Heracleum montegazzianum ) erlittene Verbrennungen, Drüsige Springkraut ( Impatiens glandulifera ) Massenauftreten Bach- Flußufern Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ), die, einst Förstern Bepflanzung magerer Sandböden eingeführt hochgelobt, inzwischen Landplage Wald Heide ist. Nahezu sämtliche Neophyten können Ziegen erfolgreich bekämpft werden. Hierzu Beispiele: Im Untersuchungsgebiet Rande Hasbacher Wiese 200 qm großen Bestand Riesen-Bärenklaus ( Heracleum montegazzianum ). Zu Art stand LÖBF-Mitteilungen 2/2001 Journal (Titel: "Stopp! Hände weg Herkulesstaude!") Anderem Folgendes lesen (S. 9): "Sie Stumpf Stiel auszurotten unmöglich." "Feinde kennt Herkulesstaude nicht." Man muß ergänzen: Der größte Feind Herkulesstaude Ziege! Selbst Meter hohe blühende Stauden umgebrochen "mit Stumpf Stiel" aufgefressen. Inzwischen muß genannter Stelle suchen, kümmerliche Grundblatt finden. Ähnlich Neophyten: Das Drüsige Springkraut ( Impatiens glandulifera ) gerne gefressen, einjährige Pflanze schnell verdrängt. Arten Amerikanische Goldrute Traubenkirsche behandelt. Etwas kritischer Einfluß Ziegen Schmalblättrige Kreuzkraut ( Senecio inaequidens ) sehen. Dieser südafrikanische Neophyt breitet vegetationsarmen Schotterfluren stark Geisterbusch Wegrändern finden. Die Ziegen fressen Art gelegentlich, intensiv, daß verdrängt würde. Gegen verschiedenen Stauden-Knöterich-Arten Asien ( Reynoutria spec. ) Ziege durchschlagendem Erfolg einsetzen. Große Gebüsche unduldsamen Arten, "sonst Kraut gewachsen ist", innerhalb Vegetationsperiode Erdboden weggefressen. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Rinde) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5.5. Rinde geschälte Birke [zum Vergrößern anklicken] Eine besondere Leistung Ziegen Biotoppflege stellt Entrinden Gehölzen dar ( R AHMANN 2000 ), Absterben unerwünschter Verbuschung führen kann. Es Gehölze geschält, verschmäht z.B. Rinden Eiche Süßkirsche, außerdem grobborkige Rinde vieler Arten, jungem Zustand gerne genommen werden, z.B. Robinie, Weide, Birke. Junge Birken fast ausschließlich Jahreshälfte geschält (bis Anfang Juli). In Zeit Rinde saftig, sitzt locker Holz, daß großen Stücken gelöst kann. Traubenkirsche Jahr über geschält, Rinde selten gefressen, Maximum ebenfalls Frühjahr erkennen. Durch Schälen Faulbaum fast vollständig Untersuchungsgebiet verschwunden; Rinde bevorzugt. Ähnlich bevorzugt Rinde Robinie, anschließend meist abstirbt. Weiden bevorzugt Spätherbst Winter geschält, zeitigen Frühjahr. Sicher Nahrungsmangel tun. Stark geschält Erle. Selbst 5 8 hohe Bäume Absterben gebracht. Wird Erlenstamm halb geschält, bricht meist bedingt Instabilität nächsten Jahr um. Ginster bringen Ziegen Schälen flächig Absterben, gelingt genügend großen Exemplaren. Zitterpappel gelegentlich geschält stirbt ab. Apfelbäume gerne geschält, Eschen Linden selten. Regelmäßig Rinde junger Hainbuchen Buchen gefressen. Von Nadelbäumen Kiefern Winter geschält, Fichten Jahr über. 5.6. Flechten, Pilze, Moose Unerwartet große Interesse Ziegen für Pilze. Dunkle Kiefern-Stangenhölzer gesamten Herde regelrecht Pilzen abgesucht. Besonders begehrt berüchtigte Fliegenpilz, Gift Ziegen offensichtlich beeindruckt. Sämtliche auffindbaren Fliegenpilze gefressen, z.B. Wiesen-Champignons beobachtet werden. Vor Spätherbst Winter Strauchflechten Heideboden Moose alten Eichenstämmen geerntet. 5.7. Früchte Eichelsuche Hudewald [zum Vergrößern anklicken] Nahezu Früchte Bäume Sträucher gefressen. Erwähnt Brombeeren Eicheln. Geradezu amüsant es, zuzusehen, Ziegen Boden liegenden Beeren Amerikanischen Traubenkirsche stürzen. Dabei Kerne geknackt, Herde Traubenkirschen-wiederkäuender Ziegen wahrer Ohrenschmaus. Natürlich lieben Ziegen Äpfel, Bäume Fallobst täglich kontrolliert. Selbst Nüßchen Hainbuche aufgesammelt. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: dornenbewehrte Gehölze) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5.3. dornenbewehrte Gehölze Dornenbewehrt Untersuchungsgebietneben Brombeere Robinie ( Robinia pseudacacia ), Rose ( Rosa spec. ), Schlehe ( Prunus spinosa ) Weißdorn ( Crataegus spec. ). Von Robinie Rose Rinde samt Stacheln gefressen, Pflanzen eliminiert. Die Schlehe stark verbissen Teil geschält, Absterben erfolgt selten. Am widerstandsfähigsten Ziegenverbiß Weißdorn. Zwar gelingt Tieren jahrelang, Jungpflanze (ich rede Keimlingen) ständiges Befressen Wachstum behindern. Ein Absterben erfolgt ausnahmsweise, meist Verdichtung kurzer, dorniger Zweige irgendwann Durchwachsen Triebes. Nur selten Stamm vollständig geschält. 5.4. Giftpflanzen Einige giftig geltende Pflanzenarten (Einordnung H AEUPLER &amp; M UER 2000 ) Ziegen Weiteres gefressen, Teil zeitlichen Einschränkungen (hier Auswahl Arten). Ziege frißt Adlerfarn [zum Vergrößern anklicken] So rangiert Adlerfarn ( Pteridium aquilinum ) Rangliste immerhin Platz 16. Dieser giftige Farn Spätsommer Vergilben gefressen (im Jahr 2002 Ende Juli). Meist geringe Mengen gefressen, späte Zeitpunkt Verbisses läßt keinerlei Auswirkung Vitalität Folgejahr erwarten. Der augenscheinlich hohe Blausäuregehalt Traubenkirsche (Geruch Bittermandelöl) offenbar Schutz Ziegen, Rinder fressen Art gerne. Johanniskraut ( Hypericum perforatum , H. maculatum ) regelmäßig gefressen, allzu großen Mengen vorhanden. Auf Wiese Hofnähe H. maculatum dominanter. Das Wald-Geißblatt ( Lonicera periclymenum ) vorhanden, gefressen. Der Rote Fingerhut ( Digitalis purpurea ) Vorsicht genossen, hauptsächlich Fruchtstände gefressen. Während Bittersüße Nachtschatten ( Solanum dulcamara ) gerne aufgenommen wird, bleibt Schwarze Nachtschatten ( Solanum nigrum ) Regel unberührt. Jakobs-Kreuzkraut ( Senecio jacobaea ), Rindern völlig gemieden wird, fressen Ziegen bevorzugt. Beim Maiglöckchen ( Convallaria majalis ) fressen Ziegen zuverlässig Blätter lassen Blüten- Fruchtstände stehen. Die Blätter gerne gefressen. Rainfarn ( Chrysanthemum vulgare ) ausgerottet. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Pflanzenarten Einzelnen) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5.2. Pflanzenarten Einzelnen (1. Teil) Brombeeren Winternahrung [zum Vergrößern anklicken] Die Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ) eindeutig bevorzugte Nahrungspflanze Gebiet. In Jahren Beweidung ausreichend befressen sogar ausbreiten. Dies änderte letzten Jahren, inzwischen größere Brombeer-Büsche Mangelware für spezielle Zwecke geschont (als Winternahrung Ziegen schnell sollen). Gefressen fast ausschließlich Blätter, Triebspitzen Blüten Früchte. Härtere Stengel selten gefressen - Gegensatz Gebiet weitgehend weggefressenen Himbeere, regelmäßig größere Stengelteile gefressen werden. Die Triebe Brombeere zweijährig: Blüte Jahr sterben ab. Das wiederholte Verbeißen Triebe Ziegen unterbricht Zyklus, schwächt Pflanzen wenigen Jahren stark, daß absterben. Größere Brombeergebüsche außen befressen schmilzen binnen Jahre kümmerlichen Resten zusammen. In 2002 Brombeere Rang eingebüßt, großflächig geringe Vorkommen verschwunden ist. Traubenkirsche überwuchert Heide [zum Vergrößern anklicken] Die Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ) gelangt Ränge, Gründen Biotoppflege speziell gehütet wird. Hätten Ziegen Wahl, wäre Art Futterpflanzen finden. Allerdings dominiert Traubenkirsche inzwischen Gebüsche stark, Zitterpappel, daß Ziegen Zwang Wahl bleibt. Gefressen Blätter, bevorzugt mehrjährigen Pflanzen. Im Bestreben, möglichst Zweige kommen, brechen Ziegen Äste ab. Zusätzlich Traubenkirsche verhältnismäßig geschält. Alles bewirkt selten Absterben Pflanze, starke Verminderung jährlichen Zuwachses völliges Zurückwerfen Stock. Ganz begleitende Weidepflege nordamerikanische Neophyt bekämpfen sein. Heidekraut ( Calluna vulgaris ), verwechseln Mooren wachsenden Erika Glockenheide ( Erica tetralix ), wenigen Exemplaren Hütegebiet vertreten ist, genutzte Nahrungspflanze, zeitigen Frühjahr (wenn Pflanzen ausgetrieben haben) Herbst/Winter. Dann meist Brombeere, Ginster, Kiefer Traubenkirsche einzige grüne Pflanze Brombeere eindeutig Arten bevorzugt. Das Heidekraut Jahren Untersuchungsgebiet deutlich vermehrt. Die Eiche (fast ausschließlich Quercus robur ) zählt deutlich bevorzugten Gehölzen Geisterbusch. Stockausschläge Absterben total verbissen inzwischen großflächig verschwunden. Das Laub größerer Eichen ebenfalls gerne gefressen. Die Zweigipfligkeit Diagramms zustande, daß jungen Triebe Frühjahr verbissen (Frühjahrsgipfel) zweitens Herde Herbst zeitweise Geisterbusch angrenzenden Flächen gehütet wird, reichlich Eiche vorhanden (Herbstgipfel). Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Nahrungspflanzen) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 5. Interpretation Ergebnisse Diskussion 5.1. Auswahl Nahrungspflanzen Ziegen Die Auswahl Rangfolge Nahrungspflanzen Ziegen wesentlich abhängig Verfügbarkeit. Ziegen würden sicher gerne halben Tag Laub Rinde Obstbäumen (v.a. Apfel Zwetschge) fressen. Wenn Gebiet 20 Apfelbäume vorhanden sind, Laub Apfelbäumen folglich große Rolle Ernährung Tiere spielen. Von reichlich vorhandenen Nahrungspflanzen Gebiet bevorzugen Ziegen eindeutig Brombeere, Eiche, Weide, Goldrute Pfeifengras (in Reihenfolge). Daß Präferenzen genau Rangfolge Nahrung widerspiegeln, liegt eingeschränkten jahreszeitlichen Verfügbarkeit (z.B. Pfeifengras) Unterschieden vorhandenen Mengen (z.B. Eiche Traubenkirsche Birke). Die dargestellten Rangfolgen Abbild Vegetation Untersuchungsjahr. Die Beweidung läuft 1997, während Untersuchungen Jahre später stattfanden. In Zeit Vegetationswandel vollzogen: große, ursprünglich vorhandene Goldruten-Felder fast völlig verschwunden - lediglich Pi-Becken vorhanden, Peaks Diagramm Art ausdrückt Traubenkirsche Stockausschlag Erstpflege Teilgebiet Winter 1999/2000 massenhaft vorhanden Eichen-Stockausschläge überwiegend vernichtet, unteren Äste Eichen schnell kahlgefressen Zitterpappel sonderlich gefressen, massenhaft Wurzelbrut Erstpflege vorhanden speziell gehütet Faulbaum bevorzugte Art (Blätter Rinde) fast vollständig vernichtet Auch Vergleich darauffolgenden Jahr (2002) deutliche Unterschiede erkennen: 2002 Brombeere Mangelware, Ziegen stark überweiden dezimieren Pfeifengras 2002 ebenfalls stärker zurück zugunsten Straußgras, Haar-Schafschwingel, Pillen-Segge Heidekraut Vorkommen Weiden Wesentlichen größeren Bestand beschränkt, Rest überwiegend Beweidung verdrängt Eiche 2002 ebenfalls zurück Rangfolge verschiebt 2002 stärker zugunsten Traubenkirsche (obwohl Präferenz Ziegen 3. Wahl) diversen Süßgräsern 2002 starkes Eichel-Mastjahr, während 2001 überhaupt Eicheln - Ende August Kraftfutter für Ziegen Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte 3) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 4.2.3. Rinde Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte 2) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 4.2.2. Arten ungleicher jahreszeitlicher Bedeutung besondere Arten Manche Arten kurze Zeit Jahr gefressen, Mangel Pflanzen, Inhaltsstoffe (die ändern können) bevorzugter Sproßteile, kurze Zeit vorhanden (z.B. Blüten Flatter-Binse). Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 4.2. Jahreszeitliche Aspekte Im Folgenden wichtigsten Aspekt interessante Pflanzenarten Bedeutung Abhängigkeit Jahreszeit dargestellt werden. Dazu Dekaden-Balkendiagramme erstellt (eine Dekade = ca. 10 Tage, Monatslänge). Die Einteilung Dekaden erschien sinnvoll, Abständen 10 Tagen Fortschritte Vegetation erkennbar Ziegen Nahrungswahl reagieren. Größere Abstände (etwa Monate) würden feineren Unterschiede erkennen lassen, während Darstellung Basis Tages Zufälligkeiten beinhalten würden. 4.2.1. Prioritäre Arten Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Untersuchungsmethode) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 4. Ergebnisse 4.1. Die Nahrungspflanzen Die Nahrungspflanzen "Hauptnahrung" "Weitere Nahrungspflanzen" unterteilt. Innerhalb Hauptnahrung abgestufte Prioritäten ausgegliedert, Bedeutung einzelner Pflanzenarten für Ernährung Ziegen deutlicher herauszustellen. In Rubriken Pflanzenarten Reihenfolge Aufnahme Ziegen geordnet: Zum Ende nimmt Bedeutung Futterpflanze ab. Hauptnahrung, 1. Priorität Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ) Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ) Heidekraut ( Calluna vulgaris )Eiche ( Quercus spec. ) Birke ( Betula spec. ) Hauptnahrung, 2. Priorität Land-Reitgras ( Calamagrostis epigeios ) Besenginster ( Cytisus scoparius )Pfeifengras ( Molinia caerulea ) Hauptnahrung, 3. Priorität Weide ( div. Salix spec. ) Zitterpappel ( Populus tremula ) div. Süßgräser Amerikanische Goldrute ( Solidago spec. ) Straußgras ( Agrostis spec. ) Kiefer ( Pinus sylvestris ) Nahrungspflanzen Salbei-Gamander ( Teucrium scorodonia ) Adlerfarn ( Pteridium aquilinum ) Brennessel ( Urtica dioica ) Südafrikanisches Kreuzkraut ( Senecio inaequidens ) Traubenkirschen-Rinde ( Prunus serotina ) Birken-Rinde ( Betula spec. ) Weiden-Rinde ( Salix spec. ) Erle ( Alnus glutinosa ) Feld-Hainsimse ( Luzula campestris ) Ginster-Rinde ( Cytisus scoparius ) Weißdorn ( Crataegus spec. ) Erlen-Rinde ( Alnus glutinosa ) Hainbuche ( Carpinus betulus ) Schwingel-Gras ( Festuca spec. ) Rotes Straußgras ( Agrostis tenuis ) Dreizahn ( Danthonia decumbens ) Robinie ( Robinia pseudacacia ) Wasserpfeffer ( Polygonum hydro-piper ) Zarte Binse ( Juncus tenuis ) Mäuseschwanz-Federschwingel ( Vulpia myuros ) Wolliges Honiggras ( Holcus lanatus ) Spitz-Wegerich ( Plantago lanceolata ) Rot-Schwingel ( Festuca rubra ) Traubenkirschen-Fallaub ( Prunus serotina ) Flatter-Binse ( Juncus effusus ) Pilze Ufer-Wolfstrapp ( Lycopus europaeus ) Johanniskraut ( Hypericum spec. ) Gemeiner Beifuß ( Artemisia vulgaris ) Faulbaum-Rinde ( Frangula alnus ) Knaulgras ( Dactylis glomerata ) Löwenzahn ( Leontodon spec. ) Behaarte Segge ( Carex hirta ) Pillen-Segge ( Carex pilulifera ) Faulbaum ( Frangula alnus ) Drüsiges Springkraut ( Impatiens glandulifera ) Flechten Fliegenpilze Kiefern-Rinde ( Pinus sylvestris ) Himbeere ( Rubus idaeus ) Schlehe ( Prunus spinosa ) Robinien-Rinde ( Robinia pseudacacia ) Wurmfarn ( Dryopteris filix-mas ) Spitzblütige Binse ( Juncus acutiflorus ) Jakobs-Kreuzkraut ( Senecio jacobaea ) Eichen-Fallaub ( Quercus spec. ) Maiglöckchen ( Convallaria majalis ) Gundermann ( Glechoma hederacea ) Altkiefern-Rinde ( Pinus sylvestris ) Dreiteiliger Zweizahn ( Bidens tripartitus ) Apfelbaum ( Malus spec. ) Rohr-Glanzgras ( Phalaris arundinacea ) Rainfarn ( Chrysanthemum vulgare ) Wiesen-Flockenblume ( Centaurea jacea ) Gemeines Ferkelkraut ( Hypochoeris radicata ) Kleiner Ampfer ( Rumex acetosella ) Sumpf-Schwertlilie ( Iris pseudacorus ) Wiesen-Wachtelweizen ( Melampyrum pratense ) Große Sternmiere ( Stellaria holostea ) Linden-Rinde ( Tilia spec. ) Nacktstengeliger Löwenzahn ( Leontodon nudicaulis ) Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium palustre ) Sumpf-Ried ( Eleocharis palustris ) Erlen-Fallaub ( Alnus glutinosa ) Rasen-Schmiele ( Deschampsia caespitosa ) Hohlzahn ( Galeopsis spec. ) Draht-Schmiele ( Avenella flexuosa ) Zaun-Winde ( Calystegia sepium ) Rose ( Rosa spec. ) Apfelbaum-Rinde ( Malus spec. ) Binsen ( Juncus spec. ) Wilde Möhre ( Daucus carota ) Hasenpfoten-Segge ( Carex leporina ) Haar-Schafschwingel ( Festuca tenuifolia ) Brennender Hahnenfuß ( Ranunculus flammula ) Alteichen-Rinde ( Quercus spec. ) Wiesen-Labkraut ( Galium album ) Wald-Engelwurz ( Angelica sylvestris ) Hühner-Hirse ( Echinochloa crus-galli ) Disteln ( Cirsium spec. ) Süßkirsche ( Prunus avium ) Glieder-Binse ( Juncus articulatus ) Gelb-Segge ( Carex demissa ) Gemeines Hornkraut ( Cerastium holosteoides ) Wald-Geißblatt ( Lonicera periclymenum ) Großes Helmkraut ( Scutellaria galericulata ) Hasel ( Corylus avellana ) Hainbuchen-Fallaub ( Carpinus betulus ) Eichen-Rinde ( Quercus spec. ) Acker-Kratzdistel ( Cirsium arvense ) Stumpfblättriger Ampfer ( Rumex obtusifolius ) Zitterpappel-Rinde ( Populus tremula ) Schwarzer Holunder ( Sambucus nigra ) Schafgarbe ( Achillea millefolium ) Rapunzel-Glockenblume ( Campanula rapunculus ) Nachtkerze ( Oenothera spec. ) Hirsen-Segge ( Carex panicea ) Ulme ( Ulmus spec. ) Ulmen-Fallaub ( Ulmus spec. ) Bleiche Segge ( Carex pallescens ) Schwarze Königskerze ( Verbascum nigrum ) Kanadisches Berufkraut ( Conyza canadensis ) Buche ( Fagus sylvatica ) Birken-Fallaub ( Betula spec. ) Apfel-Fallaub ( Malus spec. ) Weißdorn-Rinde ( Crataegus spec. ) Ahorn ( Acer spec. ) Sand-Straußgras ( Agrostis stricta ) Kriechender Hahnenfuß ( Ranunculus repens ) Kuckucks-Lichtnelke ( Lychnis flos-cuculi ) Gänse-Fingerkraut ( Potentilla anserina ) Große Bibernelle ( Pimpinella major ) Borstgras ( Nardus stricta ) Knotige Braunwurz ( Scrophularia nodosa ) Moos Eichenstämmen Roter Fingerhut ( Digitalis purpurea ) Weiches Honiggras ( Holcus mollis ) Bittersüßer Nachtschatten ( Solanum dulcamara ) Kleb-Labkraut ( Galium aparine ) Zypressen-Wolfsmilch ( Euphorbia cyparissias ) Eschen-Rinde ( Fraxinus excelsior ) Einjähriges Berufkraut ( Erigeron annuus ) Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Untersuchungsmethode) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 3.2 Untersuchungsmethode Im Jahre 2001 hütetäglich Gelände Aufzeichnungen darüber geführt, Pflanzenarten Ziegen nahmen. Dabei Arten Reihenfolge mengenmäßigen Anteils Nahrung notiert. Beim Wechsel Ziegen Wege ähnliche Grenzen markierten Parzelle nächsten Liste angefertigt. Während Aufzeichnungen Gelände zweifelsfrei geklärt werden, genau Art verzehrte Pflanze gehörte, einerseits Hütearbeit vernachlässigt andererseits Nahrungsaufnahme gesamten Herde beurteilt wurde. Dadurch Beispiel möglichen Eichenarten unterschieden (Stiel- Traubeneiche), Weiden- (verschiedene Arten vor) Brombeerarten. Auch Gräser meist eindeutig identifiziert (oft vorher stark verbissen), immerhin öfteren versucht, Unterscheidung Gattungsebene vorzunehmen (z.B. Festuca , Agrostis ). Besonders pflegerelevante Arten Landreitgras ( Calamagrostis epigeios ) natürlich gesonderte Art erfaßt. Bei Auswertung Artenlisten (nach Parzellen getrennt, s.o.) einzelnen Arten (bzw. Artengruppen) Punkte vergeben: Die häufigsten gefressene Art bekam 10 Punkte, 9, 8 Punkte. Die folgenden Arten bekamen 5 Punkte, Punkt. Dieser Einteilung liegt Beobachtung zugrunde, daß Parzelle maximal Pflanzenarten größeren Mengen gefressen wurden, maximal gelegentlich letzte Artengruppe vereinzelt. Die täglichen Beobachtungen Dekaden innerhalb Monats zusammengefaßt, wobei vergebenen Punkte Art aufsummiert anschließend geteilt wurden, daß jeweiligen Dekade häufigsten gefressene Art wiederum Punkte erhielt. Diese Vorgehensweise mathematisch korrekt, dennoch bringt sinnvolle Ergebnisse (auch E LLENBERG (1991) vollzieht ähnliche Berechnungen ökologischen Zeigerwerten, Methode Rechtfertigung vergl. dort, S. 44 ff.). Die errechneten Dekadenwerte für wichtigsten Futterpflanzen Jahres-Säulendiagrammen abgebildet. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Das Untersuchungsgebiet) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 3. Material Methoden 3.1. Das Untersuchungsgebiet Die Wahner Heide liegt rechtsrheinischen Mittelterrasse östlich Köln Rande Bergischen Landes. Der Landschaftsraum umfaßt 5.000 ha, wovon 1.000 ha Flughafen Köln/Bonn einnimmt. Der übrige Teil Truppenübungsplatz genutzt, Ende fünfziger Jahre Belgischen Streitkräften, überwiegend Panzerübungsplatz. Etwa 2.600 ha Wahner Heide, kleineren Teil Flughafengelände, größeren außerhalb gelegen, Naturschutzgebiet ausgewiesen. Die Böden Wahner Heide bestehen überwiegend Sand verschiedenen Ursprungs (Mittelterrassensande, Flugsande), Stellen tertiären Tonen, marinen Vergangenheit Kölner Bucht entstammen. Auf wasserstauenden Tonen punktuell Moore entwickelt, Torflager entstanden sind, Vergangenheit Teil ausgebeutet wurden. Eine kontinuierliche Nutzung Wahner Heide menschlicher Siedlungsraum 6.000 Jahren entsprechende Funde belegt. In geschichtlicher Zeit (für schriftliche Quellen besitzen) Wahner Heide hauptsächlich Viehweide genutzt, außerdem Holz-, Torf- Tongewinnung. Bevor landwirtschaftliche Intensivierung modernen Maschinen Kunstdünger einsetzte, begann militärische Nutzung Wahner Heide. Ihren Anfang Jahre 1817. Somit Wahner Heide älteste militärische Übungsplatz Deutschlands. Damit blieb Gebiet landwirtschaftliche Nutzungsintensivierung Umwandlung Bauland bzw. großflächige Aufforstung erspart. Die militärische Nutzung brachte - außer substanziellen Entwässerung - nachhaltige Eingriffe Naturhaushalt sich. Dadurch begründet, daß Wahner Heide bedeutendsten Naturschutzgebieten Deutschlands gehört, Tier- Pflanzenarten unbeschadet Tausenden Jahren überdauern können. Mit Ende militärischen Nutzung, für Ende 2003 angekündigt ist, steht Wahner Heide Ära bevor. Es hoffen, daß Notwendigkeit stringenten Naturschutzes für Heide Bevölkerungsschichten mitgetragen wird, militärische Schutz Gebietes vorüber (dieses Thema angerissen werden, wäre Stoff für umfangreiche Arbeit). Ausführlichere Informationen Wahner Heide I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE (1989) L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG (1993) entnehmen. Pi-Becken Calluna-Heide [zum Vergrößern anklicken] Das nähere Untersuchungsgebiet für vorliegende Arbeit 120 ha umfassender Teilbereich Wahner Heide. Dabei handelt einerseits "Geisterbusch", überwiegend trockenes Heideareal sandigen, kleinflächig tonigen Böden, andererseits "Hasbacher Wiese" (ca. 5 ha) Übergangsbereich Bergischen Land besseren, lehmig-sandigen Böden. Hier besteht Vegetation artenreichem Grünland. Beide Areale Jahren intensiv Panzerübungsgebiete genutzt, inzwischen Übungstätigkeit Tage Jahr fast völlig Erliegen gekommen. Ein Bereich sogenanntes "Pionier-Übungsbecken", aufgelassene Sandgrube (ca. 6 ha), Sohle Calluna-Heide Birken- Kiefern-Pionierwald, Hängen Laubholzpflanzungen (Erle, amerikanische Traubenkirsche, Robinie andere) bewachsen ist. Seit starken Rückgang militärischen Übungstätigkeit Bereiche Gehölzanflug befreit, Folge hat, daß starke Sukzession Richtung Wald einsetzt. Beteiligte Gehölzarten trockenen Böden Brombeere, Birke, Eiche, Amerikanische Traubenkirsche Zitterpappel, feuchteren Böden Weidenarten, Faulbaum Erle. Nach umfangreichen Erstpflegemaßnahmen (d.h. Entbuschung) dient Beweidung Ziegen Bekämpfung Stockausschlages neu aufkommenden Gehölzanfluges Samen. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen Literatur BIEHLING, G.: Wirtschaftlichkeitsuntersuchungen Schafhaltung Land Brandenburg, Diplomarbeit, Humboldt-Univ., Berlin, (1998) BUCHWALD, J.: Extensive Mutterkuh- Schafhaltung. Diss., Univ. Göttingen (1994) LÖBER, H.: Erfahrungen Schafen Landschaftspflege. DGfZ-Schriftenreihe, 12, (1998), 42-58 NITSCHE. L.: Anforderungen Schäfereibetrieb Landschaftspflege Naturschutz. Landschafts- Biotoppflege mot Schafen. Vereinigung Deutscher Landesschafzuchtverbände e.V., Bonn, (1988), 46-53. NITSCHE , S., NITSCHE, L.: Extensive Grünlandnutzung, Neumann Verlag, Radebeul (1994) POTT, R., HÜPPE, J.: Weidetiere Naturschutz, LÖBF-Mitteilungen, 3, (1994), 10-16 QUANZ, G., NEFF, R.: Kostenneutrale Pflege Magerstandorten möglich. Hessenbauer, 50, (1998), 22-24 RAHMANN, G.: Biotoppflege Ziegen. Deutsche Schafzucht, 15, (2004), 30-31 RIEHL, G.: Anforderungen Natur Umwelt Schafhaltung, DGfZ-Schriftenreihe, 2, (1996), 48-55 SAMBRAUS, H.H.: Gefährdete Nutztierrassen. Ihre Zuchtgeschichte, Nutzung Bewahrung. Eugen Ulmer Verlag, (1994), 1-384 SCHLOLAUT, W.: Schafhaltung Naturschutz. Deutsche Schafzucht, 23, (1987), 494-501 STRITTMATTER, K.: Extensive Grünlandnutzung Landschaftspflege Schafen. DGfZ-Schriftenreihe, 2, (1995), 56-64 WOIKE, M., ZIMMERMANN, P.: Biotope pflegen Schafen. Aid Broschüre, (1997) Anschrift Verfasser Dr. agr. CHRISTIAN BRÜNE Vereinigung Rheinischer Schafzüchter -halter e.V. Dipl.-Geograf THOMAS STUMPF Vereinigung Rheinischer Schafzüchter -halter e.V. Endenicher Allee 60 53115 Bonn E-mail: vrhs-bonn@web.de Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen nächste Seite Ausführlicher möchten Autoren vorliegenden Arbeit Stelle Nahrungswahl Gebiet frei gehüteten Ziegenherde eingehen, hierzu detaillierte Untersuchungen Jahr 2001 vorliegen. Zunächst festzustellen, Pflanzenart, Hauptbestandteil Ernährung Ziegen ausmacht, unbedingt meisten präferierten Arten muss. Vielmehr handelt Pflanze, großen Mengen vorhanden (Beispiel: Prunus serotina ), während andere, beispielsweise Faulbaum ( Frangula alnus ), gefressen wird, selten vorkommt, folglich Ernährung Ziegen Rolle spielt. Von reichlich vorhandenen Nahrungspflanzen Gebiet bevorzugen Ziegen eindeutig Brombeere, Eiche, Weide, Goldrute Pfeifengras (in Reihenfolge). Dass Präferenzen genau Rangfolge Nahrung widerspiegeln, liegt eingeschränkten jahreszeitlichen Verfügbarkeit (z.B. Pfeifengras) Unterschieden vorhandenen Mengen (z.B. Eiche Traubenkirsche Birke).Die Pflanzenarten, Hauptnahrung Ziegen darstellen (insgesamt Fressen 111 Arten notiert), folgenden Prioritätsstufen eingeteilt, Bedeutung einzelner Pflanzenarten für Ernährung Ziegen deutlicher herauszustellen. In Rubriken Pflanzenarten Reihenfolge Aufnahme Ziegen geordnet: Zum Ende nimmt Bedeutung Futterpflanze ab. Hauptnahrung, 1. Priorität Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ), Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ), Heidekraut ( Calluna vulgaris ), Eiche ( Quercus spec. ), Birke ( Betula spec. ) Hauptnahrung, 2. Priorität Land-Reitgras ( Calamagrostis epigeios ), Besenginster ( Cytisus scoparius ), Pfeifengras ( Molinia caerulea ) Hauptnahrung, 3. Priorität Weide ( div. Salix spec. ), Zitterpappel ( Populus tremula ), div. Süßgräser ( Poaceae div. spec. ), Amerikanische Goldrute ( Solidago spec. ), Straußgras ( Agrostis spec. ), Kiefer ( Pinus sylvestris ) Insbesondere, Ziegen gemeinsam Rindern Fläche weiden, bleibt übrig. Hier sogenannte Weideunkräuter eingegangen.Zu stark dornenbewehrte Pflanzen leisten Ziegen Widerstand. Schlehe ( Prunus spinosa ) Weißdorn ( Crataegus spec. ) stark befressen, überleben meist Weideflächen. Ilex aquifolia selten angerührt. Während Ackerkratzdistel Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium arvense , C. palustre ) Umschweife gefressen werden, Gemeinen Kratzdistel ( C. vulgare ) meist Blütenköpfe vorsichtig abgezupft. Vollständig gemieden Golddistel ( Carlina vulgaris ), gefährdete Art Sand- Kalkmagerrasen. Erfreulich auch, Englischer Ginster ( Genista anglica ) gefressen wird.Pflanzen starken ätherischen Ölen ebenfalls gemieden: Minze ( Mentha div. spec. ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Wilder Majoran ( Origanum vulgare ) Große Flohkraut ( Pulicaria dysenterica ). Weitgehend gefressen Arten blauen Blüten: Gundermann ( Glechoma hederacea ), Kriechender Günsel ( Ajuga reptans ), Veilchen-Arten (z.B. Viola canina , V. reichenbachiana , V. riviniana ), verschiedene Ehrenpreis-Arten (z.B. V eronica chamaedrys , V. officinalis ), Gemeine Braunelle ( Prunella vulgaris ). Nicht verschmäht Glockenblumen (v.a. Campanula rapunculus ). Neben Veränderungen Vegetation beweideten Flächen Bestandsentwicklung gefährdeter Vogelarten Interesse, Bestände 1989 Gesamtfläche Wahner Heide alljährlich erhoben werden. Es Neuntöter ( Lanius collurio ) Heidelerche ( Lullula arborea ), positiv Form Landschaftspflege reagiert haben.In Tabelle 2 Bestände Arten Beginn Monitoring (1989), Einsetzen Beweidung Herde (1993), Zeit Installation zweier weiterer Herden (1997) letzten Jahr Bestandserfassung (2003) dargestellt. Tabelle 2 Bestand gefährdeter Vogelarten - Neuntöter Heidelerche Beginn Monitoring - 1989 Einsetzen Beweidung, 1993 2003 (Population of protected birds species - red-backed-shrike, Lanius collurio , and wood lark, Lullula arborea , from monitoring beginning 1989 and from landscape grazing pasture, 1993 to 2003) Vogelart Jahr Monitoring 1989 1993 1997 2003 Heidelerche Lanius collurio 17 20 31 35 Neuntöter Lullula arborea 18 31 32 47 Beide Arten zeigen deutlich ansteigende Revierzahlen. Während für Heidelerche strukturelle Verbesserungen Heideflächen - Zunahme gefressener Magerrasen- Heidekrautflächen, durchsetzt einzelnen höheren Gehölzen - interessant sind, Neuntöter Verbesserung Nahrungssituation hinzu. Durch Kot Weidetiere steigt Anteil großer Insekten (insbesondere Käfer) Bruthabitaten. Auch zuletzt Zunahme Bestände Arealausweitung Felgrille ( Gryllus campestris ) festgestellt werden, möglicherweise ebenfalls Biotopoptimierungen Beweidung - Zunahme kurzrasiger Flächen Sandböden - erklären sind. Zusammenfassend lässt feststellen, Schaf-, Ziegen- Rinderbeweidung Wahner Heide fast gefährdeten Pflanzenarten Heide- Magerrasenformationen Bestandszunahmen geführt hat. Nur Arten - vorher selten - stagnieren zeigen negative Bestandsentwicklungen (s.o.). Gleiches lässt Brutvogelfauna berichten. Da intensive Monitoring sowohl Vegetation Brutvögel fortgesetzt wird, Zukunft aussagekräftigeren Ergebnissen gerechnet werden. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen nächste Seite Floristische faunistische Aspekte Landschaftspflege Die Wahner Heide liegt Nordrhein-Westfalen, östlich Köln, uralte Kulturlandschaft. Eine kontinuierliche Nutzung Wahner Heide menschlicher Siedlungsraum 6.000 Jahren entsprechende Funde belegt. In geschichtlicher Zeit (für schriftliche Quellen besitzen) Wahner Heide hauptsächlich Viehweide genutzt, außerdem Holz-, Torf- Tongewinnung. Bevor landwirtschaftliche Intensivierung modernen Maschinen Kunstdünger einsetzte, begann militärische Nutzung Gebietes. Ihren Anfang Jahre 1817. Somit Wahner Heide älteste militärische Übungsplatz Westdeutschlands. Damit blieb Gebiet landwirtschaftliche Nutzungsintensivierung Umwandlung Bauland bzw. großflächige Aufforstung erspart. Die militärische Nutzung brachte - außer substanziellen Entwässerung - nachhaltige Eingriffe Naturhaushalt sich. Dadurch begründet, Wahner Heide bedeutendsten Naturschutzgebieten Deutschlands gehört, Tier- Pflanzenarten unbeschadet Tausenden Jahren überdauern können. Der behandelte Landschaftsraum Ausdehnung 5.000 ha, wovon ca. 1.000 ha Flughafen Köln/Bonn einnimmt. Etwa 2.700 ha Naturschutzgebiet ausgewiesen, Status Truppenübungsplatz Jahre 2004 aufgehoben. Im ausgehenden Mittelalter frühen Neuzeit beweideten stattliche Viehherden Wahner Heide. Vor Ziegen Rinder umliegenden Dörfer, außerdem Schafherden größerer Gutshöfe. Mit Intensivierung militärischen Nutzung Vieh Heide gedrängt, Ende 20. Jahrhunderts Schäfer, Teile Truppenübungsplatzes beweidete. Als Folge Entwicklung verschwanden meisten Heideflächen Verbuschung Wiederbewaldung. Im Jahre 1993 startete Rhein-Sieg-Kreis Versuch, gemischten Schaf- Ziegenherde Verlust weiterer Heide- Moorflächen aufzuhalten. Seit 1997 finanziert Flughafen Köln/Bonn Ausgleichs- Ersatzmaßnahmen Biotoppflege Wahner Heide (zur Zeit 400 ha Heide Magerrasen), genannter Herde inzwischen Ziegenherde Rinderherde Einsatz. Beweidet trockene Calluna-Heiden, feuchte Erica-Heiden, Borstgrasrasen, Sandmagerrasen Magerwiesen. Der Einfluss Beweidung Vegetation Gutachter jährlich kontrolliert. Auch Bestand gefährdeter Vogelarten jährlich erfasst. Vor Beginn Beweidung Flächen, falls notwendig, größeren Gehölzen (von Bedeutung Rubus fruticosus , Betula pendula , B. pubescens , Quercus robur , Q. petraea , Prunus serotina , Populus tremula , Salix div. spec. , Pinus sylvestris ) befreit, Teil intensive Stockausschlag Nachpflege unterzogen werden. Heute stellt Stockausschlag Gehölzen Aufwuchs Sämlingen meisten Flächen - insbesondere Ziegenverbisses - Problem dar. Eichen-, Weiden- Birken-Jungwuchs vollständig verbissen, Brombeeren stark zurückgedrängt, Kiefer bestimmten Alter geschält stirbt ab. Problematisch stellenweise Spätblühende Traubenkirsche ( Prunus serotina ) Zitterpappel ( Populus tremula ), insbesondere dort, Massenbeständen auftreten. Tabelle 1 Verbiss verschiedener Gehölze Ziegen ( Bite of different trees with goats) Starker Verbiss Mittlerer Verbiss Geringer Verbiss Roter Hartriegel Haselstrauch Besenginster Buche Faulbaum Gemeine Esche Gemeiner Wacholder Zitter-Pappel Vogelkirsche Eiche Rose Brombeere Himbeere Weide Eberesche Gemeiner Schneeball Apfel Hainbuche Weißdorn Hänge-Birke Moor-Birke Gemeine Liguster Gemeine Fichte Gemeine Kiefer Schwarzdorn Pflaume Birne Kastanie Robinie Aspe Süßkirsche Gemeine Berberitze Heidekraut Traubenkirsche Eibe Sauerkirsche Quelle: NITSCHE NITSCHE (1994) , RAHMANN (2004) Auf großen Flächen Heidevegetation hervorragend regeneriert entwickelt. Nicht Heidekraut ( Calluna vulgaris ) Glockenheide ( Erica tetralix ) stark ausgebreitet. Auch typischen Begleiter Feucht- Trockenheiden Magerrasen profitieren Beweidung. Zu nennen Englischer Ginster ( Genista anglica ), Färber-Ginster ( Genista tinctoria ), Wald-Läusekraut ( Pedicularis sylvatica ), Quendelblättriges Kreuzblümchen ( Polygala serpyllifolia ), Pillen-Segge ( Carex pilulifera ), Borstgras ( Nardus stricta ), Heide-Nelke ( Dianthus deltoides ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Haar-Schafschwingel ( Festuca tenuifolia ), Kleines Filzkraut ( Filago minima ), Vogelfuß ( Ornithopus perpusillus ), Sand-Straußgras ( Agrostis coarctata ), Bauernsenf ( Teesdalia nudicaulis ) andere. Erfreulicherweise nehmen Arten atlantischen Heidemoore Folge Beweidung Bestand zu. Sie profitieren Anderem Schaffung Rohbodenstandorten Viehtritt. Dies begünstigt Arten Sonnentau ( Drosera intermedia , D. rotundifolia ), Moor-Bärlapp ( Lycopodium inundatum ), Weißes Braunes Schnabelried ( Rhynchospora alba , R. fusca ). Negativ stagnierend Bestände seltener Arten Arnika ( Arnica montana ), Färber-Scharte ( Serratula tinctoria ), Astlose Graslilie ( Anthericum liliago ) Wiesen-Silge ( Selinum carvifolia ). Der Rückgang Arten sicher Teil intensive Beweidung zurückzuführen ( S. carvifolia , A. liliago ), geänderte klimatische Verhältnisse. Anders kritische Situation beweidungsabhängigen Arnika ( A. montana ) erklären. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen nächste Seite Management Landschaftspflege Naturschutz Umweltschutz Deutschland große politische Bedeutung verbundenen Aktivitäten hohe Akzeptanz Bevölkerung ( BUCHWALD 1994 , NITSCHE 1988 , NITSCHE NITSCHE 1994 , WOIKE ZIMMERMANN 1997 ). Dies Folge, Vereine Verbände intensiv Naturschutz bemühen ( RAHMANN 2004 , SCHLOLAUT 1987 ). Darüber hinaus staatliche halbstaatliche Organisationen Aufgaben Naturschutz. Viele Naturschutzgebiete, Wahner Heide, liegen Truppenübungsplatz. Hier reden Fragen Naturschutzes Militär Eigentümer Flächen mit. Die Interessen einzelnen Verbände, Organisationen staatlichen Stellen unterschiedlich. Es große Konflikte Interessenkollisionen. Für Management Landschaftspflege äußerst wichtig, Person gibt, unterschiedliche Strömungen integriert akzeptiert wird. In Wahner Heide managet Dipl.-Geograf Naturschutz Landschaftspflege. Er wichtiger Ansprechpartner für Tierhalter. Von größter Wichtigkeit finanzielle Ausstattung einzelnen Projekte. Tierhaltungen nährstoffarmen Flächen Gründen Wirtschaftlichkeit Jahrzehnten eingestellt für Flächen angepassten Schaf- Rinderrassen Aussterben bedroht ( POTT HÜPPE 1994 , RIEHL 1996 , SAMBRAUS 1994) . In normalen Schaf- Ziegenhaltungen stehen Produktionen Milch, Fleisch Wolle Vordergrund ( RAHMANN 2004 , STRITTMATTER 1995 ). Beim Einsatz Landschaftspflege müssen Tierhalter umdenken, eigentlichen Produkte treten Hintergrund ( BIEHLING 1998 , LÖBER 1998 , QUANZ NEFF 1998 ). Die Aufgabe Tiere Landschaftspflege letztlich Verzehren Gras, Kräutern Blättern Bäume. Diese Dienstleistung finanziell honoriert werden. In Bundesland Nordrhein-Westfalen zuletzt aufgrund "Rot-Grünen Regierung" Vertragsnaturschutz großzügig honoriert. Je Qualität Flächen Landschaftspflege Schafen 250 € Hektar finanziell bezahlt. Der Flughafen Köln/Bonn, mitten Naturschutzgebiet Wahner Heide befindet, Baumaßnahmen sogenannte Ausgleichsleistungen zahlen. Mit Tierhaltungen Wahner Heide finanziert. In Wahner Heide Tierhaltern unterschiedliche Vertragsformen. Die Ziegenherde gehört Mitautor Beitrages, Thomas Stumpf. T. Stumpf arbeitet selbständiger Unternehmer erhält für Dienstleistung Zahlungen Anlehnung genannten Summen. Die gemischte Schaf- Ziegenherde gehört Flughafen Köln/Bonn. Diese Rheinischen Schafzuchtverband treuhänderisch verwaltet. Der Schafzuchtverband Herde seinerzeit Schäfer verpachtet, selbständiger Unternehmer bewirtschaftet. Für Dienstleistungen erhält ähnliche Zahlungen Eigentümer Ziegenherde. Die Haltungsformen Tiere unterschiedlich. Die reine Ziegenherde Monaten April November täglich gehütet großen Koppeln gehalten. Nachts Herde Stall Rande Pflegegebietes. Die Koppelhaltung Ziegen letzten Jahren notwendig, Ziegen Spaziergängern Hunden schützen. Während Wintermonate Ziegenherde Stall gehalten erfolgt während Zeit Ablammung. Die Ziegenlämmer 1 Jahr geschlachtet. Neben Lammfleischverkauf spiel Herstellung Wurst große Rolle. Die gemischte Schaf- Ziegenherde Rahmen Wanderschafhaltung betrieben. Die Herde weidet April August Pflegegebiet. Danach zieht Herde angrenzende Ackerbaugebiet, Ackerzwischenfrüchte abgeerntete Rübenfelder nutzen. Von November Februar Herde Pflege Pferdeweiden angrenzenden Vollblutgestüt Röttgen eingesetzt. Von Mitte Februar Anfang April Herde Wanderschaft Grünlandgebiet Milchviehhalter Rande Wahner Heide. Die Lammzeit April. Ende August Bocklämmer abgesetzt Weitermast Betrieb verkauft. Während Wanderschaft Winter Ziegen Stall gehalten. Die Schafe praktisch Stall. In Nordrhein-Westfalen ursprünglichen Landschafrassen. Aus Grunde müssen für Landschaftspflegemaßnahmen geeignete Schafe Gebieten Deutschlands zugekauft werden. Je Qualität pflegenden Flächen unterschiedliche Schafrassen Einsatz. Sehr nährstoffarme Pflegeflächen Wahner Heide können genügsamen Grauen Gehörnten Heidschnucken gepflegt werden. Nährstoffreichere Flächen Rheinland beispielsweise Bentheimer Landschafen Rhönschafen gepflegt. Ziegenrassen Landschaftspflege Deutschland ( RAHMANN 2004 ). 90% Deutschland gehaltenen Ziegen stammen Milchrassen Kreuzungen. Diese Tiere Regel Landschaftspflege nährstoffarmen Flächen angepasst Landschafe. Aus Grund besteht Ziegenherde Wahner Heide Milchziegen Kreuzungen Burenziegen. Einziges Selektionsziel Herde Eignung Haltung nährstoffarmen Flächen. Der Aufbau Ziegenherde, Heidschnucken gehalten wird, gestaltete Jahren einfach. Die landwirtschaftliche Fakultät Universität Bonn züchtete seinerzeit Rahmen Versuches Kreuzungen Milchziegen Angoraziegen Wollproduktion. Aus Versuch 70 Tiere zugekauft. Nicht zuletzt aufgrund langen Haare können Frühjahr Herbst Stall gehalten werden. Da Beginn Projekte Jahren Tiere verschiedenen Beständen zugekauft mussten, große Probleme. Bei Schafen Moderhinke Paratuberkulose. Darüber hinaus litten über mehrere Jahre sowohl Ziegen Schafe Lippengrind. Heute Herden geschlossen gehalten, Krankheiten normalen Rahmen bewegen. Für tiermedizinische Betreuung steht hervorragender Schafgesundheitsdienst Landwirtschaftskammer Verfügung. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Archiv für Tierzucht © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen nächste Seite Archiv für Tierzucht, Dummerstorf 47 (2004) Special Issue, 18-24 Vereinigung Rheinischer Schafzüchter -halter e.V., Bonn¹, Landesverband Rheinischer Ziegenzüchter e.V., Bonn² CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung Heide- Sandmagerrasenflächen Schafe Ziegen Summary Title of the paper: Grazing of heath and poor sands pasture with sheep and goats In the review, on the example of Wahner Heide - heath near Airport Köln/Bonn, grazing with sheep and goats, are the problems of landscape conservation presented. In the landscape conservation of Wahner Heide flock of goat, mixed flock of goat and sheep and flock of cattle are graze. The management this condition is very different to normal commercial farms. The today influence of grazing with sheep and goats are discussed with focus on typical heath plants and weeds. The diet composition of the goat herd especially pointed out. To investigate the influence of grazing on the heath fauna the population development of protected birds, red-backed-shrike ( Lanius collurio ) and wood lark ( Lullula arborea ), during 10 years monitored. Key Words: sheep, goat, landscape management, heath plants Zusammenfassung In Übersichtsbeitrag, Beispiel Beweidung Wahner Heide Nähe Flughafen Köln/Bonn Schafe Ziegen, Problematik Naturschutzes Landschaftspflege beschrieben. Die Heide beweiden Herden: Ziegenherde, gemischte Schaf- Ziegenherde Rinderherde. Das Management Bedingungen unterscheidet Leitung normalen landwirtschaftlichen Betriebes. Im Beitrag Einfluss Beweidung Vegetation typischen Heidepflanzenarten besprochen Zusammensetzung Hauptnahrung Ziegenherde angegeben. Um Einfluss Beweidung Heidefauna bestimmen Bestandsentwicklung gefährdeter Vogelarten, Neuntöter ( Lanius collurio ) Heidelerche ( Lullula arborea ), 10 Jahre beobachtet. Schlüsselwörter: Schaf, Ziege, Landschaftspflege, Heidepflanzenarten Einleitung Die Beweidung nährstoffarmer Magerrasen Heideflächen Schafen Ziegen Landesteil Nordrhein Landes Nordrhein-Westfalen relativ neu. Die verbundene Landschaftspflege nimmt zunehmend Bedeutung zu. Am Beispiel Naturschutzgebietes Wahner Heide Management Landschaftspflege floristische faunistische Aspekte diskutiert. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Unser Betrieb) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 2. Unser Betrieb Es begann 1993 Anschaffung Ziegen, untergebracht Fachwerk-Resthof 1,5 ha Wiese Rösrath-Großbliersbach, 1991 erworben hatten. Aus sechs, Bocklämmer mußten geschlachtet werden, Zuchtbock angeschafft. Panzer Wahner Heide [zum Vergrößern anklicken] In Wahner Heide, Naturschutzgebiet Truppenübungsplatz östlich Köln (vgl. I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE 1989 ), begannen Erstellung Biotopmanagementplanes, Autor mitgewirkt ( L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG 1993 ), 1994 Landschaftspflegemaßnahmen Schaf- Ziegenherde. Dieses erste, Landes- Kreismitteln finanzierte Projekt scheiterte 1996 tierschutzrechtlichen Gründen. Fortan finanzierte Flughafen Köln/Bonn Ausgleich Ersatz für Ausbaumaßnahmen (der Flughafen liegt Zentrum Heide) verschiedene Pflege- Entwicklungsprojekte Wahner Heide, bot Möglichkeit, Ziegenherde (in Kombination Rinderherde) aktiv Landschaftspflege einzusteigen. Das Projekt begann 1997, zunächst für Jahre Probefläche 50 ha sogenannten "Geisterbusch", größten offenen Heideareal innerhalb NSG Wahner Heide. Der Beweidungserfolg anhand Vegetations-Dauerquadraten Ökologischen Planungsbüro "Drosera" überprüft. Nach erfolgreichem Abschluß Probebeweidung ( F ERBER 1999 ) Landschaftspflege Rindern Ziegen fortgeführt, nunmehr stark erweiterter Fläche (bis 2002 insgesamt ca. 130 ha). Auch Bereiche außerhalb Fläche "Geisterbusch" inzwischen Ziegenherde bewirtschaftet. Blick Geisterbusch [zum Vergrößern anklicken] Dabei besteht Sinn kombinierten Ziegen- Rinderbeweidung - getrennt gehüteten Herden - unterschiedlichen Nahrungsselektion Tierarten. Während Rinder für niedrige Vegetation Boden - Gras, niedrige Kräuter, Heidekraut - "zuständig" sind, bevorzugen Ziegen Blätter junge Triebe Büschen Bäumen. Diese Eigenschaft Geisterbusch Bedeutung, große Flächen starken Gehölzsukzession unterliegen entsprechende Pflege/Bewirtschaftung innerhalb Jahre Wald entwickeln würden. Dies naturschutzfachlich (und landschaftsästhetisch) erwünscht, offenen Areale innerhalb Wahner Heide außerordentlich gefährdeten Tier- Pflanzenwelt Lebensraum bieten ( I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE 1989 ). Beispielsweise brüten Wahner Heide 5 % bundesweiten 20 % nordrhein-westfälischen Bestandes Schwarzkehlchens ( S TUMPF 1994 ). Für Art stellt Geisterbusch Zentrum Brutvorkommen dar. Vegetationskundlich gesehen gilt Sandginster-Heide landesweit gefährdet, Niederrheinischen Bucht sogar stark gefährdet grundsätzlich abhängig Schutz- Pflegemaßnahmen ( V ERBÜCHELN et al. 1995 ). Da weder Frau Erfahrung Hüten Schafen Ziegen hatten, stellten Anfang ausgebildeten Schäfer Vollzeitbeschäftigung ein. Seit 2001 führen Betrieb alleine. 1997 Probebeweidung 25 Mutterziegen plus Nachwuchs begonnen. Schnell deutlich, daß notwendige Zahl stark unterschätzt hatten, laufenden Jahr Herde Zukauf 20 Mutterziegen aufgestockt. Auch Jahr 1998 30 Ziegen angeschafft, schließlich Jahre 2000 60 Tiere. Die Ziegen kamen Teil Milchziegenbetrieb (Menzer, Lohmar, Tiere geringer Milchleistung ausgewählt), größeren Teil Landschaftspflegeherde Quakenbrück (Niedersachsen, Betrieb Graedener), Herde Weißer Gehörnter Heidschnucken Pflege Mooren eingesetzt waren. In geringerem Umfang Betrieben Ziegen gekauft. Seit 2001 Abgänge Aufstockungen Herde vollständig Nachzucht rekrutiert. Die Herde Größe 300 Kopf. Begannen 1997 gebauten Holz-Unterstand (2000 erweitert), Dezember 2000 konzipierte Flughafen Köln/Bonn erbaute Stallanlage beziehen, 250 qm Stall 300 qm Scheune besteht. Von beginnt Hütetag - 100 Hütegelände - verbringt Herde meist Nacht. Nur entfernt liegenden Pflegeflächen gehütet wird, verbleibt Herde über Nacht Netzen. Inzwischen Pflegeprojekte außerhalb Wahner Heide begonnen. Neben Landschaftspflege produziert Betrieb Ziegenfleisch Ziegenfleischprodukte (Wurst, Schinken) Felle diverse Schlacht-Nebenprodukte (z.B. Hörner, Innereien). Die Tiere hierfür hofeigenen Schlachthaus geschlachtet, Herbst 2001 Betrieb genommen wurde. Auch Vermarktung erfolgt Hof. Werbung erfolgt hauptsächlich über Mundpropaganda, desweiteren Werbe-Schriftzug unserem Betriebs-Pickup inzwischen umfangreiche Homepage Internet ( www.ziegenhof-stumpf.de ). Mehrfach über unseren Betrieb Presse berichtet, zuletzt Düsseldorfer Handelsblatt ganzseitigen Bericht Wochenendausgabe. Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Einleitung) © Bernd Franzen 2001-06 vorige Seite Inhaltsverzeichnis Die Nahrungswahl frei gehüteten Ziegenherde Naturschutzgebiet Wahner Heide Köln nächste Seite 1. Einleitung Schafhaltung Landschaftspflege fast Synonyme gebraucht. Dies insbesondere Interessensvertretern Schafhalter, zunehmend Politik weiten Kreisen Landschaftsbehörden Naturschutz. Und gutem Grund, Landschaften Biotope, schutzwürdig erachten, Schafbeweidung entstanden (vgl. z.B. AID-Heft 1197/1992 ). Die Ziege führt Sinne Schattendasein. In Köpfen Bevölkerung Regel "Kuh Mannes", Nordrhein-Westfalen regional "Bergmannskuh" verankert. Als Lieferant Milch Fleisch, geringem Platzbedarf anspruchslos Futter, Ziege insbesondere Notzeiten während Kriegen für Ernährung Menschen großer Bedeutung. Weniger ist, daß Ziege ebenfalls unterschätzten Beitrag Entstehung heutigen Kulturlandschaft geleistet hat. So schreibt F ERBER (1996) über Wahner Heide Köln: "..das Landschaftsbild Geisterbusches Hauptsache Beweidung Rindern Ziegen gestaltet wurde. Schafe spielten ... Mitte 19. Jh. Rolle." Auch Ostwestfalen dortigen Kalkmagerrasen "bis Jahrhundert ... zeitweilig Ziegen beweidet" ( B ÖTTCHER et al. 1992 ). Erst letzten 10 Jahren erinnert zunehmend besonderen Fähigkeiten Ziege, Rahmen kostenbewußten Landschafts- Biotoppflege hervorragend nutzen lassen. Ziegen z.B. vermehrt Weidepflege eingesetzt, Weideunkräuter, Nutztiere hinterlassen, beseitigen ( W AGNER 2002 ). Hier Tatsache zunutze, daß Ziege besondere Vorliebe für bittere Pflanzen hat, weshalb beispielsweise Tieren normalerweise verschmähten Stumpfblättrigen Ampfer gerne frißt. In eigentlichen Biotoppflege Ziege Einsatz, Gehölzaufwuchs bekämpfen ist, z.B. verbrachten Kalkmagerrasen Sandheiden. Meistens hierfür Schafherden 10 % Ziegen mitgeführt (z.B. Teverener Heide Mönchengladbach). Die wirtschaftliche Leistung, Ziegen Entbuschung Kalkmagerrasen erbringen, R AHMANN (2000) ausführlich dokumentiert. Werden Ziegen alleine (ohne Schafe) Landschaftspflege eingesetzt, erfolgt meist Koppelhaltung (z.B. S CHWABE 1997 , R AHMANN 2000 ), reine Ziegen-Hütehaltungen Ausnahme, z.B. Rhön ( S ANDACH &amp; K REMER 2002 ) Mittelrhein (Ziegenherde Paul L INSCHEID , Hömberg). Inhaltsverzeichnis Home </fragment> </item> </root> 