<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Termine Sie Besucher Datum Veranstaltung Bemerkung 28.03.2015 Schlachtefest Saisoneröffnung essen trinken 03.04-06.04.2015 Osterfeiertage Osterzickel 01.05.2015 Maifeiertag Maifahrt Ziegenhof 14.05.2015 Christi Himmelfahrt Familienausflug Musik 24.05.-25.04.2015 Pfingsten 04.09.-05.09.2015 Hoffest 21.11.2015 Schlachtefest Saisonausklang essen trinken Änderungen möglich!!!!! </fragment> </item> <item> <fragment> Urlaub Bauernhof Sie Besucher Bei Urlaub machen. Es steht Ferienhaus für 6 Personen Verfügung. In Ferienhaus befindet Wohnzimmer, Schlafzimmer, Kinderzimmer, Küche ( für Selbstversorger) Bad. Für Naturverbundene Campen. (Mit Zelt Wohnmobil) Natürlich Verpflegung buchen. Rufen Telephonisch schreiben Mail .  Wir würden freuen Ihren besuch. Der Zeltplatz </fragment> </item> <item> <fragment> Himmelfahrt Sie Besucher Zu Himmelfahrt Ziegenhof. Hier Bilder davon. </fragment> </item> <item> <fragment> Unser Schlachtfest Sie Besucher Unser Schlachtfest findet mal Jahr statt. Und Frühjahr, Saisonanfang Herbst, Saisonausklang, statt. Wer will, Kontakt treten. Dann benachrichtigt Tag schlachten ist. Hier Impressionen Schlachtfest </fragment> </item> <item> <fragment> Hof Countryfest 2009 Sie Besucher Wie jedes Jahr fand Hof- Countryfest Wochenende September (05.09.2009) Zu Gast diesmal: “FB-Band” Reichwalde (Musik 50er 60er Jahre) “Andrea Berg” - Double Und Hauptattraktion “ Flemming-Band” Döbeln Unser Spezial Gast Die “ Flemming Band ” Da Abend dolle Stimmung. Deshalb Band unseren Hoffest 2010 auftreten. Das “FB-Band” Reichwalde Aktion. Bei Musik mitgesungen Beifall. Das unser        “ Andrea Berg ” Double.    Das gefiel unseren       Herren gut. </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Produkte Sie Besucher Alle Produkte Konservierungsstoffe Wir stellen Käserei verschiedene Ziegenkäsesorten her, Beispiel: Ziegenmilch Molke Schnittkäse naturell Schnittkäse Kümmel Schnittkäse Bockshornklee Schnittkäse Paprika Schnittkäse Knoblauch Weichkäse Cambert- Art naturell Wechkäse Cambert- Art verschiedenen Kräutern Weichkäse nah Feta- Art Weichkäse Feta- Art Olivenöl Kräutern Frischkäse naturell Frischkäse verschiedenen Kräutern Hirtencreme Rezept Frischkäse Ungarischer Art Wir stellen unseren Käsesortiment Käseplatten her. Hier sehen Beispiele. Herstellung Käse Nach Sauerlegen Milch Zugabe Lab Milch dick. Dann Gallerte Käseharfe geschnitten werden. Nach schneiden Gallerte Bruch abgeschöpft Molke Bruch trennen.(kleiner Bruch Schnittkäse -  Bruch Weichkäse) Nach Bruch Käseformen geschöpft ca. 24 Stunden abtropfen. Dann Käseform genommen Male gedreht. Dann Frisch/ Weichkäse Weiterverarbeitung Verkauf fertig. Schnittkäse ca. 4- 8 Wochen Reifen. In Zeit öfter gepflegt werden. </fragment> </item> <item> <fragment> Home Gästebuch Sie Besucher </fragment> </item> <item> <fragment> Unser Betrieb Sie Besucher Unser Ziegenhof liegt direkt Oder - Neißeradweg Ausläufer Muskauer Faltenbogen. Er besitzt hofeigene Käserei menge Spielmöglichkeiten Natur unseren Tieren. Ab April Ziegenherde Neißevorland. Dort wachsen Kräuter Weiden. Durch abfressen Weiden bisschen Landschaftspflege gemacht. Ausser Ziegen unseren Hof Katzen, Hunde (Huskys), Schweine, Schafe, Hühner Rinder. Am wohlsten fühlen natürlich Kinder mitten Ziegenherde. Es Schulklassen umliegenden Schulen Landschulheim Jerischke besuchen. Die Kinder können Käseherstellung zusehen melken mitmachen. </fragment> </item> <item> <fragment> Hof- Countryfest 2008 Sie Besucher Wie jedes Jahr, Wochenende September, findet Hof- Countryfest statt. Dieses Jahr Gast: Die “Border River Band” Die “Jackson Band” Und “Toms Dady” Irgendwo müssen Kabel rein. Zu essen Trinken natürlich Sogar Prominente Personen besuchen uns. Brandenburgs Landwirtschaftsminister: Dr. Dietmar Woidke Vorsitzender Kreisbauernverbandes: Egon Rattei Bürgermeister Stadt Forst: Herr Goldschmitt Hof- Stallführungen Kinderspiele Kinderquads Bogenschiessen Steak, Grillwurst, Erbsensuppe Feldküche Kaffe Kuchen Käse Variationen Und natürlich Musik Linedance </fragment> </item> <item> <fragment> Geschichte Käses Sie Besucher Ziegenkäse Wahrscheinlich 7000 Jahren Käse hergestellt. Davon zeugen Mesopotamien ägyptische Grabbeigaben bildliche Darstellungen. In Europa begann Käseherstellung Bronzezeitalter, 3000- 1000 v. Chr. Käse Milch Kühen, Schafen, Büffeln Ziegen hergestellt. Von Käse Ziegenmilch bekanntlich Franzosen, Italienern Spaniern begeisterte Anhänger. Die Deutschen langsam Geschmack Ziegenkäse Herstellung Ziegenkäse liegt Schatten Kuhmilchverarbeitung. Vermutlich liegt schlechten Ruf Ziege. (riecht Streng, Stimmt) Was unterschied Ziegenkäse Kuhkäse? Ziegenmilch enthält Schnitt Fett Eiweiss Kuhmilch. Wen Kuhmilchallergie besitzt Ziegenkäse empfehlenswert, Bedingung natürlich Käse ausschliesslich Ziegenmilch Ziegenlab hergestellt ist. (wird gemacht) Milchzucker Mineralstoffe ähnlich Kuhmilch. Dadurch Ziegenmilch hervorragender Calciumlieferant Vorbeugung Osteoporose. Durch hohen Gehalt Vitamin B2 Kohlenhydrate, Fett Eiweiss abgebaut Körperenergie umgewandelt. Die Bekömmlichkeit Ziegenmilch resultiert höheren Gehalt kurz- mittelkettigen Fettsäuren kleineren Fettkügelchen Frische Ziegenmilch schmeckt neutral. Durch Capron-, Capryl- Caprinsäure typische Aroma Ziegenmilch gebildet. Dank heutigen melkhygiene Melktechnik gehört “böckelnde” Geschmack Ziegenmilch Vergangenheit an. Wen erstemal Ziegenkäse isst Frischkäse beginnen. Vielfalt Ziegenkäse Auch Ziegenkäse Vielzahl Geschmacksrichtungen, Formen Reifestadien. In Frankreich Schätzungsweise 100 verschiedene Sorten Ziegenkäse. Ziegenkäse Deutschland 100% Ziegenmilch hergestellt. In Ländern Schafs - Kuhmilch beigemengt. Der Ziegenkäse Kuhkäse verschiedenen Gruppen unterteilt Frischkäse, Weichkäse, (Halb fester) Schnittkäse Hartkäse. Entscheidend Konsistenz, Wassergehalt abhängt. </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Tiere Sie Besucher Die Ziegen Die Rasse Ziegen “Toggenburger Ziegen”. Wir Herde gemischter Ziegen. Diese Anfangs Herde Unsere Hunde Wir unseren Hof Hunde. Robby, Wolfi, Gaja Robby reinrassiger DoKö (Dorfköter) Wolfi zugelaufener Huskymann Gaja gekaufte Huskydame Robby Gaja Gaja Junge Wolfi Das beste Foto unseren Max </fragment> </item> </root> 