<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ziegenhof-Rehder Startseite Über Aktuelles Produkte Kontakt / Anfahrt Links Impressum Käsestraße Schleswig Holstein e.V. Antikhof Bissee Bärenkrug Molfsee Empire Riverside Hotel Hotel Birke Lüneburghaus Marxen &amp; Strehler Cateringkultur Ruffini Saliba </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof-Rehder Startseite Über Aktuelles Produkte Kontakt / Anfahrt Links Impressum Wir bieten Ihnen verschiedenen Käsesorten mehrere Wurstwaren schmackhaftes Ziegenfleisch an. Sollten Sie spezielle Wünsche z. B. Bezug Produkte haben, sprechen Sie bitte an. Ziegenkäse Ziegenfrischkäse ungesalzen (Quark) Sorte Natur": streichfähig, gesalzen, vielseitig verwendbar Kräutern: streichfähig; Kräutern Provence, Salz, Pfeffer, Knoblauch Sorte Liptauer Art": streichfähig; Paprika, Kapern, Salz, Zwiebel, Kümmel, Pfeffer Ziegencamembert: traditionell hergestellt Ziegencamembertrolle Ziegenschnittkäse, halbfest, foliengereift: milder halbfester Schnittkäse Ziegenschnittkäse Bärlauch, halbfest, foliengereift Weinkäse: halbfester Schnittkäse, Rinde Weißwein Elsaß gewischt Ziegenwurst Ziegenleberwurst: Glas, 100% Ziegenfleisch Ziegenmettwurst: geräuchert, 100% Ziegenfleisch Ziegenwürstchen: Zusatz Schweinespeck, 100% Ziegenfleisch Ziegenbratwurst: grobe Bratwurst, 100% Ziegenfleisch Ziegenfleisch (ganze halbe Tiere Teilstücke) Ziegenkeule Ziegenrücken Ziegenschulter Ziegennacken Ziegenleber Ziegenrippen Beim Erwerb Produkte erhalten Sie Wunsch gerne Rezepte Anregung uns. Falls Ihnen Produkte zusenden sollen, berechnen lediglich Versandkosten extra. </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof-Rehder Startseite Über Aktuelles Produkte Kontakt / Anfahrt Links Impressum Die Saison begonnen. In Kürze einzelnen Sorten erwerben sein. Bei Interesse unseren Produkten melden Sie bitte einfach uns. Gerne können Sie persönlich Bild Käserei machen. Vereinbaren Sie einfach Termin uns. </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof-Rehder Startseite Über Aktuelles Produkte Kontakt / Anfahrt Links Impressum Herzlich Willkommen Internetseite Ziegenhof Rehder Unser Betrieb Mitglied </fragment> </item> </root> 