<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ziegenhof | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Ziegenhof Der „Ziegenhof“ Charlottenburg beliebter Begegnungsort Kindern Erwachsenen Nachbarschaft Klausenerplatz. Er soziale kommunikative Zentrum Kiezes. Der Ziegenhof zieht Besucher Stadtteilen Ausflugsziel an. Allen Besuchern Hofes klar, daß besonderen Ort handelt. Aber bekannt, daß Ort ‚gemacht‘ ‚gemacht‘ wird. Erkämpft, gestaltet gepflegt 30 Jahren täglicher, ehrenamtlicher Arbeit Anwohnern Nachbarschaft. Öffentlicher Zugang Ziegenhof: Danckelmannstr. 16 (Der Hof Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof Kinderspielplatz ausgewiesen, gilt für gesamte Hoffläche generelles Hundeverbot . Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Verein Gruppenfoto Ziegengehege 26.02.2012 Die Vorgeschichte Der „Block 128“ Danckelmann-, Seeling-, Sophie-Charlotten- Knobelsdorffstraße 70er Jahre dicht bebaut Mietskasernen engen Hinterhöfen. Die ursprüngliche Planung damaligen Senatsbauverwaltung fast voll­ständige „Entkernung” Blocks Errichtung Neubauriegeln Inneren vor. Für Kinder Jugendliche umzäunter Abenteuerspielplatz begrenzter Öffnungszeit vorgesehen, Konzept Investitionsplanung gesichert war. Die Vereinsgründung Dies Umstand, Planungen Verlust 300 preiswerten Altbauwohnungen bedeutet hätten, führte Beginn Abrissarbeiten Gründung Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. In Initiative schlossen 1982 engagierte Anwohner zusammen, Abriss stoppen alternatives Nutzungs­konzept für Block 128 durchzusetzen. Nicht zuletzt aufgrund Arbeit Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. ursprünglichen Planung Abstand genommen, Berücksichtigung Bewohnerinteressen vorhandenen Altbauten öffentliche Park- Spielfläche entstehen. Öffentliche Nutzung „Freifläche” Aufnahme Freifläche, 1984 1982 Verein Bauzaun brachliegenden Abrissfläche spektakulären Aktion entfernt „Freifläche“ öffentlichen Nutzung zugänglich gemacht. In Mieterselbsthilfe begonnen, Brachland bepflanzen. Nach langen Auseinander­setzungen Planungsbehörden Sanierungsträger schließlich 1983 öffentliche Mittel Hofbegrü­nungsprogramm Senats bewilligt Fläche Vereinsmitgliedern Anwohnern wesentlichen gestaltet, präsentiert. 1984/1985 setzte Verein für Erhalt Remise Sophie-Charlotten-Str. 83b ein, Spendengeldern Instand­haltungsarbeiten endgültigen Verfall Abriss rettete. Ehrenamtliche Arbeit Ehrenamtliche Bau Badewannenlandschaft für Enten, 1982 Seit 1983 leben Hühner, Gänse Enten wechselnder Besetzung Freifläche, 1985 sogar Ziegen. Seitdem gewährleistet konstante ehrenamtliche Arbeit engagierter Anwohner Pflege Fütterung Tiere Instandhaltung Stall Gehege. Anwohner kümmern Absprache Amt, laufende Pflege Bepflanzung (Bewässern Sommer, Kompostieren, Instandhaltung, Erneuerung). Der gemeinnützig anerkannte Verein Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. bildet organisatorischen Rahmen für offene Nachbarschafts­arbeit, beteiligen können, aktiv für Wohnumfeld einsetzen wollen. Die „ Ziegenhof “ bekannte Freifläche beliebter Anlaufpunkt Aufent­haltsort für Kinder, Jugendliche Erwachsene anliegenden Kinder- Jugendeinrich­tungen intensiv genutzt. Die Besucher finden grüne Oase, abwechslungsreichen Raum Aus­spannen, Austoben Tiere Anfassen mitten Stadt. Unterstützen Sie Bestehen Ziegenhofes Ihre Mitgliedschaft , Fördermitgliedschaft , Patenschaft Ihrer Spende ! Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, Ziegen fressen dürfen nicht, gesund bleiben. Willkommen Neues 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ Der Ziegenhof beliebtesten meistgenutzten Grün- Erholungsflächen Charlottenburg. Die Erhaltung Projektes Ziegenhof beruht konstanten ehrenamtlichen Arbeit Vereinsmitglieder regelmäßigen Unterstützung Anwohner, ebenfalls willkommen finanzielle Unterstützung. Das Projekt lebt Spenden finanzielle Unterstützung Bezirk für regelmäßige Ausgaben Futtermittel-, Tierarzt- Materialkosten. Das Besondere Ziegenhof rein ehrenamtlicher Betrieb. Die Aktiven sehen Vertreter selbstbewussten bürgerschaftlichen Engagements. So sorgt Gruppe Anwohnern regelmäßig für tägliche Pflege Tiere. Ebenso Pflanzen unserem Verein gepflegt, gewässert nötig ersetzt. In regelmäßigen Aktionen beteiligen Kiezbewohner daran, Ziegenhof aufzuräumen, Kompost sieben, Laub rechen kleinere Reparaturen Bauten Einhegungen vorzunehmen. 2010 Ziegenstall Nachbarschaftshilfe Fachwerkbau neu errichtet. Galerien Aktionstage Gärtnern &amp; Pflanzen Tiere Ziegenhofes Öffentlicher Zugang Ziegenhof: Danckelmannstr. 16 (Der Hof Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof Kinderspielplatz ausgewiesen, gilt für gesamte Hoffläche generelles Hundeverbot . Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, Ziegen fressen dürfen nicht, gesund bleiben. Willkommen Neues 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ Der Ziegenhof beliebtesten meistgenutzten Grün- Erholungsflächen Charlottenburg. Die Erhaltung Projektes Ziegenhof beruht konstanten ehrenamtlichen Arbeit Vereinsmitglieder regelmäßigen Unterstützung Anwohner, ebenfalls willkommen finanzielle Unterstützung. Das Projekt lebt Spenden finanzielle Unterstützung Bezirk für regelmäßige Ausgaben Futtermittel-, Tierarzt- Materialkosten. Das Besondere Ziegenhof rein ehrenamtlicher Betrieb. Die Aktiven sehen Vertreter selbstbewussten bürgerschaftlichen Engagements. So sorgt Gruppe Anwohnern regelmäßig für tägliche Pflege Tiere. Ebenso Pflanzen unserem Verein gepflegt, gewässert nötig ersetzt. In regelmäßigen Aktionen beteiligen Kiezbewohner daran, Ziegenhof aufzuräumen, Kompost sieben, Laub rechen kleinere Reparaturen Bauten Einhegungen vorzunehmen. 2010 Ziegenstall Nachbarschaftshilfe Fachwerkbau neu errichtet. Galerien Aktionstage Gärtnern &amp; Pflanzen Tiere Ziegenhofes Öffentlicher Zugang Ziegenhof: Danckelmannstr. 16 (Der Hof Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof Kinderspielplatz ausgewiesen, gilt für gesamte Hoffläche generelles Hundeverbot . Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Tiere | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Tiere Ziegenhofes Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Gärtnern &amp; Pflanzen | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Gärtnern &amp; Pflanzen Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Aktionswochenenden | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Aktionstage Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Aktionswochenenden | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Aktionstage Zu unseren Aktionstagen laden Kiezbewohner Intertessierten gegenseitigen Unterstützung herzlich ein! Von Zeit Zeit frühstücken Beginn, bevor gemeinsam anstehenden Aufgaben anpacken. Dabei bietet natürlich Gelegenheit mal netten Nachbarn Gespräch mal kennenzulernen. Die aktuellen Termine stehen links Seitenleiste bzw. Termine ! (Bei Bedarf geben Termine bekannt.) » Fotos Aktionstage Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Spende | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Spenden BezahlCode Im BezahlCode Über­weisungs­daten hinter­legt. Übernehmen Sie Daten tippfehlerfrei Ihre Banking-App lassen Ihre Spende zukommen. Vielen Dank! Spende Für Futtermittel, Instandsetzungen eventuelle Tierarztkosten benötigen Finanzielle Mittel freuen über Ihre Unterstützung. Das Bezirksamt Charlottenburg-Wilmersdorf Ziegenhof 2010 1.000 Euro Jahr unterstützt. In 2011 GEWOBAG eingesprungen. Und für 2012 betrug Zuwendung Bezirks lediglich 500 Euro, Unterstützung momentan ungeklärt. Deshalb Spenden angewiesen. Möchten Sie ehrenamtliche Arbeit für Ziegenhof unterstützen, überweisen Sie eigenem Ermessen Beitrag Vereinskonto. Bankverbindung Kontoinhaber: Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. IBAN: DE68 1001 0010 0034 0731 00 BIC: PBNKDEFF100 Postbank Berlin Verwendungszweck: Spende Das Finanzamt für Körperschaften steuerbegünstigten Zwecke gemeinnützigen Arbeit Blockinitiative 128 anerkannt. Spendern Wunsch steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung ausgestellt werden. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 15.06.2015 Ziegenhof In Berlin täglich über 616.000 Plastiktüten verbraucht, Umwelt belasten Klima schaden. Von Produktion Entsorgung setzt Plastiktüte klimaschädliche Gase frei. Landet Umwelt, braucht 400 Jahre, verrottet ist. 03. Juli 2015 – Plastiktütenfreier Tag 03.-10. Juli 2015 – Aktionswoche Veranstaltungen Thema “Plastikfrei leben” Die Plastiktüte ungefähr 60 Jahren Siegeszug angetreten. Praktisch, Werbefläche nutzbar Einkaufende Einzelhandel für entdeckt. Der weltweite jährliche Verbrauch ca. Billion, Zahl 12 Nullen, geschätzt. In Deutschland Aussage Umweltbundesamtes über 6 Milliarden. Mit Tüten könnte jedes Jahr Fläche Berlins auslegen. Die Einweg-Plastiktüte für Alltagshelfer wegzudenken, leider unseren Umwelt- Klimaproblemen. Wir finden Plastiktüten riesigen Müllstrudeln Meeren, Mägen Tieren Mikroplastik unseren Stränden. Grund genug, Internationalen Plastiktütenfreien Tag begehen über zeitgemäße Alternativen nachzudenken. Grafik Text: plastiktuetenfreiertag.de (LIFE e.V.) Durch Plastiktüten können Ziegen sterben Deshalb Plastiktüten bitte unbedingt Ziegen fernhalten , unbegreiflicherweise mögen Ziegen gerne fressen schnappen ! Plastiktüten aber, denken kann, absolut gesundheitsschädlich für Tiere! Am Papiertüte wiederverwertbares Behältnis verwenden mal geht, Tüte immerhin mitnehmen , überfüllten Mülltonnen können Plastiktüten herausfallen Wind Gehege geweht werden. Vielen Dank für Ihr / Dein Verständnis! » Fütteranleitung herunterladen (PDF, 745 KB) Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » Die Blockini Kiezfest 2015 | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ Die Blockini Kiezfest 2015 18.06.2015 Ziegenhof Das Kiezfest 2015 findet Samstag, 27. Juni 2015 14:00 – 22:00 Uhr Klausenerplatz statt. Der Kiez präsentiert zahlreichen Ständen Bühnenprogramm sorgen Musiker Künstler für Laune. Die Blockini diesjährigen Fest traditionell Ständen vertreten. Am Infostand können Sie Gespräch Interessantes über Arbeit Ziegenhof erfahren. Am Verzehrstand verwöhnen Besucher frisch gebackenen Crepes, Getränken Köstlichkeiten. Wir freuen Gespräche, Geselligkeit Sonnenschein! Fotos Kiezfest 2015 Klausenerplatz Fotogalerie Kiezbündnisses entdecken. Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof 25.07.2015 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionstag Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen netten Nachbarn Gespräch mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 02. August 2015 11:00 Uhr – Gemeinsames Frühstücken Sonne 12:00 Uhr – Kompost, Tier- Hofpflege, Rasenaussaat Hinweis: Verzehr bitte mitbringen. Wir freuen Deine Unterstützung. Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lageplan | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Hinweis Sofern Du Ziegenfutter mitbringst, lies bitte unbedingt Fütteranleitung verwende Transport Futters Papiertüte! Bitte bedenke: Zuviel Futter für Tiere gesund. Lageplan Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof 25.07.2015 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionstag Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen... weiterlesen » Die Blockini Kiezfest 2015 18.06.2015 Ziegenhof Das Kiezfest 2015 findet Samstag, 27. Juni 2015 14:00 – 22:00 Uhr Klausenerplatz statt. Der Kiez präsentiert zahlreichen Ständen Bühnenprogramm sorgen Musiker Künstler für gute... weiterlesen » Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 15.06.2015 Ziegenhof In Berlin täglich über 616.000 Plastiktüten verbraucht, Umwelt belasten Klima schaden. Von Produktion Entsorgung setzt Plastiktüte klimaschädliche Gase frei. Landet Umwelt, braucht... weiterlesen » « Ältere Artikel Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Termine | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Termine Im Ziegenhof Termin Veranstaltung 11. – 20.09.2014 Kunst Zelt Im Kiez Termin Veranstaltung Ort 10.10.2015 Sperrmülltag Straßenflohmarkt Kiez 13.12.2015 Kiez-Weihnachtsmarkt Schloßstraße Siehe auch: Kiezbündnis Klausenerplatz e.V. Alle Termine Gewähr. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Galerie 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Hochbeet | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Hochbeet Im Herbst 2011 Hof Hochbeet entstanden. Ein Hochbeet Gartenbeet, ebenerdig angelegt ist, über übliche Niveau Beetes erheben. Es kastenförmig, rechteckig Sonneneinstrahlung Nord-/Südausrichtung. Es verschiedenen Schichten Ästen, Laub Kompost aufgebaut. Dadurch Erde Hochbeetes Nährstoffreich fruchtbar. Auch erwärmt Beet früher, Reifen Wachstum Pflanzen fördert. Im Frühling pflanzen verschiedene Gemüsesorten Gartenkräuter wie, z. B. Tomaten, Gurken, Zucchinis, Kartoffeln, Möhren, Radieschen, Kürbisse mehr. Bitte Ziegenhof achtsam betritt Hochbeet nicht! Danke! » Fotos Gärtnern &amp; Pflanzen Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Hühner | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Hühner Die Hühnerrasse Zwerg-Cochin , früher Peking-Bantam genannt, älteste Zwerghuhnrassen Ursprung asiatischen Raum liegt. Sie Mitte 19. Jahrhunderts China England 1886 Deutschland. Die Zwerg-Cochin Großrasse herausgezüchtet worden, gehören ureigensten Zwerghuhnrassen, für Rasse Gegenstück Form Großhuhnrasse. Die Enstehungs- Entwicklungs­geschichte ungeklärt. Zwerg-Cochin freundlich, gesellig zutraulich, Verhalten Art­genossen unkompliziert. Die Art ausgesprochen ruhig äußeren Erscheinungsbild liebenswert. Farbenschläge : Silberhalsig Goldhalsig Hühnerfutter : Insekten, Würmer, Weizen, Gerste, Mais (gehackt), Sonnen­blumen­kerne, Leinsamen, gekeimtes Getreide, Blattsalat, Brennesseln » Fotos Hühner Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Spendenbescheinigung | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Spenden­bescheinigung Bitte fordern Sie Ihre Spenden­bescheinigung Möglichkeit über Formular an! So finden Ihren diesbezüglichen Wunsch gesammelt Stelle können Eingang bearbeiten. Art Zuwendung* --- Spende Fördermitgliedschaft Patenschaft Datum Ihrer Überweisung / Zuwendung* --- 01. 02. 03. 04. 05. 06. 07. 08. 09. 10. 11. 12. 13. 14. 15. 16. 17. 18. 19. 20. 21. 22. 23. 24. 25. 26. 27. 28. 29. 30. 31. --- Jan. Feb. Mär. Apr. Mai Jun. Jul. Aug. Sep. Okt. Nov. Dez. --- 2014 2015 Betrag Zuwendung* , Euro --- Frau Herr Ja , Datenschutzerklärung gelesen. * Alle * markierten Felder bitte unbedingt ausfüllen. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Patenschaft | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Patenschaft Übernehmen Sie Patenschaft! Die ehrenamtliche Arbeit Blockinitiative 128 Unterstützung Anwohnern Organisationen angewiesen. Die Projekten Aktionen (wie z.B. Aktionstagen, Pflanzungen Tierpflege) anfallenden Sachkosten können Mitgliedsbeiträgen bestritten werden. Wer Ziele Vereins Arbeit Blockinitiative 128 unterstützen möchte, Antrag Patenschaft für Tier Tiergruppe seiner/ Wahl übernehmen. Auch juristische Personen Firmen Organisationen können Patenschaft übernehmen. Der Pate / Patin bekommt Foto Tier Tiergruppe / Wahl. Die Patenschaft symbolisch. Die Tiere bleiben Vereinseigentum für da. Das Geld gleichermaßen für Tiere verwendet. Der Pate / Patin informiert über aktuelle Geschehen Aktivitäten Ziegenhof herzlich eingeladen, über finanzielle Unterstützung hinaus aktiv für Ziegenhof einzusetzen. Für Patenschaft Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt Antrag Patenschaft (PDF, 226 KB) per Post, E-Mail ordentlichen Mitgliederversammlung. Ein Pate / Patin lässt Verein für längeren Zeitraum regelmäßige Dauerspende zukommen, für Sachkosten Fütterung Pflege Tiere verwendet wird. Der Beitrag eigenem Ermessen festgelegt per Überweisung vereinbarten Höhe gewünschten Rhythmus übermittelt. Bitte senden Sie hierzu Antrag ausgefüllt zu. Das Finanzamt für Körperschaften steuerbegünstigten Zwecke gemeinnützigen Arbeit Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. anerkannt. Paten können Wunsch steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung über Höhe Patenschaftsbeiträge erhalten. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Fördermitgliedschaft | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Fördermitgliedschaft Werden Sie Fördermitglied Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.! Die ehrenamtliche Arbeit Vereins Unterstützung Anwohnern Organisationen angewiesen. Die Projekten Aktionen (wie z.B. Aktionstagen, Pflanzungen Tierpflege) anfallenden Sachkosten können Mitgliedsbeiträgen bestritten werden. Wer Ziele Vereins Arbeit Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. unterstützen möchte, Antrag Fördermitglied werden. Auch juristische Personen Firmen Organisationen können Förder­mitglied­schaft beantragen. Fördermitglieder weder Stimm- Antragsrecht Mitgliederversammlung. Über Aufnahmeantrag entscheidet ebenfalls Mitgliederversammlung. Das Fördermitglied informiert über aktuelle Geschehen Aktivitäten Ziegenhof herzlich eingeladen, über finanzielle Unterstützung hinaus aktiv für Ziegenhof einzusetzen. Für Fördermitgliedschaft Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt Antrag Fördermitgliedschaft (PDF, 207 KB) per Post, E-Mail persönlicher Aufnahmeantrag ordentlichen Mitglieder­versammlung. Der Beitrag für Fördermitglieder beträgt mindestens 30,00 Euro pro Jahr per Überweisung vereinbarten Höhe gewünschten Rhythmus übermittelt. Bitte senden Sie hierzu Antrag ausgefüllt zu. Das Finanzamt für Körperschaften steuerbegünstigten Zwecke gemeinnützigen Arbeit Vereins Blockinitiative 128 –Ziegenhof – e.V. anerkannt. Fördermitglieder können Wunsch steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung über Höhe (Förder-)Mitgliedsbeiträge erhalten. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Abtrag alter Ziegenstall | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Abtrag alter Ziegenstall Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Fundamentlegung Stall | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Fundamentlegung Stall Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Neubau Ziegenstall | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Neubau Ziegenstall Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Tierpflege &amp; Fütterung | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Tierpflege &amp; Fütterung Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » Kiezfeste | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall Kiezfeste Die Blockini Fest traditionell Infostand Verzehrstand vertreten. Sie können Gespräch Interessantes über Arbeit Ziegenhof erfahren frisch gebackene Crepes, Getränke Köstlichkeiten genießen. Weitere Fotos siehe Kiezbündnis Klausenerplatz e.V.: 2015 , 2014 , 2013 , 2012 , 2011 , 2010 , 2009 , 2008 , 2007 , 2006 , 2005 , 2004 Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Netiquette | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Netiquette Kommentarrichtlinien Netiquette Liebe Webseiten-Besucherinnen -Besucher, Ihre Kommentare herzlich willkommen! Weil faires Benehmen Netz für unverzichtbar halten, möchten für Regeln festhalten. Um gemeinsamen Austausch via Kommentare sachlichen Ebene ermöglichen, bitten Sie Folgendes berücksichtigen: Kein Kommentar Anspruch Veröffentlichung. Bei Kommentaren, inhaltlich fernab Diskussionsgegenstandes liegen anstößig sind, behalten Recht vor, Beiträge veröffentlichen. Haben Sie Fragen bezüglich Ihrer Mitgliedschaft Ihrer Spende, bitten Sie, via E-Mail kontaktieren. Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht Zusammenhang Kommentar gespeichert. Hinter geschriebenen Kommentar steckt Mensch. Behandeln Sie Schreibenden, Sie behandelt möchten. Sehen Sie Blog gerne Ort, Ihre Meinung kundzutun, hart argumentieren, stets sachlicher Basis niemals persönliche Angriffe Beleidigungen. Folgende Inhalte Kommentaren können Löschung Kommentare Sperrung IP-Adresse für Kommentare führen: Rassistische, fremdenfeindliche, sexistische beleidigende Inhalte unseren Seiten unerwünscht. Die Kommentarfunktion Seiten dient Werbefläche für kommerzielle Inhalte. Alle Kommentare inhaltlichen Bezugs Thema jeweiligen Beitrages aufweisen. Jeder Nutzer für publizierten Kommentare verantwortlich. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Galerie » 30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V. | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall 30 Jahre Ziegenhof / Blockini Am 14. / 15. September 2012 feierten Freunden, Nachbarn Aktiven 30-jährige Bestehen Ziegenhofs Blockinitiative 128 e.V. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Mitgliedschaft | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Mitgliedschaft Werden Sie Mitglied Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.! Wer Ziele Vereins unterstützen möchte, Antrag Mitglied werden. Über Aufnahmeantrag entscheidet außer­ordentliche Mitglieder­versamm­lung. Jedes Mitglied besitzt volles Stimmrecht. Ein Mitglieds­beitrag Zeit erhoben. Für Mitgliedschaft Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt Antrag Mitgliedschaft (PDF, 114 KB) per Post außer­­ordentliche Mitglieder­versammlung. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Verein » Satzung | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung Satzung §1 Name Sitz Der Verein trägt Namen „Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.“ Sitz Berlin-Charlottenburg. §2 Zweck Vereins Der Verein verfolgt ausschließlich unmittelbar gemeinnützige Zwecke Sinne Abschnitts ‚Steuerbegünstigte Zwecke‘ Abgabenordnung. Der Zweck Vereins Förderung Umweltschutzes Bildung Erziehung hinsichtlich Umgangs Pflanzen Tieren für Menschen dichtbebauten Innenstadtbereich, insbesondere für Kinder Jugendliche (Förderung Jugendhilfe). Der Satzungszweck verwirklicht insbesondere Unterhaltung Kinderbauernhofs, Pflege Instandhaltung ca. 6000 qm großen, öffentlich zugänglichen Grünfläche, Durchführung Fortbildungsveranstaltungen Belangen Natur- Umweltschutzes, Heranführen Kindern Jugendlichen naturgemäßen Umgang Pflanzen Tieren. §3 Mitgliedschaft Mitglied Vereins natürliche juristische Person werden, Ziele Vereins unterstützt. Über Aufnahme Mitglieds gegebenenfalls Ausschluss Mitglieds sofortiger Wirkung außerordentliche Mitgliederversammlung entscheiden, mindestens 1 Vorstandsmitglied anwesend ist. Die Mitglieder Vereins verpflichtet, Ziele Vereins Kräften fördern. Jedes Mitglied besitzt volles Stimmrecht. Jede natürliche juristische Person Antrag Fördermitglied werden. Für Aufnahme gelten Bestimmungen § 3 Abs. 2 entsprechend. Fördernde Mitglieder solche, Ziele Vereins primär aktiv, materiell ideell unterstützen wollen. Fördermitglieder Stimm- Antragsrecht Mitgliederversammlung. Über Mindesthöhe Fördermitgliedbeitrages beschließt Mitgliederversammlung. §4 Beitrag Die Höhe Beitragssatzes Mitgliederversammlung festgelegt. §5 Vereinsorgane Organe Vereins sind: Ordentliche Mitgliederversammlung Außerordentliche Mitgliederversammlung Vorstand §6 Ordentliche Mitgliederversammlung Die ordentliche Mitgliederversammlung mindestens Jahr Vorstand einberufen. Zur ordentlichen Mitgliederversammlung mindestens 2 Wochen vorher schriftlich Bekanntgabe Tagesordnung eingeladen. Beschlüsse werden, falls vorgesehen, ⅔-Mehrheit anwesenden Mitglieder gefasst. Minderheiten berücksichtigen, Kampfabstimmungen vermeiden. Die ordentliche Mitgliederversammlung beschließt insbesondere über Wahl Vorstandes, Entlastung, Richtlinien für Tätigkeit Vereins über Satzungsänderungen. Bei Satzungsänderungen Mehrheit ⅔ anwesenden Mitglieder erforderlich. Über Mitgliederversammlung Protokoll führen. Dieses vom/von Protokollanten/in vom/von Versammlungsleiter/in unterschreiben. §7 Außerordentliche Mitgliederversammlung Die außerordentliche Mitgliederversammlung tagt Regel monatlich. Sie regelt Fragen Mitgliedschaft aktuellen Aufgaben. §8 Der Vorstand Der Vorstand besteht mindestens 2 Mitgliedern. Der Verein gerichtlich 1 Vorstandsmitglied vertreten werden. Der Vorstand außerordentlichen ordentlichen Mitgliederversammlungen über Arbeit rechenschaftspflichtig Richtlinien halten. Der Vorstand ordentlichen Mitgliederversammlung für 2 Jahre gewählt. Die Vorstandsmitglieder können zwischenzeitlich ⅔ anwesenden Mitglieder ordentlichen Mitgliederversammlung abgewählt werden. §9 Verwendung Mittel Der Verein selbstlos tätig. Mittel Vereins dürfen für satzungsmäßigen Zwecke verwendet werden. Die Mitglieder erhalten Zuwendungen Mitteln Vereins. Es Person Ausgaben, Zweck Körperschaft fremd sind, unverhältnismäßig hohe Vergütungen begünstigt werden. §10 Auflösung Die Auflösung Vereins erfolgt Beschluss 90% Mitglieder. Kommt Beschluss zustande, genügen nächsten Mitgliederversammlung 90% anwesenden Mitglieder. Voraussetzung für Auflösung Vereins ist, schriftlichen Einladung Mitgliederversammlung ausdrücklich hingewiesen wurde. Bei Auflösung Vereins Wegfall steuerbegünstigter Zwecke fällt Vermögen Kiezbündnis Klausenerplatz e.V. (Seelingstr. 14, 14059 Berlin), unmittelbar ausschließlich für steuerbegünstigte Zwecke verwenden hat. (Stand: August 2012) Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Seite 2 Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 1. Aktionstag 2015 Sonntag, 22. März Ziegenhof 18.03.2015 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionstag Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen... weiterlesen » 3. Aktionstag 2014 Sonntag, 12. Oktober Ziegenhof 09.10.2014 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionswochenende Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen... weiterlesen » 2. Aktionstag 2014 Sonntag, 06. Juli Ziegenhof 30.06.2014 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionswochenende Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen... weiterlesen » « Ältere Artikel Neuere Artikel » Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Bienen | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Bienen Bienen wichtiges Bindeglied natürlichen Lebensgemeinschaften. Bei Flug Blüte Blüte übernehmen nebenbei Bestäubung Blüten. So sorgen Wild- Nutzpflanzen für reichen Fruchtansatz sichern Wildtieren Nahrungsgrundlage. Die Imkerei Menschen sesshaft sind. Jahrtausendelang standen Honig- Wachsgewinnung Vordergrund. Die moderne Imkerei versucht, Völkervermehrung Honiggewinnung Einklang Lebensrhytmus Bienenvolkes nutzen. Wissenswertes über Bienen: Zu Bienenvolk gehören: Königin, mehrere hundert Drohnen 30.000 60.000 Arbeiterinnen Die Arbeiterinnen leben 40 Tage übernehmen währenddessen unterschiedlichste Aufgaben Bienenstock. Honigbienen verständigen Hilfe Tanzsprache zeigen untereinander, ergiebige Futterplätze gibt. Arbeitsbienen können ⅓ Körpergewichts Nektar Pollen Fluge transportieren. Für 500 Honig fliegt Bienenvolk dreimal Erde (ca. 120.000 km). Von Sammelflug bringt Arbeitsbiene 25 35 mg Nektar 2,3 Millionen Pollenkörner zurück. Mit 180 250 Flügelschlägen pro Sekunde erreichen Bienen Fluggeschwindigkeit 30 km/h. Das Gewicht 2.000 Eier, Bienenkönigin pro Tag legen kann, entspricht Körpergewicht. Bienenerzeugnisse Honig Honig enthält 180 verschiedene Inhaltsstoffe. Sein Gehalt Frucht- Traubenzucker, Mineralstoffen Spurenelementen biologischen Wirkstoffen für wertvoll. Blütenpollen Blütenpollen (Blütenstaub) Eiweißquelle Bienenvolkes. Sie für Menschen wertvoll. Wachs Das Bienenwachs für Wabenbau erzeugen Bienen selbst, über Wachsdrüsen ausschwitzen. Propolis So heißt Kittharz, Bienen Bienenstock abdichten. Es besteht Balsamen, Harzen pharmakologisch wirksamen pflanzlichen Stoffen. Propolis Heilmittel verwendet. Gelée Royale Es dient Futter für Königin enthält Kombination 10 Vitaminen, 22 Aminosäuren 7 Spurenelementen. Aufgrund besonderen Ernährung Bienenkönigin doppelt groß gewöhnliche Bienen, lebt ca. 35-mal länger legt 2.000 Eier täglich. » Fotos Bienen Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Fütteranleitung | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, Ziegen fressen dürfen nicht, gesund bleiben. Fütteranleitung Fütteranleitung (PDF, 745 KB) herunterladen Die Ziegen Wiederkäuer Das bedeutet, Brot Getreideprodukte Nudeln, Haferflocken usw. schädlich für Tiere. Sie können krank schlimmsten Fall sterben. Das beste Futter für Ziegen Rauhfutter Heu Stroh! Auch Strauchschnitt gut, bitte Zweige Hof abreissen! Wenn Ziegen Gemüse bekommen, fressen Rauhfutter. Blähende Kohlarten bitte vermeiden. Das Futter bitte Gehege Boden werfen, Futtertröge bzw. Strauchschnitt Futterraufen. Größere Mengen Strauchschnitt bitte außerhalb Geheges lagern. Die Ziegen ziehen gerne herein ;) Ganz wichtig Plastiktüten bitte unbedingt Ziegen fernhalten , unbegreiflicherweise mögen Ziegen gerne fressen schnappen danach. Plastiktüten aber, denken kann, absolut gesundheitsschädlich für Tiere! Deshalb Tüten mitnehmen , überfüllten Mülltonnen können herausfallen Wind Gehege gefegt werden. » Fütteranleitung herunterladen (PDF, 745 KB) Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ziegenhof » Ziegen | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage Ziegen Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, Ziegen fressen dürfen nicht, gesund bleiben. Ziegen Hertha * 21. Juni 2013 / Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Bernd (Burenbock Güldenhof/Stechlin) Bertha * 21. Juni 2013 / Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Bernd (Burenbock Güldenhof/Stechlin) Lolek * 26. Juni 2011 / Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Thüringer Waldziege Museumsdorf Düppel Dima * 24. April 2008 / Ziegenhof Mutter: Luna Vater: Ronaldo (Thüringer Waldziege Britzer Park) Samson * 2002 / Britzer Park September 2005 Ziegenhof Wo Ziegen? Laura * März 1998 / Kinderbauernhof ‘Am Mauerplatz’, Kreuzberg † 06. Januar 2013 Herbst 1998 Ziegenhof Luna * März 1998 / Kinderbauernhof ‘Am Mauerplatz’, Kreuzberg † 19. März 2012 Herbst 1998 Ziegenhof Lolek &amp; Bolek * 26. Juni 2011 / Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Thüringer Waldziege Museumsdorf Düppel Bolek (rechts Bild) Herbst 2011 Kinderbauernhof Leuschnerdamm Kreuzberg umgezogen – dorthin, Oma Luna herstammt. Blanca * April 2005 / Ziegenhof Mutter: Luna Vater: Gilbert (vom Kinderbauernhof PinkePanke) Blanca Mai 2011 Kinderbauernhof PinkePanke (dort, Vater lebte) leistet vereinsamten Halbschwester Flair Gesellschaft. Blanca eingelebt. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » 30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V. | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan SSL/TLS Zertifikat Die Datenübertragung Webseite Schutz Integrität Authentizität SSL/TLS AES 256-Bit verschlüsselt. (Lesen Sie Wikipedia .) Hinweis Sofern Du Ziegenfutter mitbringst, lies bitte unbedingt Fütteranleitung verwende Transport Futters Papiertüte! Bitte bedenke: Zuviel Futter für Tiere gesund. Spenden BezahlCode Im BezahlCode Über­weisungs­daten hinter­legt. Übernehmen Sie Daten tippfehlerfrei Ihre Banking-App lassen Ihre Spende zukommen. Vielen Dank! Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V. 07.09.2012 Ziegenhof Anfang achtziger Jahre heutige Ziegenhof kahle Abrisswüste. Auf nacktem Sandboden, zugeschüttete Keller liegen, standen vereinzelte ehemalige Hinterhofbäume nichts. Heute präsentiert Hof grüne Oase Großstadt Platz Möglichkeiten selbstbestimmten Entfaltung sozialen Kontakten Altersklassen. Unser Projekt Arbeit letzten Jahren mehrfach „Ehrenamts-Preisen“ gewürdigt worden. Das freut sehr, halten selbstbestimmtes bürgerschaftliches Engagement für guten Weg, soziale ökoogische Verantwortung für Wohnumfeld übernehmen Lebensbedingungen für aktiv verbessern. Einladung Jubiläum » Fotos Jubiläum “30 Jahre Ziegenhof / Blockini” Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Seite 3 Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ Die Blockini Kiezfest 2014 04.06.2014 Ziegenhof Das Kiezfest 2014 findet Samstag, 14. Juni 2014 14:00 – 22:00 Uhr Nehringstraße (zwischen Seeling- Knobelsdorffstraße) statt. Der Kiez präsentiert zahlreichen Ständen Bühnenprogramm sorgen Musiker und... weiterlesen » Trauer Ziegenhof 03.06.2014 Ziegenhof Er sofort verstanden, worum Projekt Ziegenhof geht, 2008 unseren Kiez zog: Dass Ziegenhof Hinterhofidylle ist, Modell für gemeinsame, eigenverantwortliche Schaffung... weiterlesen » 4. Aktionswochenende 2013 14.+15. September Ziegenhof 12.09.2013 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionswochenende Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen... weiterlesen » « Ältere Artikel Neuere Artikel » Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » 2. Aktionstag 2014 Sonntag, 06. Juli Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 2. Aktionstag 2014 Sonntag, 06. Juli Ziegenhof 30.06.2014 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionswochenende Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen netten Nachbarn Gespräch mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 06. Juli 2014 10:00 Uhr Gemeinsames Frühstücken Schuppen bereinigen &amp; entrümpeln Ziegengehege &amp; Stall ausmisten Gemeinschaftliches aufräumen Hofes Hinweis: Verzehr bitte mitbringen. Wir freuen Deine Unterstützung. Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » 3. Aktionstag 2014 Sonntag, 12. Oktober Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 3. Aktionstag 2014 Sonntag, 12. Oktober Ziegenhof 09.10.2014 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionswochenende Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen netten Nachbarn Gespräch mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 12. Oktober 2014 11:00 Uhr Gemeinsames Frühstücken Kompostpflege Tier- Hofpflege Baumpflanzung Hinweis: Verzehr bitte mitbringen. Wir freuen Deine Unterstützung. Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News » 1. Aktionstag 2015 Sonntag, 22. März Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan Aktionstage 2015 (weitere Termine Bedarf) Newsletter abonnieren Neuste Beiträge 2. Aktionstag 2015 Sonntag, 02. August Ziegenhof Die Blockini Kiezfest 2015 Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ 1. Aktionstag 2015 Sonntag, 22. März Ziegenhof 18.03.2015 Ziegenhof Liebe Freundinnen Freunde Ziegenhofs, für kommende Wochenende laden Dich, Mal Jahr, Aktionstag Ziegenhof ein! Jeder herzlich willkommen! Eine Gelegenheit mal Deinen netten Nachbarn Gespräch mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 22. März 2015 11:00 Uhr – Gemeinsames Frühstücken Sonne 12:00 Uhr – Kompost, Tier- Hofpflege, Blumenpflanzen Hinweis: Verzehr bitte mitbringen. Wir freuen Deine Unterstützung. Hinterlassen Sie Antwort Antworten abbrechen Ihre E-Mail-Adresse veröffentlicht. Erforderliche Felder markiert * Name * E-Mail-Adresse * Website Kommentar Sie können folgende HTML -Tags benutzen: Bitte beachten Sie Netiquette , Dank. Datenschutz | Impressum </fragment> </item> </root> 