<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Ziegenhof Wiesengrund - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Herzlich Willkommen ... Hiermit möchten Ihnen Gelegenheit geben, über unseren Hof einerseits Bio-Ziegenhof Käserei und andererseits als Nutztier-Arche zu informieren. Wir möchten Ihnen Einblick Arbeit geben Ihnen Produkte vorstellen. Sollten Sie Fragen haben, wenden Sie gerne per E-Mail telefonisch uns! Ihre Familie Lorenzen DE-ÖKO-006 Fernsehbeitrag: NDR - Schleswig-Holstein 18.00 Uhr Wir "nur" EU-Bio! Wir bewusst Mitgliedschaft BIO-Verband entschieden, Meinung Massentierhaltung Bio-Betrieb vereinbar ist. Da meisten Bio-Verbänden große Tierzahlen erlaubt geduldet werden, Mitgliedschaft entschieden. Wir investieren Mitgliedsbeiträge artgerechte Haltung Tiere! Wir hoffen Ihre Verständnis laden Sie herzlich Besuch unseres Hofes ein! 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Sitemap STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Widerrufsbelehrung - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Widerrufsbelehrung Widerrufsbelehrung Widerrufsrecht Sie Recht, binnen vierzehn Tagen Angabe Gründen Vertrag widerrufen. Die Widerrufsfrist beträgt vierzehn Tage Tag, Sie Ihnen benannter Dritter, Beförderer ist, letzte Ware Besitz genommen bzw. hat. Um Ihr Widerrufsrecht auszuüben, müssen Sie Ziegenhof WiesengrundFax: +49(0) 45 23 / 20 21 34 Bärbel Lorenzen Telefon: +49(0) 45 23 / 20 00 59 Dorfstr. 42 E-Mail: arche-ziegenhof@t-online.de 23714 Malente/Malkwitz Deutschland mittels eindeutigen Erklärung (z. B. Post versandter Brief, Telefax E-Mail) über Ihren Entschluss, Vertrag widerrufen, informieren. Sie können dafür beigefügte Muster-Widerrufsformular verwenden, vorgeschrieben ist. Zur Wahrung Widerrufsfrist reicht aus, Sie Mitteilung über Ausübung Widerrufsrechts Ablauf Widerrufsfrist absenden. Folgen Widerrufs Wenn Sie Vertrag widerrufen, Ihnen Zahlungen, Ihnen erhalten haben, einschließlich Lieferkosten (mit Ausnahme zusätzlichen Kosten, ergeben, Sie Art Lieferung angebotene, günstigste Standardlieferung gewählt haben), unverzüglich spätestens binnen vierzehn Tagen Tag zurückzuzahlen, Mitteilung über Ihren Widerruf Vertrags eingegangen ist. Für Rückzahlung verwenden Zahlungsmittel, Sie ursprünglichen Transaktion eingesetzt haben, denn, Ihnen ausdrücklich anderes vereinbart; Fall Ihnen Rückzahlung Entgelte berechnet. Wir können Rückzahlung verweigern, Waren zurückerhalten Sie Nachweis erbracht haben, Sie Waren zurückgesandt haben, nachdem, frühere Zeitpunkt ist. Sie Waren unverzüglich Fall spätestens binnen vierzehn Tagen Tag, Sie über Widerruf Vertrags unterrichten, zurückzusenden übergeben. Die Frist gewahrt, Sie Waren Ablauf Frist vierzehn Tagen absenden. Sie tragen unmittelbaren Kosten Rücksendung Waren. Sie müssen für etwaigen Wertverlust Waren aufkommen, Wertverlust Prüfung Beschaffenheit, Eigenschaften Funktionsweise Waren notwendigen Umgang zurückzuführen ist. Ende Widerrufsbelehrung Muster-Widerrufsformular Wenn Sie Vertrag widerrufen wollen, füllen Sie bitte Formular senden Sie zurück an: Ziegenhof WiesengrundFax: +49(0) 45 23 / 20 21 34 Bärbel Lorenzen Telefon: +49(0) 45 23 / 20 00 59 Dorfstr. 42 E-Mail: arche-ziegenhof@t-online.de 23714 Malente/Malkwitz Deutschland Hiermit widerrufe(n) ich/wir(*) mir/uns(*) abgeschlossenen Vertrag über Kauf folgenden Waren(*)/die Erbringung folgenden Dienstleistung(*) _______________________________________________________ _______________________________________________________ _______________________________________________________ Bestellt am(*)/erhalten am(*): _____________________________________________ Name des/der Verbraucher(s): _____________________________________________ Anschrift des/der Verbraucher(s): _____________________________________________ _____________________________________________ _____________________________________________ ______________________________________________________ Unterschrift des/der Verbraucher(s) (nur Mitteilung Papier) _______________________ Datum (*) Unzutreffendes streichen. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Infos Versand Bezahlmethoden - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Spezielle Hinweise Versand Ausland: Bei Lieferungen Ausland können Zölle, Steuern Gebühren anfallen, angezeigten Gesamtpreis enthalten sind. Länder, versendet wird: Deutschland Algerien Angola Äquatorialguinea Äthiopien Benin Botsuana Burkina Faso Burundi Côte d’Ivoire Demokratische Republik Kongo Dschibuti Eritrea Gabun Gambia Ghana Guinea-Bissau Kamerun Kap Verde Kenia Komoren Kongo Lesotho Liberia Madagaskar Malawi Mali Marokko Mauretanien Mauritius Mayotte Mosambik Namibia Niger Nigeria Réunion Ruanda Sambia São Tomé Príncipe Senegal Seychellen Sierra Leone Simbabwe Somalia Südafrika Sudan Swasiland Tansania Togo Tschad Tunesien Uganda Westsahara Zentralafrikanische Republik Afghanistan Armenien Aserbaidschan Bangladesch Bhutan Brunei Darussalam China Demokratische Volksrepublik Korea Indien Indonesien Japan Kambodscha Kasachstan Kirgisistan Laos Malaysia Malediven Mongolei Myanmar Nepal Nördliche Marianen Osttimor Pakistan Philippinen Republik Korea Singapur Sonderverwaltungszone Hongkong Sonderverwaltungszone Macao Sri Lanka Suriname Tadschikistan Taiwan Thailand Turkmenistan Usbekistan Vietnam Albanien Andorra Belarus Belgien Bosnien Herzegowina Bulgarien Dänemark Estland Färöer Finnland Frankreich Georgien Gibraltar Griechenland Irland Island Italien Kroatien Lettland Liechtenstein Litauen Luxemburg Malta Mazedonien Monaco Montenegro Montserrat Niederlande Norwegen Österreich Polen Portugal Republik Moldau Rumänien Russische Föderation San Marino Schweden Schweiz Serbien Montenegro Slowakei Slowenien Spanien Svalbard Jan Mayen Tschechische Republik Türkei Ukraine Ungarn Vatikanstadt Vereinigtes Königreich Zypern Amerikanisch-Ozeanien Grönland Kanada Mexiko St. Pierre Miquelon Vereinigte Staaten Anguilla Aruba Bahamas Barbados Bermuda Britische Jungferninseln El Salvador Fidschi Guadeloupe Guatemala Honduras Jamaika Kaimaninseln Niederländische Antillen St. Barthélemy St. Kitts Nevis St. Lucia St. Martin St. Vincent Grenadinen Trinidad Tobago Turks- Caicosinseln Amerikanische Jungferninseln Antigua Barbuda Argentinien Belize Bolivien Brasilien Chile Costa Rica Dominica Dominikanische Republik Ecuador Falklandinseln Französisch-Guayana Grenada Guam Guinea Guyana Haiti Kolumbien Kuba Martinique Nicaragua Panama Paraguay Peru Puerto Rico Südgeorgien Südlichen Sandwichinseln Uruguay Venezuela Ägypten Bahrain Irak Iran Israel Jemen Jordanien Katar Kuwait Libanon Libyen Oman Palästinensische Gebiete Saudi-Arabien Syrien Vereinigte Arabische Emirate Amerikanisch-Samoa Antarktis Australien Bouvetinsel Britisches Territorium Indischen Ozean Cookinseln Französische Süd- Antarktisgebiete Französisch-Polynesien Heard- McDonald-Inseln Kiribati Kokosinseln Marshallinseln Mikronesien Nauru Neukaledonien Neuseeland Niue Norfolkinsel Palau Papua-Neuguinea Pitcairn Salomonen Samoa St. Helena Tokelau Tonga Tuvalu Vanuatu Wallis Futuna Weihnachtsinsel Bezahlmethoden: PayPal (Kreditkarte, Lastschrift, Überweisung) Bei Auswahl Zahlungsart erfolgt nächsten Schritt Weiterleitung PayPal. Wenn erforderlichen Daten eingetragen sind, automatisch zurück Shop, Bestellung abzuschließen. Gegen Vorkasse 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Foto-Galerie - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Pommernenten - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Pommernenten Unsere Pommernenten leben unseren Gänsen unserem Teich umliegenden Wiesen. Auch haben für Nacht Schutz Fuchs festen Stall. Ansonsten dürfen frei bewegen. Kleine Tierkunde: Der Körper Pommernente langgestreckt. Dazu breit tief, alten europäischen Landenten. Typisch waagrechte Haltung. Ihr Erscheinungsbild auffälliges, blaugraues schwarzgrünlich schimmerndes dunkles Gefieder charakteristischem weißem Latz Brust Vorderhals geprägt. Diesen Brustlatz klar abge-grenzt erhalten, fordert Züchter neu heraus. Wie meisten Enten lassen Männchen Weibchen unterscheiden. Der Erpel oliv-grünen Schnabel, während Schnabel Weibchens dunklere, schiefergraue schwarze Färbung zeigt. Die Schnabelspitze ("Bohne") Geschlechtern schwarz. Ausgewachsene Erpel erreichen Gewicht 3 kg. Die Enten 2,5 kg leichter. Die Legeleistung Pommernente beachtlich. 150 Eier Jahr möglich, wobei Eier ca. 70 schwer sind. Auch mehrjährige Enten bringen Leistungen ziehen Mauserbeginn Sommer zuverlässig Brut auf. Die leise schnatternden Enten unermüdliche Schneckensucher wirtschaft-lich. Die Jungenten ausgesprochen wetterhart. Sie wachsen schnell heran befiedern rasch. Schon 4 5 Monaten ausgewachsen. Das optimale Schlacht-alter liegt 5 6 Monaten, Zeitpunkt Mauser Rupfen Tiere erleichtert. Das Fleisch gilt Kennern Delikatesse. Heute gehört Pommernente Deutschland akut gefährdeten Rasse Roten Liste Gesellschaft Erhaltung alter gefährdeter Haustierrassen geführt. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Sundheimer Hühner - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Sundheimer Hühner Seit 2012 züchten wir Sundheimer Hühner. Die leckeren Bio-Eier vermarkten März Oktober Eutiner Wochenmarkt unserem Hofladen. Da 25 Hühner halten Eier großer Beliebtheit erfreuen, vorherige Anfrage ratsam. Kleine Tierkunde: Das Sundheimer Huhn gilt ältestes "Zwiehuhn". Es besitzt qualitativ hochwertiges Fleisch und 175 bis 200 Eiern hohe Legeleistung. Zudem derzeit Sundheimer Hennen Menschen nachgefragt, Hühner Garten halten möchten. Zu momentanen Entwicklung tragen Zutraulichkeit, geringes Flugvermögen zurückhaltende Art Hahnes krähen - sofern Hahn mitgehalten soll. Die Hennen beginnen Alter Monaten legen. Wegen Gewicht relativ kurzen Flügeln guten Flieger somit für Haltung Kleingärten hohe Einfriedung geeignet. Sundheimer intensive Futtersucher nutzen Grasausläufe dörfliche Gärten gut. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Diepholzer Gänse - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Diepholzer Gänse 4 Gänse 1 Ganter vertreten diese schöne Gänserasse unserem Hof. Sie dürfen natürlichen Bedürfnissen unserem Teich und den Weiden nachgehen. Für Nacht Schutz Fuchs steht großzügiger Stall Verfügung. Kleine Tierkunde: Die Diepholzer Gans wenigen existierenden Landgänserassen. Die freie extensive Haltungsform erklärt erblich bedingte Widerstandskraft gelobte Futterdankbarkeit. Bis Zweiten Weltkrieg Diepholzer Gänse Tausenden großen Gemeindeweideflächen Rand große Moor ge-bracht. Sofern Flächen Torfstich bestimmt waren, Gänsehude. Die Tiere zusammengetrieben, Verkauf anstand. Auch Aufzucht Gössel somit Naturbrut geschah Einflussnahme Menschen. Die Weide-gans klein gezwungen, zahlenmäßig hohen Herdenverband mehreren Tausend Tieren durchzusetzen, Witterungsverhältnissen ausgesetzt kargen Angebot Süß- Sauergräsern Wiesenmooren trotzen. In freien Wildbahn naturbedingt dazu, weißen "domestizierten“ Herde mal wild lebende Graugänse gesellten. Diese Paarungen stabili-sierten fortlaufend Robustheit Herde. Die gehaltenen Gänse billiger Märkten Mann gebracht stall- hofgehaltene Tiere senkten Massen Preis erheblich. Sie unterschätzendes Zubrot für ansonsten ärmliche genügsame Diepholzer Landbevölkerung. In beginnenden In-dustrialisierung Gänsebraten hochgeschätzte Delikatesse für anwachsende Arbeitnehmerschaft Rhein Ruhr Deutschlands wachsenden Küstenstädten Ende 19. Jahrhunderts. 1925 Diepholzer Gans Rasse anerkannt. Mit nachlassender Nachfrage Schreibfederkielen, Daunenfedern Gänsefleisch geriet Vergessenheit großen Herden verschwanden. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Bentheimer Bio-Schweine - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Bunte Bentheimer Bio-Schweine Schon mal Schwein gehabt? Sie Schwein besitzen, Sie weder Zeit, Erfahrung geeigneten Stall? Sie biologisch gesund ernähren, Tierschutz artgerechte Aufzucht liegen Ihnen Herzen? Sie möchten alte Aussterben bedrohte Tierrasse erhalten, für Tier-wohl gesundes Essen eintreten? Wir arrangieren für Sie! Sie überrascht sein, schmackhaft Schwein kann. Unsere Muttersauen bekommen 2 jährlich Ferkel. Schon 4 Wochen Geburt können Sie Ihr Ferkel aussuchen, für Sie großziehen werden. Ihr Schwein lebt Familienverbund, grüne Wiese, buddelt Erde fühlt sauwohl! Es bekommt bestes Getreide-Biofutter, Heu Weidegras 10 Monaten stattlichen Schwein herangewachsen. Während Aufzucht Sie Möglichkeit, Ihr Schwein besuchen. Wir schicken Ihnen Wunsch Monat Foto zu. So können Sie beobachten, Schwein tut bzw. wächst gedeiht. 4 Wochen Schlachttermin stimmen Ihnen ab, Sie Fleisch gerne portioniert möchten Wurst für Sie herstellen dürfen. Wir verwenden ausschließlich Biogewürze natürliche Zutaten. Die Kosten Als stolzer Besitzer Bentheimer BIO-Landschweins bezahlen Sie hierfür 8,00 €/kg. Das Schwein Schlachtgewicht ca. 100 kg. Wursten, pökeln räuchern 125,00 € berechnet. Diese Kosten beinhalten Ferkel, Futter, Wasser, Stroh, evtl. Tierarztkosten, Entwurmung,  laufende Kosten, Wunsch Foto 1 monatl., Mwst., Unterbringung, Pflege, Veterinärgebühr, schlachten portionieren inkl. Vakuum Ihren Wünschen. Es entstehen für Sie 200,00 € Reservierungskosten Beginn. Diese Gesamtbetrag ver-rechnet. Reservierungskosten Rücktritt Vertrag erstattet. Die Restsumme fällig Abholung Ware. Ihnen Schwein viel? Geteilte Freud gemeinsame Freud! Warum Freunden Familie Genuss teilen? Wir gerne Vermittlung Teilhabers behilflich. Auch glückliches Schwein krank Umständen erholen. Das Gott Dank sehr, selten vor. In Falle bemühen, Ersatz für Sie bereitzustellen. Sollte möglich sein, erstatten Ihnen Ihre Anzahlung. Tips Ideen um´s Schweinerle So Schwein lässt wunderbar verschenken. Oder Schlacht- bzw. Wursttag könnten Sie, guten alten Zeit, Fest Freunden Gleichgesinnten Auge fassen. Was schöneres, all herrlichen Dinge Tage Herstellung genießen ! Interesse geweckt? Dann setzen Sie bitte per Mail telefonisch Verbindung. Preisliste für Produkte Bentheimer Schwein Preisliste Bunte Bentheimer 1-15.pdf Adobe Acrobat Dokument [103.0 KB] Download Liebe Gäste, hunderte Schweinerassen Europa. Jedes Eigenschaften, Aussehen für jeweilige Region angepasste Verhaltensweisen Robustheit. Jede Rassen wies unterschiedliche Geschmacksrichtungen auf. Die Vielfalt verloren gegangen Rassen veränderten Ernährungsgewohnheiten züchterischen Interessen industrialisierten Schweineproduktion überlebt. Eine Rasse, stark gefährdet ist, Bunte Bentheimer Landschwein. Diese Rasse erhalten, genetische Vielfalt für Zukunft sichern unnachahmlichen Geschmack Fleisches Würste unseren Kunden nahezubringen, verpflichtet! Der Verzehr Schweinefleisch gehört Menschen Gedenken unserem Kulturkreis. Wir lieben für steht fast täglich unendlichen Vielfalt Speiseplan. Kein tierisches Genussmittel verzehren häufiger Schweinefleisch. Unsere Bunten Bentheimer Schweine robust, besitzen hervorragende Muttereigenschaften, hoher Fruchtbarkeit, genügsam Futter, krankheitsunanfällig, gesellig, vital lieben Freilandhaltung. Eine Antibiotika-Behandlung akuten Erkrankungs- Verletzungsfall erforderlich. Unser Schweinefleisch ausgesprochen lecker Gourmets geschätzt! Es gesund, enthält Nährstoffe, Vitamine Mineralien. Es schrumpft Pfanne, schmeckt trocken saftig! Immer Konsumenten erkennen, jahrzehntelang hochgepriesene Magerfleisch speziell hierfür gezüchteten Schweinen Mastfabriken letztlich austauschbar, fade Geschmack, trocken, farblos zäh ist. Was schmecken meist Gewürze, Fleisch hingegen besticht Regel – allenfalls Größe. Das Fleisch Bentheimer Schweins hingegen zeigt, kräftig Geschmack, saftig, farbig, aromatisch, zart wunderbar duftend kann. Allerdings: Die Rasse alleine leckeres Schnitzel! Artgerechte Haltung, Weidehaltung, langsameres Wachstum, optimale gesunde Fütterung, stressfreie kurze Transportwege ruhige Schlachtprozesse, optimierte Lagerung Verarbeitung ausschlaggebend für schmackhaftes Fleisch. Dies führt enorm hohen Kosten – wissen. Doch bezahlte Euro verspricht puren Genuss gutem Gewissen, garantieren wir! Alte Schweinerassen Magerfleischanteil: Ja, stimmt! Bentheimer Schweine alte Landrassen geringeren Magerfleischanteil. Seit Jahrzehnten Verbrauchern gebetsmühlenartig Werbern, Gesundheitsexperten, Lobbyisten Lebensmittelhandels Agrarwesens einsuggeriert, Fett ungesund sei. Wir Meinung vertraut. Fett wesentlicher Geschmacksträger Fleisch! Entnehme Produkt Fett, schmeckt´s fad, zäh trocken. Brät Stück Fleisch Pfanne, führt üblicherweise Fett hinzu. Mageres Fleisch saugt Bratprozess Fett auf, beobachten. Leider Fleischqualität Geschmack besser, sicher mal beobachtet hat. Allerdings Fettanteil erheblich! Nimmt schön marmoriertes Stück Fleisch feinem Fettrand, lässt Zugabe Fetten garen. Man auch: "Das Fleisch brät Saft" . Das Ergebnis? Ausprobieren! Erleben! Fett Tier schmeckt nicht! Füttere Schwein billig schnell, bekommt Raufutter (Heu, Stroh, Gras…), Leistungsfutter, Öle Wachstumsförderer, natürliche Bewegung, halte Schwein artgerecht "Saustall schlechtem Stallklima", verabreiche vor-sorglich Medikamente, können Gründe für unangenehmen Geschmack Fleisch Speck sein. Fett bindet sensorische Stoffe Eiweiß (Fleisch). Oft Polyensäuregehalt Schwein führt weichem Speck. Der muffelig tranige Geschmack auf. Der Widerwille Konsumenten Verzehr Speck Fett absolut nachvollziehbar. Wer Genuss Krustenbratens Schinkens guten Schwein gekommen ist, wunderbaren Duft Geschmack schnell vergessen! Fett schmeckt – hätte gedacht! Von alten "Kult"-Schweinerasse Tiere. Nur engagierte Landwirte für Erhalt mittlerweile selten gewordenen Landschweinrasse eingesetzt. Weitere Infos Bunte Bentheimer Schwein finden Sie hier: Verein Erhaltung Bunte Bentheimer Schweins e. V. ( www.bunte-bentheimer-schweine.de ) 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Nutztier-Arche - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Was Nutztier-Arche? Als Nutztierarche bezeichnet Höfe Züchter, mindestens alte gefährdete Nutztierrasse züchten. Um Züchtern "Instrument" Vermarktung Produkte Hand geben Bemühungen unterstützen, V ielfältige I nitiative E rhaltung gefährdeter H austierrassen ( www.vieh-ev.de ) Initiative "Nutztier-Arche" "Mit Genuss erhalten" gegründet. Diesen Initiativen Züchter Halter gefährdeter Rassen beitreten, Richtlinien hält. Besonders Haltungsbedingungen Nutztier-Archen Verbraucher Sicherheit vermitteln, Produkte artgerechter Tierhaltung konsumieren. Massen-tierhaltung, Spaltenboden Hochleistungsfutter für alte Nutztierrassen geeignet. Freiland- bzw. Auslaufhaltung, Zugang Bademöglichkeit für Wassergeflügel, schlafen Einstreu, Platz frische Luft, stellen artgerechte Haltung alten Nutztierrassen früher gelebt überlebt. Vom Geschmacksverstärker Geschmack Die Rückkehr traditionellen Nutztierrassen bedeutet kulinarischer Sicht Gewinn: Statt wenigen Wochen produzierten geschmacksarmen Fleisches konventionellen Tierproduktion wächst Fleisch alten Nutztierrassen langsamer geeigneten Fütterung Haltung intensiver Geschmack. So trägt Genuss Fleisch alter Haustierrassen bei, Zukunft erhalten. Zur Zeit züchten unseren Bunten Bentheimer Schweinen Diepholzer Gänse, Sundheimer Hühner Pommernenten. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Unser neuer Verein - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Was eigentlich "artgerechte" Tierhaltung? Unsere Kunden, Besucher Kinder gefragt, eigentlich "artgerechte Tierhaltung" bedeutet. Das Überlegung geführt, Wissen möglichst Menschen teilen können. Wir Meinung, Interessierte (ob alt jung) gewisses Grundwissen über artgerechte Tierhaltung braucht, Unterschied artgerechter Massentierhaltung erkennen. Wir hoffen, Wertschätzung für Nutztiere erhöhen können höheren Preise verständlicher werden. Wir Meinung, dass nicht Fleisch weggeworfen wird, Nahrung "Gesicht" bekommt anonym Supermarkt kommt. Viele Kinder wissen leider mehr, eigentlich essen! Zu Zweck wir den gemeinnützigen Verein "Nutztier-Arche Ziegenhof - Bauernhof erleben e. V." Leben gerufen. Er Zusammenarbeit Ziegenhof Wiesengrund Bio-Bauernhof Erkunden, Anfassen Erleben betreiben. Unser Verein möchte Beitrag Erhaltung bedrohter Nutztier-Rassen leisten Möglichkeit geschaffen, Besuchern Einblick Arbeit Leben Bio-Bauernhof geben. Hierbei artgerechte Tierhaltung Vordergrund gestellt. Unsere Mitglieder Möglichkeit, unserem Hof vielfältige Weise engagieren. Sie können Umgang, Pflege Fütterung Tiere erlernen Arbeit unterstützen. Hierzu wird vorhandene Tierbestand bedroh-ten Haustierarten erweitert, möglichst Tiere gibt, früheren Zeiten Bauernhof gelebt haben. Dank großzügiger Spenden konnten bereits 4 Schafe Rasse Rauhwolliges Pommersches Landschaf und 2 Kühe Kälbchen (siehe Bild li.) der Rasse Hinterwälder Rind angeschafft. Die Cröllwitzer Puten Meißner Widderkaninchen Bestand Kürze ergänzen. Um geplanten Aktionen reibungslosen Besucherverkehr gewährleisten, bzw. geänderte, Tierarten entsprechende Einzäunung befestigte Wege erforderlich. Es Rundgang angelegt werden, Besuchern eigenständiges Erkunden sämtlicher Tier-arten ermöglicht. Diese Arbeiten Angriff genommen. Für Schafe schlichter Weideunterstand erstellt werden. Den Kühen steht Sommer vorhandener Weideunterstand Verfügung. Für Winter, Abkalben und/oder Futterlager vorhandener Stall entsprechend umgebaut bzw. renoviert werden. Für Kaninchen begehbares Gehege geplant. Als Information für Besucher Rasse-tafeln Weiden aufgestellt werden. Als Seminar- Informationsraum dem  Hof Blockbohlenhaus Vereinssitz geplant. Hier können Hofführungen Verkostungen Hofprodukte durchgeführt werden. Das Haus wird ferner dringend für Besuche Kindergärten Schulklassen benötigt. Wenn Winter Lämmer geboren werden, Ort Aufwärmen Tee trinken! Da Umsetzung Projektes hohen Zeit-, Arbeits- finanziellen Aufwand bedeutet, würden über Unterstützung Anregung freuen! Sie möchten helfen? Jede Spende hilft, Projekt möglichst schnell verwirklichen: Nutztier-Arche Ziegenhof - Bauernhof erleben e. V. Förde Sparkasse BIC: NOLADE21KIE IBAN: DE36 2105 0170 1002 3899 46 Verwendungszweck: Ihr Name Ihre Anschrift Gerne übersenden Ihnen Spendenbescheinigung. Und finden Sie Mitgliedsanträge: Mitgliedsantrag Mitglieder.pdf Adobe Acrobat Dokument [305.5 KB] Download Mitgliedsantrag Fördermitglieder.pdf Adobe Acrobat Dokument [281.3 KB] Download Satzung e. V..pdf Adobe Acrobat Dokument [171.7 KB] Download 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Bio-Ziegen-Produkte - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Wir bieten Ihnen Käsesorten Wurst Fleisch an. Sollten Sie spezielle Wünsche haben, sprechen Sie bitte schicken Sie kurze Nachricht. Von unseren Ziegen Ziegenkäse: Ziegenfrischkäse streichfähig fest, Kräuter (März Oktober) halbfester Ziegenschnittkäse (ganzjährig) Natur Kräutern z.B. Bärlauch, Brennessel, Bockshornklee, Kreuzkümmel, Paprika Rosa Pfeffer Camembert - mild cremig (März Oktober) Ziegenmilch (März Oktober): pasteurisiert Hof Ziegenwurst 100 % Ziegenfleisch: Ziegenmettwurst: mild geräuchert Ziegensalami-Sticks: 5 Ziegensalamis Knabbern Ziegen-Brat- u. Grillwurst Zickleinfleisch: Keule, Rücken Leber Zicklein (Alter zwischen 3 10 Monaten) Für Fragen Bestellungen verwenden Sie bitte Kontakt-Formular. Vielen Dank! Unsere Produkte folgenden Stellen angeboten: W ochenmarkt Eutin (März Oktober) Hofladen Hof Klostersee, Cismar Obst-Erlebnis-Garten, Futterkamp Pur, Bistro-Café-Delikatessen, Lütjenburg Unsere Ziegenprodukt-Preisliste Preisliste Vorderseite 3-15.pdf Adobe Acrobat Dokument [100.7 KB] Download 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> <item> <fragment> Wir über - Ziegenhof Wiesengrund - Nutztierarche Ziegenhof Wiesengrund STARTSEITE Wir über Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt Wir über Seit 2006 betreiben als Familienbetrieb unseren Ziegenhof Richtlinien ökologischen Landbaus. Unser Hof liegt eingebettet grünen Hügeln Malkwitz für Kinder echtes Paradies. Unsere Ziegen Jahr über Weidegang. Unterstände schützen Wind Wetter Wintermonaten übernachten großzügigen Stallungen. Frisches Gras Heu unseren Wiesen bilden naturbelassene Grundfutter Ziegen. Kraftfutter biologischem Anbau Energiespender für milchgebenden Mütter Jungtiere. Für unseren Käse verarbeiten die bei ca. 63°C pasteurisierte Milch Hofkäserei täglich frisch. Naturreines Lab, Spezialkulturen Meersalz verschiedene Bio-Kräuter einzigen Zusatzstoffe, Verwendung finden. Bei Interesse können Sie Sichtfenster gerne über Schulter schauen! Übrigens: Ziegenkäse unterscheidet Kuh- Schafskäse Geschmack. Die feinere Beschaffenheit Eiweiß- Fettpartikel sorgen für leichtere Verträglichkeit. Mancher Käseliebhaber weiß schätzen. Bereits Hippokrates empfahl Produkte Ziege Stärkungsmittel! Unsere Wurst ortsnahen Landschlachterei hergestellt, unseren Tieren langer Transportweg erspart bleibt. Zwischenzeitlich unseren Ziegenhof Aufbau Bentheimer Schweinezucht Erwerb Sundheimer Hühnern, Pommernenten Diepholzer Gänsen einer Nutztier-Arche erweitert, Ihnen jetzt eine größere Produktpalette anbieten können. Es gibt jetzt Fleisch Wurst Bentheimer Schwein Hühner, Enten Gänse. 1 Gilt für Lieferungen folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für Länder Informationen Berechnung Liefertermins siehe hier: Liefer- Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt. Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap Anmelden Abmelden | Bearbeiten Hofladen: Von Mitte März Mitte Oktober täglich 17.30 Uhr tel. Vereinbarung für Sie geöffnet! Veranstaltungen: 23.08.2015 bioplusbio - Leitmesse Neumünster Nach scrollen zuklappen Diese Webseite verwendet Cookies. Cookies Benutzerführung Webanalyse verwendet helfen dabei, Webseite machen. Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung Ok </fragment> </item> </root> 