<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Disclaimer Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Disclaimer Disclaimer 1. Inhalt Onlineangebotes Der Autor übernimmt keinerlei Gewähr für Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit Qualität bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche Autor, Schäden materieller ideeller Art beziehen, Nutzung Nichtnutzung dargebotenen Informationen bzw. Nutzung fehlerhafter unvollständiger Informationen verursacht wurden, grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens Autors nachweislich vorsätzliches grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Alle Angebote freibleibend unverbindlich. Der Autor behält ausdrücklich vor, Teile Seiten gesamte Angebot gesonderte Ankündigung verändern, ergänzen, löschen Veröffentlichung zeitweise endgültig einzustellen. 2. Verweise Links Bei direkten indirekten Verweisen fremde Webseiten ("Hyperlinks"), außerhalb Verantwortungsbereiches Autors liegen, würde Haftungsverpflichtung ausschließlich Fall Kraft treten, Autor Inhalten Kenntnis technisch möglich zumutbar wäre, Nutzung Falle rechtswidriger Inhalte verhindern. Der Autor erklärt hiermit ausdrücklich, Zeitpunkt Linksetzung illegalen Inhalte verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf aktuelle zukünftige Gestaltung, Inhalte Urheberschaft verlinkten/verknüpften Seiten Autor keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert hiermit ausdrücklich Inhalten verlinkten /verknüpften Seiten, Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für innerhalb Internetangebotes gesetzten Links Verweise für Fremdeinträge Autor eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen, Linkverzeichnissen, Mailinglisten Formen Datenbanken, Inhalt externe Schreibzugriffe möglich sind. Für illegale, fehlerhafte unvollständige Inhalte insbesondere für Schäden, Nutzung Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet Anbieter Seite, verwiesen wurde, derjenige, über Links jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist. 3. Urheber- Kennzeichenrecht Der Autor bestrebt, Publikationen Urheberrechte verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte beachten, erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte nutzen lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte zurückzugreifen. Alle innerhalb Internetangebotes genannten ggf. Dritte geschützten Marken- Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt Bestimmungen jeweils gültigen Kennzeichenrechts Besitzrechten jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund bloßen Nennung ziehen, Markenzeichen Rechte Dritter geschützt sind! Das Copyright für veröffentlichte, Autor erstellte Objekte bleibt Autor Seiten. Eine Vervielfältigung Verwendung Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte elektronischen gedruckten Publikationen ausdrückliche Zustimmung Autors gestattet. 4. Datenschutz Sofern innerhalb Internetangebotes Möglichkeit Eingabe persönlicher geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, erfolgt Preisgabe Daten seitens Nutzers ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme Bezahlung angebotenen Dienste - soweit technisch möglich zumutbar - Angabe Daten bzw. Angabe anonymisierter Daten Pseudonyms gestattet. Die Nutzung Rahmen Impressums vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten Postanschriften, Telefon- Faxnummern Emailadressen Dritte Übersendung ausdrücklich angeforderten Informationen gestattet. Rechtliche Schritte Versender sogenannten Spam-Mails Verstößen Verbot ausdrücklich vorbehalten. 5. Rechtswirksamkeit Haftungsausschlusses Dieser Haftungsausschluss Teil Internetangebotes betrachten, Seite verwiesen wurde. Sofern Teile einzelne Formulierungen Textes geltenden Rechtslage nicht, vollständig entsprechen sollten, bleiben übrigen Teile Dokumentes Inhalt Gültigkeit unberührt. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Wegbeschreibung Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Kontakt Kontaktformular Wegbeschreibung Wegbeschreibung Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Kontaktformular Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Kontakt Kontaktformular Wegbeschreibung Kontaktformular Herr Frau Firma Ihr Name/Ihre Firma: Ihre eMail Adresse: Ihre Telefonnummer: Wann telefonisch erreichbar? Wie möchten kontaktiert werden? per Telefon per E-Mail Ihre Anfrage: Kopie E-Mail Adresse senden Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Stellenangebote Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Stellenangebote Eine Stelle Mobilkran-/ Radladerfahrer (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument Eine Stelle Mitarbeiter Hackerei aussen (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument Eine Stelle als Sachbearbeiter Arbeitsvorbereitung (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument Eine Stelle als MR-Mechaniker (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument Eine Stelle als Assistent Laugenlinie (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument Eine Stelle Mitarbeiter Faserlinie aussen (m/w) Ausschreibung PDF-Dokument 5 Ausbildungsstellen Papiertechnologen (m/w) 2016 Ausschreibung  Ausbildungsstellen PDF-Dokument Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Ausbildung Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Ausbildung Ihr Einstieg ZPR - Berufe Zukunft! In der Zellstoff- Papierfabrik Rosenthal werden jedes Jahr Auszubildende eingestellt. Die ZPR versteht "Partner" Jugendlichen jungen Erwachsenen, Ausbildung ernst nimmt, ohne ihnen Spaß nehmen, persönliche Fähigkeiten fördert berufliche Perspektiven aufzeigt. Aktuelle Ausbildungsplätze finden Sie Rubrik "Karriere/Stellenangebote". Die Berufsausbildung beginnt Regel Ende August. Vollständige aussagekräftige Bewerbungsunterlagen Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Passfoto Kopien letzten Schulzeugnisse enthalten. Für offene Fragen stehen Ihnen Mitarbeiterinnen aus Personalabteilung gerne Verfügung. Angelika Zimmermann Angelika Zimmermann +49 36642 8-2249 angelika.zimmermann@zpr.de Petra Körner Mitarbeiterin Personalwesen +49 36642 8-2248 petra.koerner@zpr.de Diese Berufsprofile können ZPR erlernt werden: Chemielaborant(in) Chemielaboranten prüfen Produkte Prozesse, untersuchen Betrieb verwendeten Stoffe Rohstoff über Hilfs- Betriebsstoffe Endprodukt. Sie stellen Stoffgemische organische anorganische Präparate her. Um Strukturen Eigenschaften Stoffen bestimmen, wenden verschiedene Verfahren Analysemethoden an. Da gefährlichen Stoffen arbeiten, müssen einschlägigen Sicherheits-, Gesundheits- Umweltschutzvorschriften sorgfältig einhalten. Die Ausbildung dauert dreieinhalb Jahre. Konstruktionsmechaniker(in) Die Ausbildungszeit beträgt dreieinhalb Jahre teilt theoretischen Teil, Berufsschule praktischen Teil Betrieb. Die Berufsschule Schleiz, Hauptfächer Technologie Technische Mathematik. Die Ausbildung Betrieb unterteilt Abschnitte: 1. Jahr Grundausbildung mechanischen Werkstatt Aneignung theoretischer praktischer Grundkenntnisse Metallbearbeitung -verarbeitung. Dazu gehört Handhabung Werkzeugen Geräten, Beispiel Messen, Feilen, Sägen, Bohren, Reiben, Gewinde schneiden. 2. Jahr maschinentechnische Ausbildung Aneignung theoretischen Kenntnissen über Verfahren Hilfe Computers praktischen Kenntnissen Maschinen Beispiel Fräsen, Hobeln, Drehen, Schweißen, Löten. 3. Jahr Instandhaltung Reparatur Anlagentechnik Reparatur Pumpen, Instandhaltung Maschinen Aggregate, Schmieren Motoren Lager, Prüfen pneumatischen hydraulischen Systemen. Elektroniker(in) Ob elektrische Energieversorgung, industrielle Betriebsanlagen moderne Gebäudesystem- Automatisierungstechnik – Elektroniker für Betriebstechnik sorgen dafür, elektrischen Anlagen fachgerecht installiert gewartet werden. Wenn Gebäude Betriebsanlage neu errichtet umgebaut wird, erstellen Entwürfe für Änderungen Erweiterungen. Sie installieren Leitführungssysteme, Energie- Informationsleitungen elektrische Ausrüstung Maschinen zugehörigen Automatisierungssystemen. Darüber hinaus bauen Elektroniker für Betriebstechnik Schalt- Automatisierungsgeräte verdrahten sie. Sie programmieren konfigurieren Systeme, prüfen Funktion Sicherheitseinrichtungen. Schließlich übergeben Anlagen weisen Anwender Bedienung ein. Das Überwachen regelmäßige Prüfen Starkstromanlagen, Melde- Kommunikationssystemen Anlagen Mess-, Steuerungs- Regelungstechnik gehören Aufgaben Analyse Störungen Instandsetzen Anlagen. Ihre Tätigkeit üben Beachtung einschlägigen Vorschriften Sicherheitsbestimmungen selbständig stimmen Arbeit vor- nachgelagerten Bereichen ab. Die Ausbildungszeit beträgt dreieinhalb Jahre. Mechatroniker(in) Die Berufsbezeichnung Mechatroniker Wortschöpfung Industrieberufen Mechaniker Elektroniker verknüpft Berufsfelder umfangreicher Bandbreite. Ausgebildet Beruf 1998 Deutschland. Folgende Berufsprofile tangiert: Industriemechaniker Energieelektroniker Industrieelektroniker Prozessleitelektroniker Elektromechaniker Mechatroniker arbeiten Elektrofachkraft Montage Instandhaltung komplexen mechatronischen Systemen Maschinen- Anlagenbau betriebsbedingter Verschiebung Gewichtung Arbeitsaufgaben. Bearbeiten mechanischer Teile Arbeitsgänge Drehen, Fräsen, Fügen Schweißen Installieren elektrischer Baugruppen Komponenten Installieren Testen Hard- Softwarekomponenten Errichten elektrischen, pneumatischen hydraulischen Steuerungen Umgang englischsprachigen Unterlagen Kommunikation Englisch In ZPR bilden 1999 Mechatroniker setzen Wartung Instandhaltung Mess- Regeltechnik, Prozessleittechnik komplexen mechatronischen Systemen Ballenlinie ein. Papiertechnologe(in) Der Ausbildungsberuf Papiertechnologen vielseitig interessant. Er bietet Verdienstmöglichkeiten solide Grundlage für Qualifizierung. Die Azubildenden lernen Laufe dreijährigen Ausbildung gesamten technologischen Ablauf Betriebes kennen. Sie erwerben Kenntnisse über Rohstoff, Eingangs- Qualitätskontrolle, chemischen mechanischen Vorgänge Zellstofferzeugung Papierherstellung Versand. In Betriebswerkstatt erwirbt zukünftige Papiertechnologe Kenntnisse über Instandhaltung Maschinen Bearbeiten Werkstoffen. Er lernt Betriebsstruktur kennen arbeitet Richtlinien Gesundheits- Arbeitsschutz. Im 3. Ausbildungsjahr Einsatz Schichtsystem vorgesehen. Die theoretische Ausbildung Papiertechnologen Johann-Friedrich-Pierer-Schule Altenburg durchgeführt. Der Unterricht findet Blockunterricht 3-4 Wochen Schule statt. Die Unterbringung Wohnheim Schule möglich. Zur überbetrieblichen Weiterbildung Auszubildenden für Wochen Carl Macher GmbH &amp; Co. KG Brunnenthal besuchen. Für Ausbildung Kenntnisse naturwissenschaftlichen Fächern, hohes Verantwortungsbewusstsein, logisches Denkvermögen gesundheitliche Eignung notwendig. Bürokauffrau/-mann Die theoretische Ausbildung findet Blockunterricht statt. Bürokauffrauen/-männer „Staatlichen Berufsbildungszentrum Schleiz“ unterrichtet. Den praktischen Teil Ausbildung erhalten Auszubildenden, folgende Abteilungen unseres Unternehmens durchlaufen wesentlichen Arbeitsinhalten ausgebildet werden: Rechnungswesen / Controlling: Arbeitsabläufe Buchhaltung Kostenrechnung Einkauf / Vertrieb: Auftrags- Rechnungsbearbeitung Einkauf Vertrieb Personalbüro: Personalverwaltung Entgeltabrechnung EDV-Abteilung: Bürowirtschaftliche Abläufe Verwendung moderner Kommunikationstechniken Datenverarbeitung Verschiedene Sekretariate Zentrallager: Warenannahme Warenprüfung; Lagerung Roh-, Hilfs- Betriebsstoffen Arbeitsvorbereitung: Abläufe Instandhaltungsplanung. In Abteilungen steht Auszubildenden Lehrbeauftragter Seite, erforderlichen Ausbildungsinhalte einführt. Diese Inhalte Ausbilderin sachlichen zeitlichen Gliederung Ausbildungsrahmenplanes Ausbildungsauftrag zusammengefasst Lehrbeauftragten einzelnen Abteilungen schriftlich übergeben. Damit sichergestellt, für Erreichung Ausbildungszieles nötigen Kenntnisse gezielt vermittelt werden. Die Ausbildungsdauer beträgt Jahre endet schriftlichen mündlichen Abschlussprüfungen „Industrie- Handelskammer Gera“. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Downloads Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung News Downloads Downloads Zertifikat Integriertes Managementsystem DIN ISO 9001 - DIN ISO 14001 - DIN ISO 50001 Zertifikat für FSC-Produktkettennachweis "Chain of Custody" (DE) Zertifikat für PEFC-Produktkettennachweis "Chain of Custody" (DE) Zellstoffqualitäten (EN) Allgemeine Liefer- Zahlungsbedingungen (DE) Standort-Regeln Vorschriften für beauftragte Unternehmen Mitarbeiter (DE) Code of Conduct für Papierindustrie (DE) Allgemeine Geschäftsbedingungen Holzeinkauf (DE) Allgemeine Einkaufsbedingungen (DE) Veröffentlichungspflicht REMIT (DE) Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Grundwerte Mercer verpflichtet gegenüber unseren Partnern ökologischer Verantwortung, Transparenz Offenheit. Unser Streben Schutz Erhalt Ressourcen ökologischen Systems, leben, essentiell für Fortbestehen Mercer Zellstoffindustrie. Wir verpflichten uns, strategische Weiterentwicklung kontinuierliche Verbesserung, Leistung steigern. Unsere Grundwerte -prinzipien leiten Politik unseren strategischen Entscheidungen demonstrieren, Unternehmen sind, bewusst ist, Spitzenleistungen sowohl ökologisch-sozialem finanziellem Gebiet notwendig für Fortbestand Gruppe sind. Grundsätze Durch Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitskomitee setzt Mercer folgende Grundsätze Kraft: In täglichen Arbeit verwenden Verfahren Technologien, sicherstellen, Auswirkungen Umwelt minimieren gesetzlichen Forderungen gegenüber menschlichen Gesundheit, Luft, Wassers Bodens ständig einhalten. Sollten Umstände eintreten, führen, Risiken für Umwelt Sicherheit Mitarbeiter entstehen, Beseitigung Risiken Vorrang gegenüber Produktion. Wir schonend sparsam für Zellstoffproduktion notwendigen Ressourcen um, geringstem Einsatz Energie Rohstoffen geringstem Abfallanfall produzieren können. Wir messen Marktführern unseres Industriezweigs stellen sicher, Leistungen Gebieten Umweltschutzes Sicherheit Welt gehören. Unsere ökologischen Grundsätze Werken verbindlich einzuhalten. Hierfür trägt Management Verantwortung. Es Mercers oberstes Prinzip, Anstrengungen unternehmen, Vorsorge ordnungsgemäße Arbeitsabläufe Gesundheit Sicherheit Mitarbeiter gewährleisten. Wir stellen Mittel für Aus- Weiterbildung Mitarbeiter Verfügung. Wir gestalten Arbeitsplätze so, Wohl Mitarbeiter beeinträchtigen. Wir setzen messbare Ziele Gebiet Umwelt-, Gesundheits- Arbeitsschutzes. Im Rahmen kontinuierlichen Verbesserungsprozesses jährlich Ziele bewerten. Wir arbeiten eng unseren Lieferanten Partnern Umsetzung nachhaltigen Waldbewirtschaftung zusammen. Wir erwarten unseren Lieferanten strikte Einhaltung ökologischen Grundsätze unterstützen Verbesserung Leistungen Gebiet. Wir verpflichten offenen Dialog angrenzenden Gemeinden, sicherzustellen, transparent offener Gesprächspartner ökologischen sozialen Belangen sind. Wir würdigen respektieren einzigartigen kulturellen Werte unseren Standorten. Wir pflegen offenen Dialog unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten, Aktionären, Kommunen) bringen Dinge Punkt, weiterzuentwickeln. Wir berichten gegenüber unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Aktionären Interessierten) regelmäßig über Leistungen Gebiet Umwelt-, Gesundheits- Arbeitsschutzes. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Umweltschutz Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umweltschutz Technologische Verbesserungen Fabrik führten Jahren Produktionssteigerungen gleichzeitiger Optimierung meisten Umweltkennziffern. Im weltweiten Vergleich Sulfatzellstoffwerke nimmt ZPR Zellstoffqualität Spitzenstellung ein, Umweltbereich. Die Zusammenarbeit Behörden leistet hierzu Beitrag. Ob Energie- Wasserverbrauch, Abfallmenge, Luft- Wasseremission, Umweltkennzahlen ZPR liegen fast Bereichen Gesetzgeber vorgeschriebenen Grenzwerten. In jüngsten Vergangenheit insbesondere Verminderung Geruchsbelästigungen deutliche Verbesserungen erzielt werden. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Produktionsprozesse Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Produktionsprozesse Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Bioenergie Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Bioenergie Zusätzlich unserem Kerngeschäft, Zellstoffproduktion, erzeugen beträchtliche Mengen Biowärme Biostrom Kraft-Wärme-Kopplungsanlage. Bei Verarbeitung Holz Zellstoff ungefähr 45 Prozent verwendeten Holzes Zellstoff. Aus verbleibenden 55 Prozent entsteht  Laufe Produktionsprozesses Schwarzlauge, die in unserem modernen Rückgewinnungskessel verbrannt wird. Es entsteht Wärme, Dampferzeugung dient. Der erzeugte Dampf Entnahme-Kondensationsturbine Stromerzeugung genutzt Produktionsprozess zugeführt. Als nachwachsender Rohstoff ist Holz erzeugte Energie CO 2 -neutral anzusehen. Im Gegensatz fossilen, erneuerbaren Energiequellen, Kohle Öl, Holz „grüne“ Energiequelle bezeichnet. Rosenthal erzeugt wesentlich Energie, Werk Betrieb Anlagen benötigt. Die zusätzlich erzeugte Energie 178.000 MWh pro Jahr öffentliche Netz eingespeist Stadt 51.000 Haushalten versorgen. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Kraftzellstoff Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Kraftzellstoff Unser Kraftzellstoff hochwertigen, langfasrigen Nadelhölzern Sulfatverfahren hergestellt. Aufgrund Reißfestigkeit hohen Weißgrades, betrachtet Kraftzellstoff generell hochwertigsten Zellstoff. Durch seine Eigenschaften bietet Kraftzellstoff notwendige Festigkeit für Produkte Papiertaschentücher leichtgewichtiges gestrichenes Papier. Diese Produkteigenschaften werden nur von den Endverbrauchern, sondern auch von den Papier-machern geschätzt, Einsatz schneller laufenden Papiermaschinen erlauben. Rosenthal stellt Arten Zellstoff her: Elementar chlorfrei gebleichter Kraftzellstoff (ECF) total chlorfrei gebleichter Kraftzellstoff (TCF). Beide Produktgruppen zeichnen hohe statische bzw. dynamische Festigkeit besitzen besondere Vorzüge Armierungsfaser. Den individuellen Kundenanforderungen entsprechend produzieren Zellstoff, Reißfestigkeit Weißgrad unterscheidet. Zur Sicherstellung dauerhaft hohen Produktqualität Zellstoff permanenten Qualitätskontrollen unterzogen. Wir setzen modernste Technologie ein, unseren Zellstoff stets Einklang nationalen internationalen Standards produzieren. Eigene Vermarktungsteams Deutschland verschiedene Vertriebsagenturen sorgen für weltweit professionelle Vermarktung. Für Informationen setzen Sie bitte unserem globalen Vermarktungsteam in Verbindung. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Holz Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Ressourcen Holz Holz In unserem Werk verwenden Nadelholz Rohstoff Zellstoffherstellung. Jährlich verarbeitet ZPR 1,6 1,9 Millionen Festmeter Holz - hauptsächlich Kiefer Fichte. Dabei verwenden überwiegend Sägenebenprodukte Form Hackschnitzeln umliegender Sägewerke Waldindustrieholz. Das Holz stammt nahen Region hauptsächlich Thüringen, Bayern Sachsen geliefert. Die günstige geographische Lage Werkes, inmitten holzreichsten Gebiete Deutschlands, ermöglicht optimale Rohstoffversorgung über kurze Distanzen. Zusätzlich darauf, dass unser Holz aus PEFC- FSC-zertifizierter, nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft stammt. Diese Wälder Weise bewirtschaftet, biologische Vielfalt, Produktivität, Verjüngungsfähigkeit, Vitalität Fähigkeit, gegenwärtig Zukunft wichtige ökologische, wirtschaftliche soziale Funktionen lokaler nationaler Ebene erfüllen, erhält Ökosystemen Schaden zufügt (Definition Ministerkonferenz Schutz Wälder Europa). Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Fotogalerie Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Rosenthal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Fotogalerie Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Historie Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Rosenthal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Historie Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Zertifizierung Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Rosenthal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Zertifizierung Vom Rohstoffeinkauf über Zellstoffproduktion Transport Fertigproduktes Kunden - Stellen Produktionsprozess steht Unternehmen Austausch Umwelt. Als Unternehmen tragen Verantwortung gegenüber unseren Mitarbeitern, unseren Kunden Lieferanten. Wir übernehmen aktiv Verantwortung, tun, Auswirkungen Umwelt unseren unternehmerischen Tätigkeiten Mindestmaß begrenzen. Dazu gehören: Einkauf PEFC- FSC-zertifiziertem Holz nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft Sicherstellung Anforderungen der "Chain of Custody" Endprodukt (Zellstoff) Produktketten-Zertifizierung PEFC und FSC Überwachung Herkunft eingekauften Holzes Rahmen FSC Controlled Wood Zertifizierung Freiwillige Selbstverpflichtung  Förderung nachhaltigen Forstwirtschaft Bekämpfung illegalen Holz-Einschlags -handels (Code of Conduct für Papierindustrie) Einhaltung Umwelt- Sicherheitsstandards gesamten Unternehmen Rahmen zertifizierten Qualitäts- Umweltmanagements entsprechend DIN ISO 9001 14001 Alle aktuellen Zertifikate können Rubrik News - Downloads heruntergeladen werden. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Zahlen Fakten Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Rosenthal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Zahlen Fakten Einheit 2010 2011 2012 2013 2014 Umsatz Mio. € 203 213 190 202 214 Mitarbeiter inkl. Auszubildende Logistik (zum 31.12.) Anzahl 445 444 441 441 444 Rohstoffbedarf Holz Mio. fm 1,7 1,8 1,7 1,9 1,7 Produktionsmenge Zellstoff 324.195 344.389 337.959 361.724 360.463 Erzeugung Biostrom MWh 324.708 401.307 408.777 431.106 426.099 Export % 48 48 50 52 50 Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Sitemap Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Sitemap Sitemap HOME ÜBER ROSENTHAL Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie RESSOURCEN Holz PRODUKTE Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse UMWELT Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie NEWS Downloads KARRIERE Ausbildung Stellenangebote KONTAKT Kontaktformular Wegbeschreibung Impressum Disclaimer Sitemap Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Unternehmenspolitik Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Über Rosenthal Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Unternehmenspolitik Die Hauptaufgabe von Mercer besteht Herstellung Zellstoff Erzeugung erneuerbarer Energie Chemikalien nachhaltigen Quellen – Absicherung Grundbedürfnisse Menschen. Kundenorientierung Die Zufriedenheit Kunden stellen gleichbleibende, zuverlässige Qualität Service sicher. Wir streben offene effektive Kommunikation unseren Kunden an. Soziale Verantwortung Wir verpflichten verantwortungsvollem Umweltschutz transparenter, offener Unternehmenspolitik. Unsere Anstrengungen – genutzten Ressourcen Ökosysteme befinden schützen erhalten – entscheidend für langfristige Existenz Mercer, für gesamte Industrie. Wir erkennen Notwendigkeit nachhaltigen Forstwirtschaft bestrebt Holz einzusetzen, gemäß glaubwürdigen international anerkannten Systemen zertifiziert ist. Wir streben ständige Weiterentwicklung Fähigkeiten Kompetenzen Mitarbeiter bieten Arbeitsumfeld klaren Erwartungen zielorientierten Maßnahmen. Mercer bekennt dazu, Anstrengungen unternehmen, Sicherheit Gesundheit Mitarbeiter Öffentlichkeit Prävention angemessene Arbeitsweisen schützen. Verantwortung für Umwelt In täglichen Arbeit verwenden Prozesse Abläufe, Umweltbelastung minimieren. Wir erfüllen – möglich – übertreffen gesetzlichen Anforderungen Vorschriften Bezug Auswirkungen menschliche Gesundheit, Luft, Erde Wasser. Sollten Umstände eintreten, Umwelt Sicherheit Menschen gefährden, Verminderung Risiken Vorrang Produktion. Finanzielle Verantwortung Wir verpflichten Verbesserung finanziellen Leistungsfähigkeit, stetigen Entwicklung Strategie kontinuierlichen Verbesserung. Unsere Grundwerte Prinzipien leiten Firmenpolitik strategischen Entscheidungen. Das zeigt, Mercer Unternehmen ist, Notwendigkeit erkennt, Exzellenz ökologischen sozialen finanziellen Bereich erreichen. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Karriere Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Karriere Ausbildung Stellenangebote Karriere Der Erfolg unseres Unternehmens stark geprägt der Qualifikation Mitarbeiter. Die ZPR bestrebt, Rahmenbedingungen schaffen, bestmögliche Förderung größtmögliche Zufriedenheit Arbeitsplatz ermöglichen. Eine angenehme Arbeitsatmosphäre Team, überschaubare Strukturen offener Dialog zählen Standard ZPR. Wenn Sie engagiert gerne dynamischen Team arbeiten, stehen Ihnen interessante Wege für Ihre berufliche Zukunft offen. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: News Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung News Downloads News 15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014 10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Umwelt Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Umwelt Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Umwelt Wir überzeugt, erfolgreiche Produktion Zellstoff Schutz Umwelt Einklang bringen lassen. Die Harmonisierung Produktion Umweltschutz Blick Erhalt natürlichen Ressourcen liegt Herzen. Aufgrund unmittelbaren Nähe Deutschlands größtem künstlichen Gewässer, Bleilochtalsperre, exponierten Lage Unternehmens Rande Naturparks „Thüringer Schiefergebirge“, fühlt ZPR besonderer Weise verpflichtet, Betrieb ausgehenden Umwelteinflüsse gering möglich halten. Unsere Produktionsanlagen befinden neuesten Stand Technik entsprechen höchsten Anforderungen Umweltschutzes. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Produkte Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Produkte Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Produkte Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Ressourcen Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Ressourcen Holz Ressourcen Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Home Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Rosenthal News 15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014 10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht Mehr 130 Jahre Erfahrung. Die Zellstoff- Papierfabrik Rosenthal GmbH (ZPR) in Blankenstein modernsten Kraftzellstofffabriken Europas lange, erfolgreiche Tradition Zellstoff- Papierherstellung zurückblicken. Als Tochterunternehmen Mercer International Inc., zählt ZPR Schwesterunternehmen, Zellstoff Stendal GmbH (ZSG) Zellstoff Celgar Limited (ZCL) Castlegar/Kanada, größten Herstellern nördlichem gebleichtem Langfaserzellstoff (NBSK = Northern Bleached Softwood Kraft Pulp) weltweit. Die Produktionskapazität ZPR beträgt ca. 360.000 Kraftzellstoff Jahr. Die Gesamtproduktionskapazität Mercer International liegt bei über 1,50 Mio. Jahrestonnen. Ende 1999 schloss Rosenthal erfolgreich Investitionsprojekt Gesamtvolumen ca. 285 Millionen Euro ab. Aufgrund Modernisierung Werkes Umstellung Sulfatprozess produziert Rosenthal umweltschonende Weise Kraftzellstoff höchster Güte. Zusätzlich erzeugt ZPR Wärme Strom nachwachsenden Rohstoffen Kraft-Wärme-Kopplungsanlage. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Zellstoff Rosenthal:: Home Unternehmen HOME ÜBER ROSENTHAL RESSOURCEN PRODUKTE UMWELT NEWS KARRIERE KONTAKT Unternehmenspolitik Zahlen Fakten Zertifizierung Historie Fotogalerie Holz Kraftzellstoff Bioenergie Produktionsprozesse Umweltschutz Umwelt-, Gesundheits- Sicherheitsrichtlinie Downloads Ausbildung Stellenangebote Kontaktformular Wegbeschreibung Rosenthal News 15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014 10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht Mehr 130 Jahre Erfahrung. Die Zellstoff- Papierfabrik Rosenthal GmbH (ZPR) in Blankenstein modernsten Kraftzellstofffabriken Europas lange, erfolgreiche Tradition Zellstoff- Papierherstellung zurückblicken. Als Tochterunternehmen Mercer International Inc., zählt ZPR Schwesterunternehmen, Zellstoff Stendal GmbH (ZSG) Zellstoff Celgar Limited (ZCL) Castlegar/Kanada, größten Herstellern nördlichem gebleichtem Langfaserzellstoff (NBSK = Northern Bleached Softwood Kraft Pulp) weltweit. Die Produktionskapazität ZPR beträgt ca. 360.000 Kraftzellstoff Jahr. Die Gesamtproduktionskapazität Mercer International liegt bei über 1,50 Mio. Jahrestonnen. Ende 1999 schloss Rosenthal erfolgreich Investitionsprojekt Gesamtvolumen ca. 285 Millionen Euro ab. Aufgrund Modernisierung Werkes Umstellung Sulfatprozess produziert Rosenthal umweltschonende Weise Kraftzellstoff höchster Güte. Zusätzlich erzeugt ZPR Wärme Strom nachwachsenden Rohstoffen Kraft-Wärme-Kopplungsanlage. Impressum Disclaimer Sitemap </fragment> </item> </root> 